《台灣個表妹嚟咗我屋企住》

呢一個係我半年前未寫完嘅故仔，鍾意就畀個正皮我或者留名啦

暫時未寫新文住，不過好快會有，等我喺度更新晒先啦。

台灣個表妹嚟咗我屋企住，我想做乜都得啦⋯⋯

請問喺你嘅日記入面有冇一個人？

嗰個人曾經喺你嘅生命中悄悄咁嚟到，然後又匆匆離開，畀咗一段最美好嘅時光你，然之後又拋低你返去嗰個孤獨嘅世界。

而你⋯⋯依然念念不忘，並唔係唔願意忘記，而係忘記唔到。冇開始，就唔會有完結嘅一日，如果我冇開始寫呢個故事，就永遠冇人知道個結局。

有好多嘢都係由初次嘗試，吃盡苦頭先得到，但又唔係一個定律，因為有啲野⋯⋯我試過好多次但都得唔到。

嚟台灣生活咗幾年，慢慢長大之後，先發現以前嘅自己好幼稚，好想控制每一件事情，可惜有時亦會無力控制。相比起喺香港，喺台灣嘅生活更見輕鬆，生活節奏真係好慢好慢，令我真正可以去享受生活，捉住每一分每一秒。

一個二千幾萬人嘅島國，繁華熱鬧嘅城市，為人熟悉嘅夜市小食，附近又有好多風景怡人嘅小島，得閒嘅時候就去睇睇迷人嘅海平線，去到郊外感受一下大自然嘅氣息，身處台灣一定要做嘅環島遊喺我讀大學時就已經完成埋，但係呢啲嘢都唔係我嚟到台灣嘅主要原因。

故事嘅起源都唔係喺依到⋯⋯

我將手放喺鍵盤上，開始用一字一句去寫出一個故仔。

台灣嘅閱讀風氣都幾盛行，每逢放假唔洗返工或者喺夜晚食完飯之後，我都會一個人去到屋企附近間書店打書釘，呢個習慣係我由中學開始就養成，中學⋯⋯唔經唔覺就過咗咁耐，而且人嘅一生有好多嘢都唔經唔覺就過咗⋯⋯

打打下書釘，我部電話突然之間響起。

原來係我住喺香港嘅阿爸打嚟。

「喂！係咪星仔呀？」阿爸熟悉嘅聲線再度傳入耳畔。

「嗯⋯⋯係呀，做咩呀阿爸？」

「你最近點呀？見你幾個月冇打畀阿爸喇喎。」

「嗯⋯⋯係呀⋯⋯」諗返起又真係好耐都冇搵過阿爸。「因為之前做嘢太忙，唔記得搵下你。」

「哦⋯⋯唔緊要啦，你依家生活點呀？」

「唔錯啦，都過得幾好⋯⋯」

「得閒就打下電話返嚟啦，好耐都冇聽過你把聲喇。」

「嗯⋯⋯」突然畀阿爸提一提醒，我記得好似曾經都講過類似嘅說話。「之前忙呀，我遲啲會多啲打畀你㗎啦。」

我拎住本書，再睇一睇手上嘅錶，我知道如果再咁講落去，以阿爸一向長氣到死嘅本性，一定會沒完沒了係咁講，我諗傾傾下到時連間書店都要閂門，而佢都仲未講完。

於是我按照以往做法⋯⋯

「阿爸，我唔講住啦，有啲嘢做緊呀！得閒先再慢慢同你傾啦。」

「哦⋯⋯」阿爸嘅語氣好似有啲愕然。「咁好啦好啦，唔阻你喇，照顧好自己呀！拜拜。」

「你都係，記住保重身體呀，拜拜喇。」講完我就收咗線。

其實由細到大我同阿爸都有啲代溝，總係唔會同佢暢所欲言，甚至有時寧願講少啲嘢，睇嚟咁多年嚟都改變唔到，雖然我個心依然係好關心佢⋯雖然見阿爸越嚟越老，我都好想陪多啲佢⋯⋯

跟住我就繼續打書釘，腦海中因為阿爸一句提醒，浮現出一個回憶。

六年前，其實我都係咁樣打住書釘，過住普通嘅生活。

突然迎接咗一個人嘅來臨⋯⋯

留名

我仲好記得嗰年嘅夏天⋯⋯

喺一個星期五嘅夜晚。

我去完自修室溫書之後，就去咗附近一間快餐店，是是但但食咗個飯。

而身為一條書蟲，喺晚飯過後，我就行去咗一間書店入面打書釘⋯⋯

由於我係一個文科人，好鍾意睇歷史故事同埋流行文學，所以就走到去歷史書嗰邊隨手就拎咗本書釘下，我見本書封面好靚咁寫住《鄭成功秘史》。

當時心諗本書應該係講當年鄭成功點樣成為台灣英雄啦⋯⋯

點知⋯⋯打開一睇先發現：「民族英雄鄭成功一生最愛的人並非其妻，而是其表妹，一位姓田川的日本女子⋯⋯」

再睇多幾頁，我發現都只係講有關鄭成功同個女仔嘅愛情故事，其實本嘢應該要叫做《鄭成功情史》囉，我釘多一陣覺得好悶，冇咩興趣就放低返本書。

之後我再去到流行文學嗰邊，睇住一本關於校園愛情嘅書，叫做《女神話我考第一就畀我中出》。只係睇咗本書一頁，就令我好有衝動咁睇哂成本書⋯⋯

我睇完之後不禁心諗⋯⋯

唉⋯⋯我都好想遇到個好似阿圓咁嘅女仔⋯⋯

的確諗返起我嘅中學生涯，朋友已經唔多，想遇到個好女仔都只不過係痴人說夢。

但係喺中四嗰年，我都有過一個初戀女友，只係有一日佢無啦啦同我講分手，連學校都轉埋，我就再冇見過佢啦。

當我入哂迷咁睇書嘅時候，書店原來都要準備閂門。

於是我就放低手上嘅書本，然後孤身隻影走到熱鬧嘅大街上。

見住一對又一對嘅情侶從我身邊輕輕擦過，冇另一半嘅，都仲有一班好兄弟好姊妺相伴而行，毫不孤單。

而我呢？繼續漫無目的咁行，思考緊我嘅人生到底得到過啲乜野？

愛情？友情？我曾經都擁有過，但好可惜⋯⋯

突然電話響起，係我嘅阿爸打嚟⋯其實我仲有親情。

「星仔，仲唔返屋企？」

「嗯，我就快返啦。」

「咁拜拜喇。」

「嗯。」講完收咗線後，我就行返去屋企。

返到屋企，我將書包入面一大堆嘅試卷放喺枱上，坐低做咗陣卷就打算上床瞓。

有時臨瞓之前，我都會開電腦睇下一啲網路文學，因為睇書係我嘅興趣，應該係話我都幾鍾意文字依樣嘢⋯⋯我覺得文字係一種好有興趣嘅嘢，能夠創造一啲嘢又或者摧毀一啲嘢，而通常呢啲嘢都係我哋現實中做唔到嘅嘢。

通常睇開啲網路文學，乜類型嘅故仔我都會睇下，但今日對恐怖故仔有啲興趣，就睇下啲鬼故啦，雖然怕鬼嘅我都驚夜晚會因為咁而瞓唔着。

再睇多一陣之後，我就開始眼訓了。

於是我就熄咗部電腦，熄埋燈我就瞓落床望住個天花板。

終於可以畀我抖下⋯⋯

「唔好走呀！」我喺到追住一個痩弱嘅背影。

「對唔住⋯」一把溫柔中帶點歉意嘅聲線傳到我耳邊。

從聲音得知我追住嘅係一個女仔。

但我無論點追，都追唔到佢，反而畀佢愈走愈遠⋯⋯

最後嗰個女仔消失喺我眼前。

呢個畫面好陌生，同時又好熟悉。

係真實？定係假象？

失去嘅感覺⋯好痛苦。

「⋯⋯」

原來已經係朝早。

我瞓咗係張床上面望住個天花板，拍一拍自己塊面，先發現自己原來只係發咗一場夢。

再望過去枱上面一大堆嘅試卷，睇嚟應該係我讀書嘅壓力太大，先會發埋呢啲夢。

我起身行過去枱面，慢慢將啲試卷疊好⋯⋯

我叫黃家星，啱啱喺前日放完榜。

知道自己DSE成績唔好，唔夠分入U，但又好想入U讀自己想讀嗰科，因為咁就揀咗repeat中六，其實想入U都係全因為阿爸。

幾年前，媽媽因為交通意外離開咗我同阿爸，而呢幾年阿爸就作為一個極之稱職嘅單親爸爸一直照顧住我，無奈嘅係我好唔爭氣⋯⋯明明好渴望報答阿爸，我將所有時間心機放哂入DSE，偏偏考出嚟嘅成績都讀唔到大學，雖然阿爸冇講啲咩嘢，但我好清楚佢心入面依然係望子成龍，對我有好高期望。

所以今次repeat，我發誓一定要成功考上大學！於是我就再一次博哂老命咁去狂操試卷同溫書。

我疊好哂啲卷之後，又拎返本中文書出嚟溫。

可能就係因為咁⋯⋯搞到自己勁大壓力。

依家係七月中，正值炎炎夏日，大部份學生都已經放緊暑期，每日都去唔同地方吃喝玩樂，相反我就每日留喺屋企間房入面溫書，亳無生活樂趣可言，即使明知條路幾咁辛苦但都要捱落去。

老實講⋯⋯用本來去玩嘅時間畀哂DSE，值得咩？唔值得我都知啦，但個教育制度係咁樣我都冇計，如果有得揀⋯⋯我都想好似出面啲人咁周街去玩，只可惜人生本來有好多嘢都冇得揀，有時所謂嘅有得揀都係迫於無奈咁去揀。

就係咁樣，我由朝早一直溫書一直溫到晏晝。

雖然咁講，但我都係人嚟，吊頸都要抖下氣，通常溫到晏晝我都會食個飯，聽下歌，休息一陣。

我拎返部鎖咗入櫃嘅手機出嚟，然後瞓落張床，㩒咗下隨機播放，再望住個天花板聽住首歌⋯⋯

『你不是真正的快樂』
『你的笑只是你穿的保護色』
『你決定不恨了 也決定不愛了』
『把你的靈魂 關在永遠 鎖上的軀殼』

點解⋯⋯我會無緣無故喊嘅?

我嘅眼淚原來已經整濕咗成個枕頭。

『這世界 笑了 於是你合群的一起笑了』
『當生存是規則 不是 你的選擇』
『於是你 含著眼淚』
『飄飄盪盪 跌跌撞撞的走著』

其實⋯⋯我寧願簡簡單單去過每一日。

其實⋯⋯我並唔快樂。

其實⋯⋯我想喊好耐。

留名支持

喊喊下我又再瞓著咗。

唔知又過咗幾耐⋯⋯

忽然，耳邊傳嚟幾下敲門聲，我因此驚醒過嚟。

「星仔，仲溫緊書？」係我阿爸把低沉嘅聲線，然後佢再話：「快啲出嚟食個飯先啦，我買咗外賣。」

「嗯，我依家出嚟。」我就回應話。

啱啱瞓醒嘅我望一望枱面個鐘，原來已經八點幾⋯我真係瞓咗好耐。

出到客廳，開住部電視機，同阿爸一人一盒外賣，你我深情對望咁食盒外賣，而同阿爸雖有交流，但感覺始終並非一般家庭咁溫馨。

「點呀？盒福建炒飯好唔好食？」

「嗯⋯⋯」

「今日溫書辛唔辛苦？」

「嗯⋯⋯」

「依排夠唔夠錢洗？」

「嗯⋯⋯」

「屌！嗰條友之前唔係吸毒㗎咩？仲畀佢做戲嘅？」

「嗯⋯⋯」

雖然都係閒話家常，但係同大一輩嘅人講嘢無論點都總會有少少代溝，而我有時候都唔知點應阿爸好，加上阿爸做地盤，早出晚歸，好少同佢話有咩交流，我諗唯一嘅交流就只係一齊食外賣嘅呢幾個字，所以我同佢嘅關係可以話係唔算差，亦唔算好。

而外賣，自從媽媽離開咗我地之後，就係阿爸每晚必買嘅嘢，可能一直太依賴居企唯一嗰個女人，故此當失去佢之後，我哋喺生活上都變得不知所措，家常便飯都不復再見，取而代之嘅就係外賣。

但生活慢慢係會習慣，最起碼我冇好似當初咁，日日都食，食到想死咁濟。

「係喎！我哋聽日一齊去接你表妹機。」依句說話由我阿爸口中講出嚟，令我深感疑惑。

「吓⋯⋯表妹？」我問：「乜我有表妹㗎咩？點解我唔知嘅？」

「喺台灣嗰個細表妹呀！」阿爸咁講完，又真係令我諗返起啲嘢，然後佢又話︰「佢打算嚟香港住返個幾月，我哋聽日揸車去接佢啦。」

「哦⋯咁佢住邊？」

「住我哋屋企囉，警告你唔好打人主意呀！」阿爸開玩笑咁叮囑我。

「但係⋯我哋屋企有位咩？」

「你大佬間房囉，條友仔唔見咗咁耐，都唔返嚟住㗎啦。」阿爸有啲嬲咁指住我阿哥間房話。

「哦⋯⋯」

咁又確實係嘅，阿哥真係好耐冇返屋企住，而佢間房亦都掉空咗好耐。

當年佢考完DSE，立即連人影都唔見埋，淨係話去咗Working Holiday，完全忘記咗我同阿爸，而且咁耐以嚟，一個電話都冇打返嚟屋企，真係唔知佢依家係生係死。

諗返起⋯都過咗兩年啦，所以阿爸一提起佢都有啲嬲嬲地。

講返表妹先⋯⋯聽完阿爸咁講，我記得細個嘅時候去過一次台灣探親，仲喺台灣住咗幾日，嗰陣就係有三個女仔成日同我玩，諗諗下都已經係好耐好耐嘅事，唔知道佢哋依家點樣呢?

為咗記返起多啲嗰陣嘅嘢，食完個外賣之後，我就返房搵返哂全部喺台灣時候嗰啲影過嘅相，而啲相就放哂入一個封面舖哂塵嘅相簿入面，打開一睇⋯⋯就見到我細個肥仔嘅樣，真係好懷念。

加上班親戚住喺台南啲鄉下地方，我天生又比較惹蚊，相中嘅我塊臉係畀啲蚊針到豬頭一樣，慶幸我冇因為咁而變得樣衰咗。

再睇下睇下，終於見到有張相係我同三個女仔所影。

喺呢張相入面，我企喺中間，而左邊有個好樣衰嘅大肥妹，右邊就企咗一個樣貌普通但皮膚好黑十足非洲黑人嘅女仔，最右邊就係一個哨牙嘅高妹。

我只係記得其中一個係同我同年紀嘅表妹，其他兩個都係我嘅表姐，但時隔多年，我都唔清楚邊個先係我嘅表妹，只係希望唔係好樣衰嘅大肥妹啦。

再慢慢睇哂本相簿之後，先發現原來得一張相同佢哋嘅合照，其他嘅相好多都係媽媽同其他人影嘅⋯⋯

我記得相比起影相，媽媽永遠都鍾意畀人影，而阿爸就鍾意影人，攝影係佢嘅興趣，但係依家嘅佢已經冇再影相，當年視為寶貝嘅相機連同嗰一堆嘅回憶都放咗入櫃封塵。

我抽起嗰張合照，再放咗喺枱面上，然後我望一望枱面疊試卷，不禁心諗⋯⋯

我嗰位表妹真係幸福，唔使面對嗰個DSE。

或者，每個人擁有嘅幸福都唔一樣。

轉眼間，我就身處喺機場……

依個地方見證過好多人嘅悲歡離合，四周都瀰漫住一種憂傷嘅感覺，亦係個種我都經歷過嘅依依不捨。

曾幾何時，有好多人嚟到送機，朋友同親人⋯唔少人嘅眼淚滴落過呢個機場。

而呢到，可以話係人與人之間嘅終點站，同時亦係一個起步點。

好記得細細個有一位好錫我嘅姑媽，見襯我都會畀一大堆嘢食我，可能因為咁搞到我以前變咗個肥仔，但多得佢我先仲有個幸福嘅童年，如果用兩隻字嚟形容佢⋯可以話係''慈祥''，而正正因為佢呢份慈祥，就算童年有啲回憶漸漸遠去，但姑媽對我嘅好，我係永遠都唔會忘記。

但係後來佢年紀漸大，身邊嘅仔女都話要同佢一齊移民外國，縱使我有千百萬個不願意，童年時嘅我都無力對抗，只能眼白白喺機場目送佢離開，當時眼淚已經係失控咁流緊，但都唔會留得住姑媽。

由嗰時開始，我就好討厭失去嘅感覺⋯⋯

但當人大咗，先發現有啲人注定要走，係點樣都留唔住。

依家同當時送別姑媽嘅情景係好似，但動機同心情完全唔同。

當日係送機，今日係接機。

而且仲係抱住一個好奇心嚟接機。

因為我真係好心急想知道表妹到底係咩樣⋯唔係想打佢主意，純粹好奇咋。

「唉⋯⋯頂！仲要等幾耐⋯⋯」阿爸開始擺出一副唔耐煩嘅模樣，再拍一拍我膊頭話：「喂，星仔，我去柯個尿先，你自己等一等表妹先啦。」

「吓⋯咁佢點知道我接佢呀？」我未講完，阿爸已經消失於眼前，不知所蹤。

「呢個老豆，真係⋯⋯」

我開始有啲驚，因為唔知道表妹係點嘅樣⋯⋯

如果佢好樣衰，見到我再大叫表哥，成個機場啲人望住我同佢，咁咪好柒囉⋯又或者佢唔認得我，我哋就咁擦身而過，咁就實畀阿爸鬧死我。

而正當我仲喺到驚慌緊嘅時候……

「表哥！」我背後傳嚟一道聲音。

直覺話畀我知係叫緊我，於是我回首一望。

就喺不遠處，有一個人迎面而嚟，施施然向我走近嚟。

再仔細一看⋯⋯

係一個⋯肥婆？

仆街！個表妹真係一個樣衰嘅肥婆？

根據我多年目及女經驗，眼前迎面而嚟嘅唔可以稱之為''人''，反而係一塊好黑嘅肥豬肉，呢團肥肉每行一步，肉同肉之間嘅碰撞，每一下都足以造成前所未有嘅災禍。

「表哥！」肥婆再次喚叫我。

我⋯心動啦！

所謂心動，其實係肥婆把聲傳入我心藏，強力震動緊我嘅心藏，令我幾乎暴斃，抖唔到氣不在話下，更震碎咗我弱小嘅心靈以及原本對佢嘅幻想。

先不論身材，外貌上已經慘不忍睹，粗糙又黝黑嘅皮膚，扭曲埋一齊嘅眼耳口鼻，加上一頭亂鬉，我唔敢再講落去⋯⋯

如果佢係一隻黑毛豬，我都會唾涎三尺，然後殺咗佢嚟食。

但係點解？但係點解佢會係我表妹呀？

見住佢慢慢行近埋嚟⋯⋯

好想打柒佢！

我決定咗！當佢行埋嚟我面前嘅時候，我就用力一拳打落去，然後大喊：「死肥婆！咪認親認戚！」

我握實手中拳頭，怒火中燒。

雖然我知道我唔會咁做⋯⋯

諗返起尋日阿爸叮囑我叫我唔好打表妹主意。

阿爸放心啦，我打表妹都唔會打佢主意。

見住佢慢慢行過嚟。

我呆咗咁企喺原地⋯放棄一切反抗嘅念頭。

仲有幾歩⋯

兩歩⋯

一歩⋯

然後，佢從我身邊擦過⋯⋯

我立即成個人鬆哂。

「咦！」我心入面不禁起咗個疑問。

乜佢唔係我表妹嚟咩？

眼見佢前去搵嘅人係一個身型比我瘦削得多嘅小毒男。

我不但覺得極之開心，而且仲抱住幸災樂禍嘅心態，冷笑一聲再話：「哈⋯你真係有福啦！」

嗰團肥肉一見到小毒男就衝上去又攬又搞。

連小毒男都忍唔住幽幽地話：「屌你老母⋯⋯死開啦⋯⋯死肥婆⋯⋯」

然後就出現咗一場混戰，而旁邊嘅我就食住花生睇戲。

同樣係表哥接表妹機，我嘅命運就冇佢咁坎坷啦。

正當我嘅花生食得興致勃勃嘅時候⋯⋯

突然，有人拍一拍我嘅膊頭。

我擰轉頭一睇⋯⋯

「咦⋯⋯你係？」

我耷低頭眼見面前有一個紥住馬尾嘅少女⋯⋯自然側分嘅瀏，而且生得白皙漂亮，身材嬌小可愛，同我相差大約一個頭。

佢着住一件純白色T恤，一條青綠色長裙，手拉住一個紫色行李喼，呆呆咁望住我。

「你是⋯黃家星？」少女滿面通紅，用國語好怕羞咁問我。

一個又靚又講國語嘅女仔正正企喺我面前，佢個樣就好似細細粒嘅郭雪芙，亦如同女神般一樣落咗嚟凡間。

呢個畫面⋯好靚⋯好靚。

我畀眼前嘅女仔迷住，心跳不斷加快，莫非真係心動嘅感覺？

依種感覺雖然之前都試過，但係今次卻係最強烈嘅一次，我開始有啲唔相信眼前嘅景象。

佢就係我表妹？

感覺就好似置身於夢中仙境當中⋯⋯

「喂！」少女一嗌，將我拉回現實。

見佢原本滿面通紅嘅樣子顯得更紅，更為可愛，而且佢好似好驚認錯人咁，身體開始慢慢傾後，好似好想立即離開我嘅視線範圍。

冇錯啦！佢應該就係我嘅表妹啦！

「係，我係呀！」我一時口快，唔記得咗表妹應該只係識國語，於是轉一轉語言話：「是呀！我就是呀！」

「真係太好啦！」表妹將臉靠近我，一雙憂鬱嘅大眼睛目不轉睛咁望實我話：「你知唔知我搵咗你幾耐呀？媽媽話有個叫黃家星嘅表哥會嚟接我機，我見到每個同你差唔多嘅男仔都問下，問咗好耐先搵到你咋，你去咗邊到呀？」

表妹講完之後，心情好似有啲激動，眼角亦有少許淚光。

由細到大，只要見到女仔想喊，我就開始心軟，而且唔知點算好。

但呢刻我除左有啲歉意之外，仲彈出咗個疑問⋯⋯

「咦⋯點解你識講廣東話嘅？」我問。

「因為我叻囉！哈哈⋯⋯」表妹笑得好燦爛，帶點傻氣咁回答我。

見到佢天真無邪嘅神情，心裏又不禁跳動咗一下。

「玩你咋！」表妹笑一笑之後就話：「其實係媽媽細個嘅時候教我講㗎。」

「唔怪得啦⋯⋯」

「係喎，我應該點叫你呀？」

叫我？諗返起⋯我都未知道表妹叫咩名，總唔能夠一直叫佢做表妹啩。

「星⋯」

「星星表哥？哈哈⋯」表妹又笑起嚟，真係唔知話佢笑點低，定係叫做性格開朗。

不過我都係第一次畀人叫到好成熟咁，感覺就好似多咗一個妹妹咁。

「咁你呢？」我問。

「我？叫我做⋯小南啦！」

小南⋯⋯個名聽落好得意，唔知點解我會有一種好想識佢多啲嘅感覺。

「咁⋯點解小南你會嚟香港嘅？」

「嚟玩囉。」小南話：「等星星表哥你帶我周圍玩。」

「原來係咁⋯⋯」

雖然對呢個原因都半信半疑，但我都再冇追問落去。

之後我哋就企咗喺機場唔知傾左幾耐⋯⋯

我哋之間有種一見如故嘅感覺，好似是但一句廢話都傾到落去。

雖然好細個嘅時候都已經見過一次面，但咁多年後再見返，有一種難以言喻嘅感覺⋯⋯好熟悉又好陌生，好多對小南嘅記憶喺童年時就流走哂，所以亦都可以話我係第一日識佢。

直到阿爸柯完尿過返嚟，我先幫小南拎啲行李上車，然後喺返去我屋企嘅路程途中，繼續我哋未完嘅廢話。

一時講下小南喺台灣嘅生活。

一時分享下我喺香港嘅點滴。

佢講一句，我就好自然咁接落去。

就咁沒完沒了⋯⋯

傾傾下，又令我忽然諗起⋯⋯

「好耐都冇人同我傾咁耐計⋯⋯」我自言自語話。

確實自從DSE之後，我就再冇見過班中學同學，我連謝師宴都冇出席，平時有聯絡開嘅朋友都潛哂水，要遲啲返學補課先見到佢哋，而同阿爸傾開又係啲無聊嘢，想搵個人同我真真正正傾一陣計都難。

而同小南傾計，就令我覺得好自在。

「係咩？咁你以後要同我傾多啲啦。」小南又充滿傻氣咁答我。

「嗯⋯好呀。」

我望住小南天真爛漫嘅樣子，嗰個可愛嘅臉蛋。

心中竟起咗個邪念⋯⋯

台灣個表妹嚟咗我屋企住，我想做乜都得啦⋯⋯

真人真事?

你由頭po過?

lm

嗯，打算畀新讀者睇
我一邊整理返啲文，同步寫緊新文

好鐘意呢種文筆

一半一半啦

多謝支持

留名
之前一直喺紙言追緊

真：表妹黎左香港玩
假：肥妹仔係佢表妹

由機場返去屋企嘅路上，天色開始越嚟越昏暗，而且漸入夜幕。

「差唔多返到屋企㗎啦。」由上車開始就畀我同小南無視咗好耐嘅阿爸話。

我望一望出車窗外，原來已經到咗屋企附近。

「咕嚕咕嚕⋯⋯」

好明顯係肚餓嘅聲音傳到我耳邊，而且仲要係好大聲。

搞到我立即摸下自己肚。

唔通係我發出嘅？但我又唔係好肚餓喎⋯

「唔好意思呀⋯」見到坐喺我身邊嘅小南面紅紅尷尬咁講：「其實我平時呢個時候就食完晚飯㗎啦，所以⋯依家有啲肚餓⋯」

「嗯⋯唔緊要。」

咁又難怪嘅，小南喺台南嗰啲鄉下地方一向正常都係好早食飯，而且又好早訓，點似得我哋啲城市人咁，每日忙碌咁做唔同嘅嘢，有時甚至廢寢忘餐，連晚飯都唔食，有時更會日夜顛倒，應該休息嘅時候偏偏做緊嘢，可以話係一種城市人病態嘅生活方式。

「哦。」習慣咗生活一成不變嘅阿爸好直接咁講：「一係返屋企先，然後再買外賣食？」

「吓⋯阿爸，乜你咁失禮人㗎？過門都係客呀。」我有少少指責阿爸咁講。「依家咁夜，一係就帶人出街食飯啦。」

「哦⋯咁好囉，你哋想食啲咩？」見到阿爸好失望咁樣講，其實我都好懷疑佢究竟係咪愛上咗食外賣⋯我都唔想小南呢兩個月都食外賣，如果咁食法，我都要講聲唔好意思啦。

「其實可以嘅話，我煮都得嘅⋯」小南怕怕羞羞咁講。「如果你地唔嫌我煮得難食嘅話⋯」

「點會呢？」我莫名有種歡喜從心底裏湧出嚟。「估唔到你識煮飯喎。」

「因為我細細個就要幫手煮飯畀屋企人食，所以⋯⋯」

「咁咪會煮得好好食囉？」

「都唔算好食嘅,哈哈。」

「你會煮啲咩先?我都好耐冇食過煮家菜啦。」

冇錯，真係好耐，自從媽媽離開咗之後⋯⋯

「三餸一湯囉，但係太夜啦⋯煮啲餸畀你哋食啦，湯就唔整啦，依家整嘅話到瞓覺都未飲得。」

「咁去街市買餸先？」阿爸突然打斷我哋嘅對話。

「好呀，去街市先啦。」我話。

真係估唔到小南連煮飯都識，對比起喺香港同年齡嘅女仔，都只係識煮個出前一丁，再加上佢話細細個就開始煮，咁一定好好味啦！

對於已經有一段時間未嘗過家常便飯嘅我，可以話係滿心期待，雖然啱啱先話過過門都係客，依家又要人煮飯畀我哋食⋯但唔理啦，我好想一嘗小南嘅手勢。

然後話咁快阿爸就車咗我哋去街市，於是我哋就等小南喺街市轉咗幾個圈，最後等佢買咗啲餸就返屋企了。

小南買完之後又冇講買咗咩，唔知道佢最後買咗咩餸煮嚟食呢？我諗我一陣就會知⋯⋯

返到去屋企大堂門口，見到看更陳伯，可能佢見我帶咗個女仔返嚟，而阿爸又一齊跟住行，所以佢無啦啦就大大聲咁問阿爸：「黃生，乜咁好嘅？阿仔帶埋新抱返屋企呀？仲要帶埋行李嚟，唔通⋯⋯」

「新咩抱呀？佢係星仔表妹嚟㗎！」阿爸有少少怒氣咁講。

行喺前面嘅我同小南都不約而同咁偷偷地笑，但隨之而嚟嘅係好尷尬嘅氣氛⋯⋯

之後我哋就急急腳返到屋企。

一踏入屋企⋯⋯

「嘩！好靚呀！」小南話。

「好明顯你冇住過城市啦。」我回應佢話：「同你鄉下嘅屋唔同㗎，喺香港好多樓都起得好高。」

我同阿爸住喺嘅呢間屋，係由我出世住到依家，話新唔新，話舊唔舊，但係喺小南眼中就好靚。

「你放啲行李入我阿哥間房先啦，我幫你拎啲餸入廚房。」我指住阿哥間房話：「以後嗰間房就係你住啦。」

「好啦，唔該哂星星表哥。」

拎哂啲餸入廚房之後，我就同阿爸坐喺梳化上面睇電視，好安心咁將廚房嘅生死大權交托畀小南。

當我睇住電視等緊嘅時候，都不忘去偷望一下小南，其實都唔係咁安心⋯⋯但又畀小南趕返出嚟。

廚房傳出一陣又一陣嘅噪音之後，就見到小南煮好咗三碟餸，然後滿頭大汗咁行出嚟。

而我同阿爸就一早開好哂枱，十足隻餓鬼一樣等緊小南。

「食得啦！」小南話。

見佢放咗三碟賣相當好嘅餸喺枱面，而我哋就已經一早準備好哂白飯同筷子，等埋小南出嚟一齊食。

只見眼前，

一碟蝦仁炒蛋⋯⋯

一碟菜心炒牛肉⋯⋯

一碟葱香黃花魚⋯⋯

估唔到⋯⋯眼前全部都係我鍾意食嘅餸，係媽媽以前成日煮開嘅餸⋯⋯

假嘅都係假㗎
我表妹好瘦

深夜留名
好想有咁嘅表妹

好似幾正 lm先

屌你。。寫好就post哂出黎先啦

五月天fans喎

執緊啲文句呀
最多你去紙言睇住先

男主好撚飢渴

其實係咪睇你呢個最終版本會好d?劇情大致上會唔會有唔同？

「點解你會⋯⋯」我有少少驚訝咁講：「點解你會識煮呢啲餸嘅？」

「吓⋯係咪唔啱你食呀？」小南好似驚做錯嘢咁問。

「唔係呀！全部餸我都好鍾意食。」我答。

「咁就好啦！」小南立即笑笑口咁講。

「咕嚕咕嚕⋯⋯」又有好明顯嘅肚餓聲出現。

「哈哈，我又⋯⋯」

「唔緊要啦，我哋食飯先啦。」睇嚟阿爸都開始肚餓。

「我唔客氣啦！」說罷，我哋就開始食飯。

「蝦仁炒蛋，好耐冇食啦⋯立即夾啲試下先。」我話。

我將一舊炒蛋夾起放入口，先係好平凡嘅蛋味，然後係好甜嘅甜味，接落嚟就係一種好難食嘅味道⋯⋯

「嘩屌！好難食！」身旁嘅阿爸好快就嘔返出嚟。

見到阿爸嘅反應，再加上我察覺到小南面有難色，知道小南為呢餐付出咗咁多汗水，我又點忍心附和阿爸。

所以喺呢一刻，我迫自己吞左舊蛋，然後話：「唔錯呀！」

「吓⋯阿仔，唔係喎⋯」

小南面色慢慢變差，並且皺起眉頭。

「唔差呀！幾好呀！」我打斷阿爸話。

跟住小南嘅面色先好返少少。

「等我試埋碟菜心炒牛肉先！」我話。

小南同阿爸都冇食住，反而目不轉睛咁望實我。

我鼓起勇氣，將一塊牛肉夾起放入口。同樣地，先係好平凡嘅牛肉味，然後係好甜嘅甜味，接下嚟就係一種好難食嘅味道⋯⋯

但係又唔可以直接同小南講好難食喎，我怕會打擊佢嘅自信心，於是我再次迫自己吞落肚。

「星星表哥，點呀？」小南滿心期待咁望住我問。

「好⋯好⋯好味。」我巴巴結結咁講。

而阿爸見狀，又夾咗塊牛肉嚟食。

「屌，仲難⋯」我立即從枱下踢一踢阿爸。

「仲⋯仲好食啲添喎。」阿爸話。

好彩阿爸識做咋⋯⋯

「小南都快啲食啦，你唔係好肚餓咩？」我問。

「嗯！」小南拎起筷子，笑住咁大魚大肉，似乎對我哋嘅反應十分滿意。

最後淨低嗰碟葱香黃花魚，我諗都唔需要多講啦，咁難食嘅嘢，佢嘅屋企人應該都係食咗好耐，真係好慘。

而依一餐晚餐，應該係我人生中食過最難食嘅一餐，同時⋯亦係最溫馨嘅一餐。

我、阿爸同埋小南四目交接咁樣去食依一餐，感覺就好似返去當年有媽媽嘅一家三口，一齊食飯嗰段時光⋯我好耐都冇試過食一餐平凡普通而幸福嘅家常便飯。

雖然每個人對於啲餸嘅反應都唔同⋯

阿爸就黑哂面咁低頭齋食白飯，

小南就好似餓鬼搶屎咁食得津津有味，

而我都死死地得閒夾啲餸食，

但係我都好開心，真係好鍾意呢種感覺。

話咁快，枱面上嘅餸都畀小南同我清哂，於是我就叫小南同阿爸輪流去沖涼先，而我就主動請纓去洗埋啲碗碟。

久違嘅一餐⋯確係得來不易。

當我洗埋啲碗碟，打算去沖涼嘅時候，就見到小南換上咗一身Hello Kitty嘅可愛睡衣，佢啲頭髮濕濕地之餘，原本紥起咗嘅頭髮放咗落嚟，更顯得可愛。

「星星表哥去沖涼喇？」小南呆呆咁問我，睇落佢都好攰啦。「姨丈佢瞓咗啦，佢叫我有咩事就搵你。」

「哦⋯可以呀，有咩事就嚟搵我啦。」

「嗯，嘻嘻⋯」

見到小南笑住咁返入房，然後我都去沖咗個涼，再行返房吹乾埋個頭。

正當我準備上床瞓嘅時候，突然有一陣敲門聲傳嚟⋯⋯

咚咚！

「星星表哥？」係小南把聲。

「係小南？做咩事呀？」

「冇⋯我想問下你⋯有冇一個軟啲嘅枕頭可以比我用啫。」

「有呀⋯你等等。」

其實我冇多餘嘅枕頭畀小南用，不過為咗令佢唔好瞓得咁辛苦，我將自己嘅枕頭拎起，開門畀咗房門出面嘅小南，同佢交換咗枕頭之後，我就熄埋燈，瞓住阿哥嗰個比較硬啲嘅枕頭，過咗一陣之後⋯⋯

又有一陣敲門聲傳嚟⋯⋯

咚咚！

「星星表哥？」又係小南把聲。

「係，又做乜事呀?」

「多謝你。」

「嗯⋯⋯」依個時候嘅我都唔知畀咩反應好，只係默默咁同門後嘅小南講：「你都攰啦，快啲瞓啦。」

「哦⋯你都快啲瞓，早抖啦。」

「早抖。」

講完之後，就聽到小南嘅腳步聲，知道佢返咗入房間，睇嚟之後嘅個幾月，我都會同依個咁可愛嘅表妹一齊住，莫名有種開心同興奮，估唔到咁就冇啦啦多咗一個屋企人。

我繼續瞓喺阿哥嘅枕頭上面，好快就瞓著咗⋯⋯

但突然瞓到半夜，我又醒一醒，無啦啦聽到好沉重嘅腳步聲喺門後，我開始緊張起嚟，慢慢起身靠近門，將耳仔貼落去，聽到啲腳步聲喺屋入面徘徊緊。

但慢慢啲聲開始遠離我⋯⋯

最後仲冇哂聲⋯⋯

我當時心諗：「唔通有賊？」

雖然我好想知道門後到底有啲咩，但最後太眼瞓嘅我都係冇理到，爬返上床繼續瞓。

而當我熟睡緊嘅時候⋯⋯

就發現好似有啲野壓住我嘅身體。

迷迷糊糊之間，我好想搞清楚發生咩事。

我用手捽一捽眼睛⋯

見到⋯好似有個人騎住我。

再捽多捽⋯

咦⋯係小南？

文句有唔同啫，劇情一樣

牛奶 蝦仁 炒蛋留名

點解紙言去到42集 就冇左既 係咪會係呢到補番之後個d集數？

喺呢到會繼續寫落去
小弟執緊啲舊文㗎喇

ok快

留名，之前紙言好似睇過

咦⋯係小南？

為咗確認眼前事實，我又再捽一捽眼睛，捽完左眼又捽右眼，但係此情景仍然留喺我眼內，小南騎住咗我⋯而窗外就有一道晨光照射咗入嚟，代表已經天光。

喺晨光嘅照射，,我更加肯定小南係張開咗大脾，當正我係一隻馬咁樣騎住我，搞到我都忍唔住有啲生理反應。

同尋晚一樣，一身Hello kitty嘅睡衣，本來紥起嘅馬尾放咗落嚟。

小南睡眼惺鬆咁望住我，我諗佢應該都係啱啱瞓醒。

而且佢都好似都注意到我都醒咗，於是大家就係咁喺我張床上面默不作聲咁互相對望，沉默咗幾秒之後⋯⋯

佢終於打破咗沉默。

「表哥起身啦！」小南先開聲話：「今日你要帶我去玩呀！」

「吓⋯玩？」完全搞唔清楚情況嘅我微微瞇起雙眼，再望望身邊嘅鐘話：「朝早八點鐘咋喎，使唔使咁早起身⋯」

「同埋，你做咩入嚟我間房，仲要騎住我呀⋯」我問。

小南先露出一個奸狡嘅笑容，然後企起身用力一扯，將蓋喺我身上嘅被扯開。

「表妹你做咩呀！」佢突如其來嘅舉動將我嚇到，我立即縮瑟於床上一角。

「你想點呀？」呢個時候嘅我完全失去咗對異性嘅低抗力。

「嘻嘻！」小南再次奸笑起嚟咁話：「我想你快啲起身，帶我去玩呀！」

「吓⋯」其實我仲想瞓多陣。

「求下你啦，星星表哥⋯」小南向住我撒嬌。

「唉⋯好啦好啦。」面對小南嘅撒嬌攻擊，我只好舉手投降問佢：「你想去邊度玩呀？」

「迪士尼！」小南亳不猶豫咁講。

「嗯嗯⋯」

「咁快啲起身換衫去啦。」

「好⋯好囉。」我慢慢落床，坐喺床邊無奈地講：「咁你都要畀我換衫先㗎，你喺依到我仲點換⋯⋯」

呢刻喺我面前嘅小南依舊可愛，但係明明尋日第一次見嗰陣仲好好傾，畀人感覺十足賢妻良母；而今日又完全唔同哂，變咗一個活潑好動嘅小朋友。

小南就好似突然由小天使化身做小惡魔咁。

「但係我有樣嘢想問下你先喎。」小南起身走近我張書枱，從一疊試卷隔離拎起咗一張相。「我想問點解你會有我細個嘅相㗎？」

小南拎住嘅係嗰張我之前放喺枱面嘅四人合照。

我同埋一個好樣衰嘅大肥妹，一個樣子普通但皮膚好黑十足非洲黑人嘅女仔，仲有一個哨牙嘅高妹。

「吓，邊個係你？」我問。

「依個囉。」小南指住張相入面十足非洲黑人嘅女仔話：「係咪唔似呢？」

我望一望張相，再望下小南，完全係天淵之別，真係俗語所謂嘅女大十八變，眼前嘅小南簡直可以用脫胎換骨嚟形容。

「完全唔似囉。」我難以置信咁問：「點解個樣完全唔同哂嘅？」

「嘻！秘密。」小南充滿神秘感咁講。「但係表哥你未答我喎。」

「哦⋯我細個嚟你屋企嗰陣影㗎。」

「係咩？咦⋯又好似係喎，哈哈。」小南笑一笑再話：「你細個都好肥喎，好似隻肥豬，但依家⋯就唔同啲啦。」

「有咩唔同呀？都係咁靚仔？」我開玩笑咁講。

「嘻！都係秘密。」小南再話：「我哋都幾有緣份喎，以前係你嚟我屋企住，依家就係我嚟你屋企住，風水輪流轉呀。」

「緣份？可能真係緣份⋯」我細細聲講。

「好啦，咪講住先啦。」小南放返低張相話：「換衫先啦表哥，去迪士尼呀！」

「嗯，好呀。」說罷，我就企起身。

『我不願讓你一個人 一個人在人海浮沉』
『我不願你獨自走過⋯⋯』

突然我嘅電話響起，我馬上拎起放喺床邊嘅電話一聽⋯⋯

「喂，星爺。」

呢把熟悉嘅聲線，同埋呢個對我嘅稱呼，一定我嘅死黨軒少。

「做咩事呀軒少？咁好搵我嘅？」

「柒頭！你唔記得咗呀？今日補課呀！八點啦，Miss Li叫我打畀你叫你返嚟呀。」

「吓⋯」我立即衝去客廳睇一睇月曆，原來今日係七月十五號星期一，放榜之後約好咗返學校補課嘅大日子。

「頂！我唔記得咗呀!」

「快啲返嚟啦，Miss Li屌屌聲啦。」

「嗯嗯，好快好快。」

「快啦。」講完之後，軒少就收咗我線。

點解我咁都唔記得補課㗎⋯今次真係大獲啦。

我衝返入房，攞哂啲補課要用嘅嘢同埋疊試卷出嚟。

正當我喺到攞緊嘅時候⋯⋯

「表哥，頭先嗰首係咪五月天⋯」企喺我身邊嘅小南話。

「對唔住呀小南！」我心急如焚咁一邊執書包，一邊話：「表哥今日要返去學校補課，唔得閒同你去迪士尼啦。」

「吓！你反口囉。」小南好失望咁講。

「真係sorry呀！你出去先啦。」我將小南推出門外。

然後我以極速換好哂校服，拎埋書包，就開門打算衝出去⋯⋯

「表哥，咁我今日咪好悶囉？姨丈又返咗工，如果連你都走埋⋯⋯」小南企咗喺我房門口，微微咬住下唇，好唔開心咁講。

「嗯⋯」呢個時候我心諗：「如果我咁樣一走了之，又真係好衰嘅⋯但係又要返學補課，唔返學嘅話又會畀Miss Li鬧，唔理表妹嘅話又會畀阿爸鬧，進退兩難呀！點算好呀？」

最後喺呢個無計可施嘅地步之下，我急中生智⋯⋯

「小南，你識唔識用電腦上網？」我問。

「都識嘅，以前喺同學屋企用過下⋯」

「咁就好啦！」我馬上帶小南入我間房開埋部電腦，然後用咗十分鐘教佢上唔同嘅網站，上一啲嘅討論區。

「就係咁用啦，表哥真係趕時間呀！要走先啦，對唔住呀小南。」我摸一摸小南個頭話。

「哦⋯咁好啦⋯拜拜啦。」小南由一個活潑好動嘅小朋友變成一個好似做錯事畀人鬧緊嘅小朋友。

「對唔住呀！拜拜。」

之後我就一支箭咁飛返學校。

我都唔記得咗，原來我仲有日常嘅生活⋯⋯

我以極速趕返學校之後，一打開課室門，已經見到為數十幾個陌生嘅面孔坐低哂喺課室，除左兩個人同埋企喺黑板前教緊英文嘅Miss Li。

「sorry呀⋯我遲到。」我死死氣咁講。

Miss Li先係怒啤我，轉而平淡咁話：「畀次機會你啦，下次早啲呀，快啲埋位坐低啦。」

原本有哂心理準備畀人鬧嘅我就好似重獲新生一樣，但對於眼前依個畀人第一印象係好惡好惡嘅訓導主任，居然會放過我依種補習都遲到嘅壞學生，真係令人深感疑惑。

其實我都預測到佢嘅反應，因為本來全校出哂名最惡嘅Miss Li，已經年屆六十並教書多年，同好多師兄師姐對Miss Li嘅描述同埋我對佢嘅印象真係有好大出入，可能佢由高中先開始教我英文，我所見到嘅就係Miss Li近兩年嚟完全收哂火，鬧少咗人好多，加上白髮漸多，更令人容易感受到佢嘅蒼老感，再者聽聞佢教多一年就會退休。

可能因為咁，我再feel唔到嗰種訓導主任應有嘅惡，反而有一種莫名嘅暖。

「係⋯」我靜靜咁行去一個空嘅座位放低書包坐低。

「喂，星爺，做咩嘢唔撚記得咗返學呀？打飛機打得太多嘅話，記憶力會下降㗎喎。」坐我前面嘅軒少鬼鬼祟祟咁轉身同我講。

「咪痴線啦你。」

講起軒少⋯佢係一個黑黑瘦瘦嘅高佬，原來唔經唔覺已經識咗佢六年，佢應該係我中學生涯入面最好嘅朋友，雖然有時把口都幾口臭，但份人好有義氣，對身邊嘅朋友都好好，而且家底仲要有返咁上下，以前仲成日請成班同學去佢屋企燒嘢食。

而軒少坐得喺到都證明咗佢都係想重讀。

其實我同軒少之間仲有個好朋友，但係可惜⋯⋯

「吓⋯唔通你有女喇？係咪掛住陪條女呀？」軒少話。

「係呀，有女喇。」我敷衍咁回應。

「堅㗎？幾時介紹阿嫂我識先。」

「其實我搞緊異地戀，佢住喺外國，喺網上面識咗一個禮拜就一齊咗。」我胡言亂語咁講。

「哦⋯」

見到軒少個樣信到十足，我就問佢：「你信呀？」

「我信呀！」佢好堅定咁答我。

「fake你咋，不過講起女⋯最近真係有一個嘅，不過係我嘅表妹。」突然間諗返起喺屋企嘅小南。

「表妹？」軒少馬上用一種色瞇瞇嘅眼神望實我,樣子淫蕩無比咁問：「喂，靚唔靚嘅先？」

我心諗：「雖然識咗你咁耐，又同你咁熟，但你條淫蟲都咪鬼打我表妹主意啦。」

於是我好認真咁答佢：「唔靚，豬排嚟㗎。」

「吓，有冇相先？」坐我隔離嘅女仔一直聽住我同軒少嘅對話，跟住加入埋嚟講：「有圖有真相！」

而呢個女仔叫做阿yo，係一個短頭髮而心地善良嘅肥婆，亦都係我識咗六年嘅好朋友，好多人話肥婆都唔係好女仔，我唔信！因為眼前就有一個幾好嘅女仔，而佢可以話算係唯一一個同我傾到計嘅異性朋友，雖則阿yo好肥，但五官清秀，瘦咗一定係女神級嘅質素。

而佢都係打算嚟重讀。

「冇錯啦！圖呢？」軒少話。

「你叫我點樣上堂畀你哋睇相呢？上堂啦。」我開始想回避呢個話題。

「唔得呀！快啲畀！」阿yo將聲線拉高咁講，引起咗Miss Li嘅注意。

「喂，你哋三個傾完計未呀？仲唔打開書上堂？」Miss Li又係平淡咁講。

跟住知道衰咗嘅我哋三個就開始認真上英文堂，聽Miss Li教啲應試技巧，做下練習⋯⋯

如是者就過咗半日沉悶嘅補課，而正常嚟講暑假逢禮拜一、二、三都要返學補課，但係聽日因為係畢業禮⋯一個本來我都要參加嘅典禮，因此禮拜三先再返，所以應該有時間可以陪小南去迪士尼。

諗深一層，其實我有兩個好朋友打算同我一齊重讀中六，都算係一種緣份嚟嘅，可能大家都有自己要重讀嘅目的同埋目標⋯⋯

我就唔洗講啦，為咗阿爸。

而軒少就因為唔夠分入唔到U，佢阿媽又唔畀佢讀其他嘢，係都要佢讀大學仲要讀商科，好似話係將來要幫佢阿媽打理家族生意。

阿yo就因為想做老師，而一定要讀到大學，而咁啱放榜個分又唔夠入U。

而我哋都係知道入唔到大學，準備好重讀先打算返嚟補課。

估唔到命運可以將我同呢兩位朋友拉返埋一齊，或者係畀我彌補返以前冇同佢哋一齊玩多啲嘅時光啩⋯⋯

之後，半日嘅補課終於完結咗，我哋去咗附近嘅餐廳一齊食埋飯就各自回家，而我都成功咁避開表妹呢個話題。

但係我好似有啲嘢又唔記得咗⋯⋯

我行返去屋企嘅路上諗極都諗唔起。

我到底係咪有啲嘢唔記得咗呢？

啱啱返到屋企，一踏進家門就只係覺得一片寂靜，鴉雀無聲。

「小南！我返嚟啦。」我大聲咁講，但就無人回應。

唔通佢瞓咗？

我走近自己間房嘅房門，本來閂埋嘅門畀我慢慢咁推開。

而眼前就只見正喺我床上呼呼大睡嘅表妹，電腦螢幕仍然發緊光。

睇嚟表妹上網上到又攰又悶，忍唔住就瞓著咗，仲要瞓咗冇幾耐。

我忍唔住望多佢幾眼，瞓喺床上嘅小南，原本就有著花容月貌，再加上熟睡中嘅佢，那嬰兒般嘅睡容又添幾分醉人，咁樣叫人如何忍耐呢?

心中嘅邪念再起⋯

「喂！唔得㗎黃家星！佢係你表妹嚟㗎，傻咗咩你？表妹都想搞，忍住呀！」我拍一拍自己塊臉，畀自己保持理智、冷靜同清醒。

而我為咗心無雜念，就喺心入面一直唸唸有詞：「眼前嘅係我表妹嚟⋯表妹嚟⋯表妹嚟呀！」畢竟我又唔係乜嘢色狼，好快我就調整返個心態。

之後我就小心翼翼咁將個書包放低，為免擾人清夢，整醒咗小南。

我坐喺電腦前面，諗住睇下小南上緊啲咩嘢網，但奇怪嘅係佢唔係上緊我教佢嘅一啲討論區，而係一啲尋人網，莫非佢搵緊人？而見佢搵嘅人大多都係啲同我差唔多年紀大嘅男仔，甚至列出埋班友嘅興趣同學歷，與其話係尋人網，反而可以話係一啲交友網。

正當我嘗試想查下佢究竟搵緊咩嘢人嘅時候⋯⋯

「咦？星星表哥？」原來身後嘅小南已經醒咗，一雙憂鬱嘅大眼睛正擘大望住我。

「嗯⋯你醒喇？」坐喺度嘅我立即扮嘢，扮到好似咩都冇做過咁，因為無緣無故咁睇人嘅嘢，好似侵犯咗人哋嘅私人，有啲啲衰格。

「嗯⋯表哥你做緊咩呀？」

「冇！等你醒囉。」

「係咪㗎？古古惑惑咁嘅。」小南露出一個相當懷疑我嘅神情。

「真係㗎！冇呃你。」

「咕嚕咕嚕⋯」一段熟悉嘅聲音又從耳邊傳嚟，依刻我先發現自己有啲咩嘢唔記得咗。

「表哥，我又肚餓啦⋯」

我記起原來自己冇帶表妹去食午餐。

「唉呀⋯對唔住呀，表哥掛住自己去食嘢，唔記得咗小南你原來仲未食嘢。」我搶住話。

「唔緊要嘅。」小南又好失望咁講，但今次嘅失望係源自於肚餓。

「咁我哋依家出街食嘢喇。」

「好呀！」小南餓鬼嘅樣子原形畢露。

跟住我就帶住小南去附近嘅商場，去咗一間快餐店食嘢，雖然我只係睇住佢食，但見佢絲毫不顧形象起勢咁食，食相同美貌格格不入，搞到我都忍唔住偷笑起嚟。

食完之後，我見天色尚早就同佢周圍行下商場，因為商場對於小南嚟講都係新鮮事，香港仲要咁多商場，真係有排行。

沿途我哋都係一直行下，吹下水，直到行到一間公仔店嘅門口，小南突然停低腳步，雙眼凝視住一隻好可愛嘅Hello Kitty公仔。

「你鍾意？」我問。

「係呀！」小南滿滿童真咁答：「我細細個就好鍾意Hello Kitty㗎啦。」

「哈哈⋯唔怪得你連件睡衣都係Hello Kitty啦。」我又忍唔住笑一笑佢嘅童真。

「嘻！咁都畀你發現咗添。」

「你係咪好想要呀？」

「嗯！係呀⋯⋯但係我又冇錢帶喺身。」

「放心啦！有表哥喺到。」

我二話不說就行咗入間公仔店入面，然後買咗隻Hello Kitty送畀小南。

「多謝你呀！星星表哥。」

「咁就乖啦。」

見住佢收嗰份禮物時可愛又充滿童真嘅一面，感覺就好似照顧緊自己個女咁，又或者係照顧緊自己嘅妹妹一樣，但當小南拎住隻Hello Kitty同我並肩咁行返屋企時，途人對我哋所投放嘅目光就唔同講法了，喺佢哋眼中我同小南就如同一對幸福嘅小情侶。

去到樓下大堂，連看更陳伯都係呢種目光。

人哋單憑表面咁睇又點會估到佢係我表妹呢？如果係軒少同阿yo見到我身邊有個咁靚嘅女仔，想必認為我溝咗佢啦。

返到屋企嘅時候，我將聽日唔使補課嘅事話畀小南知，所以就可以同佢去迪士尼玩，果然不出我所料，小南又變咗一個好天真傻氣嘅小朋友不斷歡呼。

小南亦都視我送嘅Hello Kitty如珠如寶，一直都攬到實一實，好怕會唔見咗咁。

多咗個表妹一齊住嘅第二個晚上，我腦海諗住嘅唔係聽日去迪士尼玩咩好，反而係嗰一個尋人網。

小南到底係咪有啲嘢唔可以畀我知呢？

莫非佢搵緊人？

紙言果邊係咪唔再更新架啦

呢個係新稿定舊稿？

舊文
擺哂上嚟就有新文㗎喇

又係喺一個清晨，每日如常嘅晨光映射喺我嘅臉龐上，呢次係第二次感覺到一個咁特別嘅起身儀式。

點解會叫做起身儀式呢？因為通常我都係賴一陣床先落床，每朝都好似要搞下儀式咁先起到身。

咁點解今次又叫做特別嘅起身儀式呢？因為小南又騎住我啦⋯⋯一身淺藍色嘅Hello Kitty睡衣，一頭亂髮，騎我嘅方式同尋日無異，然後我哋又係靜靜咁互望咗幾秒鐘，我估我已經知道呢個女仔下一步嘅行動，就係會扯走我張被，令我唔可以舉行正常嘅起身儀式。

「星星表哥！起身啦！」果然，小南左手拉弓，大喊一聲，迅速扯走咗我張被，動作流暢得沒有半點嘅猶豫，睇嚟已經苦練咗多年。

「嘩！」即使早知結果嘅我，亦都喺本能反應下嚇咗一嚇，再問咗句：「表妹做咩你又喺我間房出現㗎？」

「為咗叫你起身囉，你話今日帶我去迪士尼玩㗎喎。」小南傻傻咁答我。

「咁點解一定要騎住我先叫得我起身呀⋯正正常常唔得咩？」我有啲怨氣咁講。

「我習慣咗呀嘛。」小南落返床，去到我張電腦櫈到坐低，然後話：「我喺台灣都係咁樣叫我嘅姐姐同媽媽起身㗎，佢哋以前點叫都唔起身，但自從我用咗呢個方法之後，佢哋一叫就起身啦。」

「哦⋯」雖然小南講到言之有理，而且有個咁靚嘅女仔可以日日騎住我叫我起身，正常人都夢寐以求啦，之但係我仲有良知㗎！畢竟男女授授不親，於是我就一本正經咁同小南講：「但係我係男仔嚟，咁樣做唔好呀，以後唔準咁做喇。」

小南聽完，依然嬉皮笑臉咁話：「有咩所謂啫？嘻嘻⋯」

面對眼前呢個任性嘅小女孩，我知道好言相勸係起唔到作用，所以我就加重語氣，略帶怒氣咁講：「我話唔準就唔準啦！如果唔係嘅話就唔帶你去迪士尼㗎喇！」

小南一聽到話我會唔帶佢去迪士尼，立即一面愁容，只係耷低頭低聲咁講咗一句：「哦⋯我知啦。」

本來我以為出依一招就可以好快咁搞掂小南，點知換嚟咗反效果⋯就係搭車去迪士尼嘅路上，小南全程黑哂面，簡直係黑過粒墨屎，同佢講咗幾句嘢，都係hea下hea下咁答我，我就知道佢一定係嬲咗我，所以之後都決定少講為妙。

話咁快就到咗迪士尼，跟住我就同小南去排隊買飛，之後一個好後生嘅女職員見到我哋過嚟嘅時候，居然多口問咗句：「咦，小情侶嚟呢到拍拖呀？」

因為呢一句說話搞到小南紅都面哂，而我就連忙解釋返：「唔係呀⋯唔係呀⋯我係佢表哥嚟咋，帶佢嚟玩咋。」

「哦⋯唔好意思⋯」女職員都知自己柒咗。

買完飛後，我同小南一入到去迪士尼，就見到人山人海嘅情景。而宛如三歲小朋友嘅小南就傻頭傻腦咁衝咗入人群，想捉都捉唔住，周圍又有咁多人，我好驚同小南走散，於是我就跟住呢個白痴表妹逼咗入人群之中，不停畀身後嘅人推向前，我就十足一個波咁畀人不停咁推。

睇嚟小南都好似做足功課咁，諗好哂玩啲咩嘢先。

「表哥快啲嚟玩嗰個啦。」喺人群中仍然清楚聽到小南嘅聲線。

「喂！小南，你⋯你⋯你等埋我先啦⋯⋯」而一直畀人推到抖啖氣都難嘅我，都急忙呼叫不遠處嘅小南，好驚佢嬌小嘅身影從人海中消失。

「快啲啦！」但小南似乎完全聽唔到我叫佢。

「喂⋯⋯」

最後我哋從一條擠擁嘅大街逼下逼下，終於離開咗人群。

眼見眼前嘅小南面唔再黑，變得笑容滿面，睇嚟啱啱嗰位女職員嘅無心插柳，幫我哄返掂佢。

「呀⋯⋯呀⋯⋯喂⋯⋯表妹，你⋯⋯你咪走咁快啦⋯⋯」我一邊抖氣，一邊話。

「星星表哥，我想去玩呢個轉轉咖啡杯呀！嚟啦！」小南無視咗我嘅說話，講完之後就拉住我隻手扯我過去玩。

「轉轉咖啡杯？咁次死啦⋯死啦⋯」我心知不妙，開始喃喃自語。

冇幾耐，我就喺迷迷糊糊之際被強逼坐上咗咖啡杯。

「轉啦！」小南立刻控制咖啡杯不停咁轉，仲要越轉越快。

我合實雙眼，任由空氣撕裂我嘅身體，全個世界頓時喺天旋地轉之間，甚至有一刻我好覺得想嘔，只係希望快啲完結。

「轉呀⋯轉呀⋯轉呀⋯」咖啡杯轉緊嘅時候，我仲隱約聽到小南傻咗咁係咁講。

「轉呀⋯轉呀⋯」

「轉呀！」

突然，呢個轉下轉下嘅咖啡杯終於都停低咗，終於可以畀我鬆一口氣啦⋯雖然只係過咗三分鐘，但感覺就好似係度秒如年，真係喊出嚟。

完嗰一刻我轉到頭暈到想嘔咁濟，腳步不穩咁行出去，但身邊小南依然面不改容，活蹦亂跳咁嘅樣，仲笑住問我：「哈哈⋯表哥有冇事呀？」

「面青口唇白啦！仲問我有冇事？」我心入面雖然係咁諗，但都只係弱弱咁答咗句：「冇⋯冇事呀⋯」

唉⋯點知講完之後就大件事啦！

小南微笑住問我：「真係冇事？」

跟住再話：「咁我哋去玩過山車啦！」

咁我哋去玩過山車啦⋯⋯

小南呢句說話徘徊喺我耳邊⋯⋯搞到我完全呆咗咁，仲諗住佢講下笑啫，點知當我一眨眼，就已經畀小南拉咗去玩過山車。

我同小南坐喺車嘅中間位置，只見安全設備緩緩咁降下，導致我嘅心情都慢慢緊張起嚟。

工作人員過嚟檢查一番之後，跟住就話畀我地知即將會開車。

「喂⋯我⋯我⋯我想落⋯落車呀⋯⋯」我顫聲咁話。

「乜你咁細膽㗎星星表哥？未開車就想落車，開咗車你驚嘅話先跳車啦，哈哈哈哈！」身邊睇嚟異常興奮嘅小南聞言後話。

「我⋯我真係唔得啦畀⋯畀我落車啦。」依刻嘅我就如同一個等緊槍斃嘅死囚，用盡最後一口氣跪地求饒，可惜我唔係陳局長個仔，又唔識鐵腿水上飄，更加冇可能拎得到一百蚊人仔出嚟，就唯有用我剩下嘅一把嘴嚟乞求：「求下你哋喇！」

坐我隔離嘅小南雙眼只注目於前方，而方圓百里都冇人理我，我承認我係膽小如鼠，但我真係唔想搞搞下連小命都不保。

「救⋯⋯」我仲未講完，架過山車就開始喐，表示我冇可能返轉頭。

架過山車慢慢咁向上行，向住最高點進發，當越嚟越接近嘅時候，小南更露出咗一個萬分期待嘅神情，因為我唔係第一次玩過山車，而我都深知跟住會發生啲咩嘢事，反而可以平靜落嚟咁等待嗰一刻來臨，反正無可避免。

好快就到咗最高點，本身向上嘅車頭都漸漸向前⋯⋯然後向下⋯⋯一股重力開始凝聚喺我身上，當我嘅身體慢慢咁向下傾嘅時候，呢股重力就更加明顯。

「呀！！！！！！」先係身邊嘅小南喺度大叫。

「呀！！！呀！！！呀！！！」跟住全車嘅人都尖叫緊。

「呀！！！呀！！！」

「呀！！！呀！！！呀！！！」

然後就叫聲四起，完全分唔清楚係邊條友叫緊，喺如同轟雷嘅尖叫聲再加上空氣衝力嘅煎熬，我只係覺得自己嘅耳膜就快被震破，連個心臟都幾乎停頓。

莫非我真係要命喪於此？個DSE都未考呀！唔甘心呀！

喺車上面，我只係覺得時間過得好慢，過山車一直漫無止境唔停咁上上下下左左右右衝嚟衝去，而尖叫聲亦不絕于耳。好似只有我一個冇尖叫，我曾經有一刻諗過聽表妹話跳車保命，但只係妄想，因為安全設備牢牢撳住咗我，我就只可以好似接受死刑咁，任由過山車不斷踐踏我弱小嘅心靈，摧殘我本來就虛弱嘅身軀。

「呀！！！呀！！！」

「呀⋯⋯」

突然之間，架過山車嘅車頭向上停低咗，眾人嘅尖叫聲亦隨之而消失，換嚟咗一陣嘅安寧。

「唔通係壊車？」本來我仲抱有一絲希望，如果係壊車就好啦，唔使再被折磨，點知就喺下一秒，我呢個假設就被推翻。

過山車無啦啦向後喐，仲要喐得好快咁向後墜，向後衝緊，嗰股離心力簡直將我嘅靈魂從身軀中抽出，我當堂三魂唔見七魄，只係識得失控咁尖叫⋯⋯

「呀！！！呀！！！呀！！！呀！！！」

唔知道叫咗幾耐，衝咗幾耐⋯當我嘅靈魂返嚟我身軀嘅時候，終於都停咗車，埋返站。

由於雙腿發軟無力，我呢次行返出嚟仲要小南扶住我行，十足一個行動不便嘅阿伯畀個孫女扶住咁，本來小南見我得返半條人命，我估佢都應該唔會再要我受刺激啦啩？點知我真係估佢唔到喎，估唔到依個表妹原來係痴線㗎⋯⋯扶下扶下竟然扶咗我去跳樓機前面。

之後佢仲要傻傻地咁問我：「表哥你行得返未呀？得嘅話我哋再玩跳樓機啦。」

我心諗：「屌！你不如畀座樓我真係跳樓死咗去算啦，講真再咁搞法，真係死得人㗎⋯⋯」

於是我求饒咁話：「親愛嘅表妹呀！請你容許表哥抖一抖先啦好嗎？我求下你喇！」

「哦⋯⋯咁好囉。」小南見我誠意拳拳咁請求佢，都肯作出讓步，然後扶我去到一間餐廰食下嘢，抖下氣。

烈日當空之下，我哋都再冇玩埋啲咁刺激嘅機動遊戲，反而周圍去睇下風景，周圍行下街。

喺迪士尼入面同小南散步雖然係幾奇怪，但行下行下又覺得幾舒服喎，可以有時間行下街，享受下箇中寧靜嘅感覺，試問又有幾多個香港人做得到呢？

雖然真係幾奇怪⋯⋯

但起碼感覺好自由自在。

不過活潑好動嘅小南又點會肯咁乖陪我散步呢？

行咗冇耐，小南就怨聲載道。

「喂！星星表哥你行緊去邊呀？休息完嘅話我哋就快啲再去玩啦，好悶呀！」小南話。

「吓⋯⋯帶你去玩下一啲好好玩嘅嘢囉。」我咁講其實係唔想再畀表妹拉我去玩埋啲極之刺激嘅機動遊戲，但都要諗下帶佢去邊到玩。

「不如我哋過去嗰邊睇下⋯⋯」

「但係我想玩跳樓機喎。」睇嚟小南依然死心不息，想將我置于死地。

佢一面悶悶不樂嘅樣子望住我，等待緊我嘅答允。

我又點可能答應小南嚟虐待自己呢？但都要搵個地方去下，於是我環觀四周，見到冇幾遠就有個冇咁激烈嘅機動遊戲。

「表妹，你睇下嗰邊，我就係想帶你去玩嗰個啦！咪鬼玩啲跳樓機咁高風險嘅嘢啦，我哋去玩嗰個啦，好好玩㗎！」我指住喺冇幾遠嗰隻巴斯光年話，而心入面就一直唸住：「你快啲話好啦⋯好啦⋯好啦⋯」

「好啦，咁過去啦。」

「嘻嘻！搞掂。」我不禁暗笑。

「你笑咩呀？快啲行啦。」小南又拉住我行咗過去，跟住我哋就入咗一個好黑嘅地方，仲上埋一架唔知咩嘢車。

而小南似乎好清楚啲玩法，一上到車就拎起把槍扮哂神槍手咁。

「星星隊員，一陣要盡力射殺敵人呀！」見佢咁嚴肅同我講，反而令我笑咗起嚟，覺得佢傻傻地。

「哈哈！表妹呀，我哋玩遊戲咋，使唔使cosplay埋呀？」

「再係咁唔認真，我就將你軍法處置。」小南用把槍指住我話。

「哈⋯好囉好囉，女長官，我聽候你嘅差遣。」我決定陪埋佢傻。

「一陣記住要盡全力呀！如果唔係就唔放過你！」

「Yes madam！」

架車開始行，小南就好食錯藥一樣異常冗奮，喺呢個漆黑嘅環境當中，見嘢就射，有殺錯冇放過，而我就當然喺佢後面hea住射啦，做佢背後嘅小男人。

「快啲射嗰邊啦。」

「好！」

「幫手射埋依邊呀！」

「係！」

好快⋯⋯我哋就喺亂光四射之下玩完個遊戲，得分都幾高下，可能小南出盡全力嘅緣故，睇得出佢都開始有啲倦意，終於冇頭先咁活躍。

巴斯光年，你真係人類嘅好朋友。

今次玩完，唔使再要小南扶住，反而係佢拉住我隻手臂慢慢咁行，見到小南終於識得咩叫做攰，冇再催我去跳樓，真係令我幾安慰。

我哋繼續漫無目的咁一直周圍行，忽然小南停低咗腳步，拉一拉我嘅手臂。

然後佢指住一隻米奇老鼠，好似哥倫布發現咗新大陸咁話：「咦！係米奇老鼠呀！點解頭先周圍行嘅時候見到其他迪士尼嘅人物都見唔到佢嘅？」

「哦，係喎。」見到充滿好奇心嘅表妹，雙眼對住隻米奇老鼠閃閃發光，我就問佢：「咁不如我哋過去同佢影相啦好冇？」

「真係得㗎？」

「梗係啦，你想唔想呀？」

「我想呀！咁快啲去啦。」

於是我哋就走過去排隊，等咗陣終於輪到我哋影，小南好迅速咁走過去攪住隻人型老鼠，而我就好生硬咁企喺隻老鼠隔離，然後整咗個連我自己都覺得柒嘅V字手勢。

見到我哋準備好哂，攝影師都扎返個馬步，拎起部相機。

咔嚓！

就係咁，好快就影咗第一張相。

「噢⋯⋯再影多張。」攝影師話。

小南聽到就立即走過嚟我身邊淘氣咁扮咗個鬼臉，一時三刻要我轉另一個影相姿勢，真係搞到我反應唔切，呆咗一陣。

「好，三⋯」

「二⋯」

「一⋯」

睇嚟攝影師都係趕住收工，最後我就學小南咁扮咗個鬼臉，喺影嘅前一秒，我都不自覺將身體靠近佢。

咔嚓！

就係咁樣，我哋去買埋嗰兩張曬哂出嚟嘅相，滿戴而歸。

「哈！表哥你個樣咁得意嘅。」小南一抹微笑，睇住第一張相話。

「都唔夠你得意啦。」

「哼！口甜舌滑啦你，衰人表哥！」

「你話我係衰人？唉⋯⋯早知就唔帶你嚟啦。」我開玩笑咁講。

「講下笑咋⋯⋯你係最好囉，得未呀？」

「當然係最好啦。」我暗暗摸摸自己個銀包心諗：「今日洗咗咁多錢，梗係好，好慘個好。」

「點解你第二張相學我嘅？」小南繼續講返啲相。

「係咩？攞嚟睇下先啦。」我將啲相拎過嚟睇一睇。

喺第一張相入面小南攪住隻米奇老鼠笑得好燦爛，同我生硬嘅笑容形成咗一個強烈嘅對比。

而第二張相我同小南都係扮鬼臉而且仲要靠得好埋，佢就當然扮得好可愛啦，相反我就⋯唔使講啦，而隻米奇老鼠就好孤獨咁企喺度做陪襯。

「咁啱啫，證明我哋心有靈犀嘛。」我話。

「信你至奇！你一定係有偷睇過我先至抄我。」小南質疑我嘅說話。

「嗯⋯⋯係啦係啦，我有偷睇到你扮鬼臉，我錯啦。」我投降話。

「哼！知錯就放過你啦！」小南高傲咁話。

匆匆過去嘅一日快樂時光就係咁完結，之後我就同小南搭車返屋企。

一開車，體力透支嘅小南就好似小朋友一樣瞓咗落我膊頭，搞到我都唔敢閉目休息一下，好驚連自己都瞓埋，仲要最驚係整醒咗佢，畢竟有個女仔借用緊自己嘅膊頭，是有種責任的⋯⋯如是者，我就同表妹靜靜咁一齊坐喺車度，而我就睇住天色慢慢變得灰暗。

令我又諗返起以前一啲嘢⋯⋯

差唔多到站時，見到小南正喺到睡得甜美，令我都唔忍心整醒佢，但無奈到最後都要拍一拍佢。

「小南，差唔多要落車啦。」

「嗯⋯⋯咦⋯⋯我瞓咗好耐？」小南坐返好，呆呆咁問我。

「都⋯都算係嘅，差唔多落車㗎喇，返去先再訓啦。」我回答佢。

「多謝你。」呢三個字，我有印象曾幾何時都聽過。

「多謝我做咩？」

「多謝你今日肯陪我嚟玩囉，嘻嘻。」

「傻妹⋯咁我係你表哥嚟嘛。」唔知點解，我居然好溫柔咁同表妹講。

「我邊到傻呀？你就傻！」小南好似有啲唔服氣。

「嗯，我傻啦，行啦⋯返去屋企喇。」

「哼！」

真係好耐都冇試過抽一日嘅時間出嚟係完全放心咁去玩，就咁去完迪士尼輕輕鬆鬆咁玩完，其實諗返轉頭都係多得小南我先可以令自己放心去玩，無後顧之憂咁去玩。

特別係當人大咗，邊有人仲會咁低B走去迪士尼玩呢？唔使讀書？唔使返工搵食咩？

雖然喺我身邊真係有個咁低B嘅人。

冇得輸😀

「唔好走呀！」我喺到追住一個痩弱嘅背影。

「哈哈⋯快啲追到我啦。」一把溫柔中帶點頑皮嘅聲線傳到我耳邊，而且係一把女仔嘅聲音。

又會係依一個夢嘅⋯⋯但咁次好似變咗少少⋯⋯

但唯一不變嘅係⋯又係無論點追都好，我都追唔到佢⋯⋯

嗰個女仔再度消失於我眼前。

我有見過依個畫面嗎？

點解又發埋啲咁嘅夢㗎？到底意味住啲咩意思？

咁耐以嚟發完嘅夢我都唔會刻意記住，唯獨係依一個夢我連想忘記都唔得，因為就好似我記憶中嘅一部分，完全無法抹去。

莫非嗰個女仔真係佢？

我曾經失去過嘅一個人。

「黃家星！」

我瞓喺一張木枱上面，雙手曲住形成咗一個迷你小洞，再將我嘅頭放入去，就係咁呼呼大睡緊嘅我，突然畀人叫醒咗，被人從夢中拉回現實。係邊個連少少時間都唔畀我休息下呀？我緩緩將頭抬起，眼見嘅現實係一個人人專心聽緊書，氣氛異常凝重嘅課室。

「嗯⋯⋯」眼前叫醒我嘅原來係Miss Li。

「你做咩瞓教呀？唔該你返得嚟補課就認真啲好冇？」又係為人熟悉嘅平淡語氣。

「係⋯⋯sorry呀，Miss Li。」我又耷低頭咁講。

「唉⋯⋯」

Miss Li轉身返去繼續教書，而我就帶住倦意聽佢講書，坐我隔離嘅阿yo同軒少都專心咁聽緊書，或者去到依個階段⋯已經冇可能仲好似以前咁hea下hea下笑住過一堂，而係要為咗目標而努力奮鬥。

面對現實啦黃家星⋯但今日嘅我覺得特別攰，可能係因為尋日去迪士尼陪表妹玩得太耐？我諗應該都係啦。

見到兩個好朋友都咁畀心機上堂，我都無意打搞佢哋。

「各位同學，唔該拎返前日份卷出嚟。」

前日嗰份卷嗎？我伸手入去書包想搵份卷出嚟。

要搵啲嘢？

突然我諗返起之前無意中見到表妹用我部電腦好似想搵一個人，到底係邊個嚟呢？

唔知係咪好奇心作祟，令我想知道呢個充滿神秘感嘅表妹。

可能佢係我唯一捉摸唔到嘅人，我好似識佢，但又唔清楚佢⋯⋯

諗諗下，我就將心思放哂去''表妹搵人''依件事上，好快就補完課，我冇同阿yo軒少佢哋食嘢，跟住就返咗屋企。

大熱天時，只係著住一條短褲同一件白色T恤嘅小南趴咗喺梳化到睇緊電視，露出一雙美腿，但我冇咩心情欣賞。

「咦，表哥你返啦？」

「嗯，喺學校補完課啦。」

「係啦，我肚餓啦，你今日帶我去邊食呀？」小南摸住肚話。

「嗯⋯⋯」餓鬼化身嘅表妹又發功啦，好彩阿爸有畀咗錢我帶表妹食嘢啫，如果唔係就大獲了。「一陣你就知㗎啦，等表哥做埋少少嘢，半個鐘之後再帶你出街食嘢啦，好冇？」

「好呀！咁我換衫等你先。」小南熄咗電視機，好興奮咁走咗入房。

之後我就返房放低書包，開著電腦睇下個瀏覽記錄，見到小南之前上過嘅網都係一啲教煮嘢食，仲有係尋人網同埋討論區⋯⋯

今次我撳落去尋人網睇，認真咁慢慢睇，原來小南搵緊嘅係一個男人，個人資料上面話佢叫做陳國良，今年20歲，住觀塘，而張個人照片就係一個樣唔錯嘅青年，莫非⋯佢係小南嘅男朋友？係異地戀？當時我係咁樣諗，唔知點解有啲驚訝？又有啲失落⋯⋯

而我就更加想搞清楚件事，但又唔敢直接問小南⋯⋯

跟住我都換好咗衫，決定親自去搵個答案出嚟。

出到去廳，小南已經換咗條熱褲同黑色T恤坐喺梳化等我，咁樣睇落去佢都有幾分MK妹味。

「星星表哥搞掂喇？咁我哋快啲出發啦。」小南迫不及待咁講。

「好嘅好嘅，表哥今日就帶你去遠啲食！好！西！」講呢一句嘢嘅時候都覺得自己有啲奸。

「食好西？」

「冇錯⋯食好東西。」

「你話㗎！」

我帶住表妹冇去到附近嘅商場，反而行咗去同商場相反嘅路，搭住港鐵去個目的地，順便畀表妹接觸下香港人最依賴同時又最討厭嘅交通工具。

過咗一陣⋯⋯

小南原本笑笑口咁跟住我，都開始有啲顯得唔耐煩。

「表哥呀！我就快餓死啦，你究竟想帶我去邊食嘢呀？」

「唔使心急啦，就到㗎啦。」

呢個時候，車廂入面嘅廣播開始播出埋站嘅聲音⋯⋯

''下一站，觀塘''

文呢

新年快樂 lived

初一追數

大家新年快樂

收咗迪士尼幾多錢？

新年都要繼續出文啊

一聽到觀塘呢個名，小南神色都變埋，好似覺得好意外咁。

「表哥，我哋去咗觀塘？」小南問。

「嗯，係呀。」車門打開後，我同小南就慢慢咁行出車廂。

「又會咁啱嘅⋯⋯」小南自言自語咁話。

「乜嘢咁啱？」

「冇嘢⋯⋯」

「咁我哋快啲行啦，你又話肚餓。」

「嗯⋯⋯」

見小南嘅樣好似好奇怪點解我會帶佢嚟呢到，佢一路上一直皺住眉頭，好想問我，但又唔問⋯⋯而出咗站之後，佢就突然拉住我。

「表哥，等等！」

「做咩嘢？」我擰轉頭望向小南，見到佢一副極之疑惑嘅樣子。

「你⋯係咪知道咗喇？」

「知道咩？」

「知道咗嗰啲嘢呀！」

「邊啲呀？」

「嗰啲囉⋯你真係知道咗？」

「你講白啲啦。」

「我嚟香港嘅原因呀！」小南好嚴肅咁講。

果然⋯冇估錯表妹嚟香港係想搵佢男朋友，而佢嘅男朋友就係喺尋人網到嗰位陳先生，住喺觀塘嘅陳先生，所以一聽到我帶咗佢嚟觀塘，佢就明白我知道咗個原因，但我知道咗又如何呢？點解我會帶佢過嚟嘅？唔通嚟搵佢嘅男朋友？突然之間我做咗一件連我自己都不能理解嘅事情。

但眼前嘅小南係我識咗佢呢幾日以嚟最嬲嘅樣，呢種嬲係冇任何面部表情，而係將怒火收埋喺心底隨時會爆出嚟嘅嬲，而且佢係嬲到想喊咁，呢一刻我知無論點講佢都會好嬲我，可能係因為我查過佢⋯想知道佢嘅袐密，又冇尊重佢嘅私隱。

我最驚嘅真係女仔喺我面前喊⋯⋯

我哋兩個企咗喺觀塘車站嘅出口，人來人往嘅路上就好似一對小情侶喺到鬧緊交⋯⋯

我見狀，就直接咁表明：「你嚟搵男朋友囉。」

「吓⋯⋯」小南嘅神色又轉一轉，顯得有啲不知所措又有啲失落，然後低頭沉默咗一陣。「你講緊嘅男朋友係咪指我上網搵嘅嗰個人呀？」

「係呀，我講緊姓陳嗰個人。」我話。

「哦！即係你偷睇過我上網啲嘢啦！」

「咁啱睇到咋，咁⋯⋯佢真係你男朋友？」

「哈哈⋯⋯」

小南無啦啦笑起上嚟，我真係唔明呀，你唔係應該會好嬲㗎咩？但睇嚟佢冇因為我查佢嘅嘢而嬲我。

我發現，我永遠都冇可能捉摸得到眼前呢個女仔。

「其實呢⋯⋯」小南笑住話。「佢係我嘅筆友，唔係我嘅男朋友嚟㗎。」

「筆友？」原來我一直都估錯咗⋯⋯聽到係小南嘅筆友，我嘅心情就不能自控咁由地獄上返天堂。

「冇錯呀，係我喺香港嘅筆友，唔係男朋友嚟。」

「咁你嚟香港係因為想嚟搵佢？」

「都算係嘅⋯想見下佢真人囉。」

「哦⋯⋯」依一刻我終於明白哂，其實小南只係嚟見下筆友，係我自己多心諗多咗。

「咁你知道佢住邊咩？」我問。

「知道呀！佢有寫過個地址畀我。」小南答。

「咁你講個地址畀我聽，我帶你去搵佢啦。」其實我都好想睇下小南筆友嘅真人。

「你都想去見下佢？」

「係呀。」

「都得嘅⋯⋯」小南好似有啲唔願意咁。「咁你聽住喇喎，地址應該係觀塘偉業街⋯⋯」

「等陣先呀⋯⋯」我聽完個地址之後都要拎部手機出嚟睇下Google Maps，因為我都唔係好熟觀塘。「哦，好近啫，跟住我行啦。」

「嗯⋯好呀。」

就喺烈日當空之下，我帶住表妹，睇住Google Maps都唔識去嘅情況底下，喺觀塘嘅大街小巷行嚟行去，都搵唔到咩嘢偉業街。當你有地圖都唔識去嘅地方，嗰個地方就彷如世上最遙遠嘅距離，唔講我都唔覺自己原來係路痴，就係咁行到我同表妹都成頭大汗，但依然搵緊嗰個地方。

「搵到未呀？我就快餓死又熱死啦表哥。」小南已經喺到叫苦連天。

「應該去到㗎啦喎⋯⋯」我望住Google Maps，感覺好似去咗外太空咁。

正當我諗緊帶表妹去食啲嘢休息下先嘅時候⋯⋯

「表哥！」小南行先幾步，然後指住一幢古舊嘅唐樓。「係咪依度呀？」

「嗯⋯⋯」我仔細咁對一對個地址。「偉業街xxx號⋯⋯啱啦就係依度啦⋯⋯」

「好嘢！咁上去啦！」

冇諗過一個住台灣嘅人都畀我熟過香港，真係好慚愧。

而我就緊張過表妹咁同佢一齊行入去呢幢唐樓，準備去見下佢嘅筆友。

重甜唔該

邊有得收

我同小南入走呢幢唐樓，行上去個地址寫嘅嗰層，見到四周十分殘舊嘅環境，令我不斷懷疑自己到底係咪嚟錯咗地方，見到之前嗰位陳生畀人嘅印象應該唔似住喺唐樓。

因為一般住喺呢啲唐樓嘅人都係住喺劏房或者板間房，通常都係一啲草根基層。

小南嘅筆友同我想像中完全格格不入，嗰位青年真係住喺依度？而跟住冇耐我同小南就知道咗個事實，亦都明白哂了。

我同小南企咗喺筆友屋企嘅門口。

「就係呢間屋？」小南問。

「係啩⋯⋯」連我自己都唔係好清楚。

我從門外望嚟望去都搵唔到門鐘呢樣嘢，於是我伸手去敲門。

咚咚！咚咚！

我哋等咗陣都冇人開門⋯⋯

「表哥，你肯定係喺依度？」

「可能佢唔係屋企呢⋯⋯」我未講完，對門就打開咗。

一個中年女人打開咗門，用唔鹹唔淡嘅廣東話問。

「你哋係邊個？」

大獲啦，唔通我哋搵錯屋？定係佢係個筆友嘅阿媽嚟呢?

正當我覺得後者機會大啲，無意中偷望下間屋入面嘅環境先發現自己錯哂，入面其實根本全部都係劏房，中年女人只係其中一個劏房户，如果咁講法嘅話……

「唔該我想搵陳國良。」我話。

中年女人用種好疑惑嘅眼神望一望我同表妹，然後向屋入面大嗌：「肥陳，有人搵你呀！」

跟住中年女人就自己行返入房⋯接落嚟嘅發展亦同我預計中無異。

「屌，乜水呀？」一把歷經滄桑嘅聲線由屋入面傳出嚟。

伴隨住聲音行出嚟嘅係一個食住支煙嘅中年阿叔，肥胖嘅身形，加上第一隻字就爆粗，睇落十足阿雪，唔係孫慧雪呀！係林雪！

嗰一刻，我同小南都呆咗⋯⋯

「你係⋯⋯你係陳國良⋯⋯先生？」

「係呀，你乜水呀？」

「係咁嘅先生⋯我想請問下你⋯」我一本正經咁講。

「嘩嘩嘩！喂，阿哥，又係嚟推鳩我銷？唔撚洗啦。」林雪講完就好快手想閂門。

「等陣先！」我立即拉住對門唔畀佢閂，為咗確認佢真係小南嘅筆友，唔可以畀佢就咁閂門㗎。「喂，陳生，請問你係咪小南嘅筆友？」

「邊個小南呀？」

「程小南呀！」一直喺我背後嘅小南搶住話。

「吓？哦⋯係呀。」

睇嚟事實係所謂筆友，居然係一個好肥嘅中年阿叔，而並唔係乜嘢後生仔⋯我同小南都露出一臉難以置信嘅表情，但畢竟依家網上嘅照片有邊張冇執過？有邊張又係真㗎呢？

「我就係程小南⋯」估唔到小南好快就接受到一直以嚟嘅筆友係咁嘅樣。

「吓⋯」而阿叔亦都一面錯愕，好似唔係咁信自己嘅筆友係個靚女。「你講堅㗎？」

「梗係啦。」我幫小南答。

「哦⋯」只見中年阿叔放低支煙，態度一轉，正常起嚟。

「你係佢男朋友？」阿叔突然咁問我，搞到我都唔知點應好。

「唔⋯」

「唔係呀！佢係我表哥嚟咋。」今次輪到小南好緊張咁搶住幫我答。

「哈哈！」阿叔大笑起嚟。「仲以為你帶埋男朋友嚟。」

「唔係呀⋯」小南面對第一次見面嘅筆友顯得有啲怕羞。

阿叔好斯文咁講：「真係唔好意思！破壞咗我喺你心目中嘅形象。」

如果係香港嘅女仔一見到咁嘅情形，想必會立即擰轉頭走，,然後死都唔想諗返起呢個筆友。

只不過小南呢啲鄉下妹，又點會以貌取人呢？

「冇呀，只係⋯有啲意外啫。」小南微笑咁話：「估唔到一直以嚟同我傾咗咁耐計嘅人係咁嘅樣，有啲意想不到啫。」

「原來你唔介意，哈哈⋯」阿叔接住再話：「咁你今次嚟香港玩？你冇寫信講我知嘅？」

「嗯嗯，係呀，嚟香港玩囉⋯順便嚟睇下你嘅真人，如果一早講你知咪唔驚喜囉。」小南話。

「但我想問點解你識講廣東話嘅？乜你唔係台灣人嚟咩？」阿叔問咗個同我問過一樣嘅問題。

「咁係因為媽媽細細個就教我講，所以咪識囉。」

「原來係咁⋯咁上次嗰單嘢⋯」

「依方面⋯我第日寫信再話你知啦。」

「信⋯係喎，莫非⋯」

「喂！唔可以同人講㗎！」

「嘻，明白啦。」

而夾喺中間嘅我，聽住一啲只有佢哋先明白嘅嘢，我就顯得十分尷尬，完全唔知做咩好，又唔知講咩好⋯⋯

就係咁畀佢哋兩個無視咗我。

佢哋就好似兩父女咁傾計，而我就喺中間成為咗攝石人。

「咁我仲可唔可以寫信畀你？」阿叔問。

「當然可以啦，但係要過多兩個月我返咗台灣先得呀。」

「好！一言為定喇。」

「係！一言為定，咁我要走啦，第日再寫信畀你啦。」

「好，再見。」

「再見啦！」

講完之後小南就拖住我走：「行啦表哥。」

臨走前，暫時唔講粗口嘅林雪企喺門口意味深長咁向我打咗下眼色，莫非佢睇中我？真係嚇咗我一下，冇理由㗎⋯⋯我又唔靚仔，其實我覺得佢有啲熟口面，唔通我哋之前見過面？

拜緊年冇嘢做先得閒寫咋

唔理佢啦，跟住我就同餓到死下死下嘅表妹去咗附近嘅一間茶記食嘢，再唔同佢食嘢就實煩死我㗎啦，反正成日帶佢去快餐店食，今次就地道啲啦，於是就帶咗佢嚟呢間睇落有好耐歷史嘅茶餐廳。

呢到係一種香港嘅產物。

喺其他國家或者地方都冇可能搵得到嘅茶記，係上一代人同依加呢一代人嘅共同回憶，我記得媽媽曾經都成日帶我嚟茶記食嘢。

「呢到有啲咩好嘢食㗎？」小南問。

「第一次嚟呢啲只有香港先食到嘅餐廳，就介紹你食西多士啦。」 我十分自豪咁講，好想快啲畀小南試下食。

「嗱！你介紹我先食咋。」

「唔好食都唔介紹啦，唔該畀份西多士。」

西多士一嚟到，小南隻眼就發哂光，我叫佢先落蜜糖再食，點知依個傻妹就整到成枱都係蜜糖，隔離枱啲人都望哂過嚟，搞到我勁唔好意思，但小南前世一定係餓死，有理冇理食咗先算。

見到佢食得咁開心，我都好好奇想問返一個頭先想問嘅問題：「你真係唔介意頭先嗰位林雪⋯唔係⋯係陳生個樣？」

「咩嘢呀⋯」小南突然將身體傾前過嚟我到，然後好快咁將佢沾有蜜糖嘅手一嘢拍落我個頭到。「我先冇你咁鍾意以貌取人呀！」

「做咩呀你，整到我個頭都係蜜糖啦。」

「鬼叫你偷睇我啲秘密。」

「邊有呀？」

「仲話冇？衰人表哥，咁你又點知我有個筆友呀？係人都有唔想畀人知嘅秘密㗎啦。」小南好明顯講得有啲嬲嬲地。

「咁啱啫⋯」而我就趁佢一時唔留意，將身體傾過去，將啲蜜糖拍返落去佢個頭到，回敬返佢。

「衰人！」小南嘗試反擊，但都畀我避開咗。

「哈哈⋯你打我唔到㗎啦。」

「呀！好衰呀你！！！」

「哈哈⋯⋯」

我哋就係咁傻下傻下喺呢間觀塘嘅茶記，無視哂身邊嘅人，打鬧一番。

而且我亦見到好多虛浮嘅畫面喺眼前不斷閃過。

經過筆友依件事之後亦都令我諗返起收藏喺我心底裏面嘅秘密，其實每個人都有一個唔想畀人知嘅秘密，我都有。

只係自己嘅秘密從來都冇理由要畀另一個人知道。

冇需要，亦都冇資格。

幾個月之前喺紙言見到不過更得好慢就冇追了

紙言更新下啦

Live咗

仲係出緊之前出過嘅文

Lm

重甜唔該曬

新讀者留名

推

加速

拜完年好快啲返嚟寫故比我地睇

文呀！

巴打 紙言都睇晒啦 我要文啊

btw 有冇甜 冇甜唔撚睇

好掛住玉巴

有冇加甜
要重甜

新年去咗拜年同賭錢
輸哂幅身家畀班仆街親戚
連啲利是錢都拆撚哂……
我返嚟寫文消愁啦

甜呀……少少啦，後期啲先有

渣ga

表妹話咁快就嚟咗四日，原來喺呢四日入面都已經發生咗好多嘢。

而且放榜都啱啱過咗一個禮拜，諗返起上個禮拜四⋯⋯嗰一日我返到學校收到放榜成績之後，知道自己嘅分數並唔足以入到大學，嗰一刻，我喊咗出嚟，明明自己付出咗咁多努力，但係都得唔到收穫。

喺嗰一日，我相信唔同嘅人都有唔同嘅感受⋯⋯

軒少見到個分數之後都仲可以好從容。

而阿yo亦難免覺得好傷心，陪住我一齊喊。

其他同學都有笑有淚，有啲同學笑緊有啲同我一樣喊緊。

雖然喺社會上人人都話文憑試嘅成績並唔係決定人生嘅路點樣行，但其實嗰啲只係表面說話嚟啫，試問喺個咁現實嘅社會又有邊個唔係真係睇住張cert去做人呢？

好彩嘅話考到好成績，入間好嘅大學，搵份好工，然後人生一條直路；如果唔好彩嘅話，咪唯有諗其他出路囉，但所謂嘅條條大路通羅馬其實嗰條路係幾咁冤迴曲折真係行過或者行緊嘅人先會知。

唔知道喺另一個地方嘅佢如果收到嗰張成績嘅時候，又會有啲咩嘢感受呢？

總有啲人你好想撞返佢，但係命運偏偏冇安排你遇上返佢，可能係因為冇需要再遇上嗰個人，諗返起嗰啲傷心嘅回憶，所以命運幫咗你一下，令你冇可能再遇上嗰個人，而正正因為咁樣先令你更加識得珍惜眼前嘅人。

「表哥！」

「咩事呀小南？」

「冇⋯我想問點解你之前仲要返去學校嘅？乜你唔係應該升大學㗎喇咩？你同我差唔多大㗎喎。」

今日唔洗返去學校補課，我同小南就喺呢個懶洋洋嘅暑假入面，邊度都冇去，只係喺屋企度坐喺梳化上面睇下電視，打發下啲時間。

其實我本來都想去做下啲試卷，溫下書嘅⋯但係唔知點解小南一喺到我就已經集中唔到去做呢啲事情，因為佢就會好似咁樣係咁問我問題煩住我，而突然之間就畀佢問咗個咁樣嘅問題⋯⋯

「因為呢⋯喺香港讀大學其實好難嘅⋯唔似台灣咁樣比較容易啲，同埋最主要⋯係因為你表哥我讀書成績廢囉⋯」咁樣講起上嚟都搞到我有啲無地自容。

聽到我咁直接咁講，小南都再冇追問落去，搞到個氣氛都有啲僵硬起嚟⋯於是我問返佢：「咁你仲有冇啲咩地方想去玩㗎？如果有嘅話表哥可以再帶你去喎。」

只見小南沉思咗一陣，然後說：「嗯⋯我未諗到呀，我諗到就再話你知啦，一係你有冇啲咩介紹呀？」

作為一個宅男，平時足不出戶嘅我畀佢咁樣問法我都唔知點樣答好，所以我都係話未諗到住。

我同小南就咁樣靜靜地坐喺到睇電視，雖然感覺上就好似一對小情侶咁，但真正嘅情侶就算唔出聲坐埋一齊都唔會覺得緊張或者尷尬，反而我同小南就會有一種咁樣嘅感覺，唔通係我仲未習慣多咗一個屋企人？估唔到喺阿爸返咗工之後竟然仲有人可以同我傾計。

「咦⋯係喎，表哥呀⋯我想問呢⋯其實你係咪好鍾意食家常便飯㗎？」小南又嘗試打破依種奇怪嘅氣氛。

「都⋯係嘅，點解你咁問嘅？」我反問道。

「冇呀⋯問下啫。」

好快我哋之間又陷入返沉默當中。

「係喇，表哥呀⋯可唔可以借你部電腦嚟用下呀？」

「可以呀，你識點用㗎啦。」

「嗯，應該識嘅。」

之後小南就入咗我間房，我終於又變返一個人喺到睇電視，諗諗下都係做返啲我想做嘅嘢算啦。

「喂！小南，我出去一陣行下街喇，你小心啲啦，有咩事打畀我呀。」我向表妹交待一聲。

「哦，好呀。」而喺房入面嘅小南就大聲咁答返我。

跟住我就打開門落街去咗散下心。

其實有時候係人都需要有一個自私嘅休息空間。

之前好似去到迪士尼玩架, 快撚D跟返貼啦屌你

落到樓下經過個籃球場，見到一班年紀稍為大我少少嘅人喺到打緊波。

佢哋之間一邊打波一邊有講有笑，而我亦好似見到自己嘅影子身處喺當中，但係呢個影子無可能再浮現，畢竟打波都唔係我鍾意同擅長嘅嘢，我又何需要去刻意迎合人哋呢？

我繼續喺條街到漫無目的咁散步，唔經唔覺我竟然又返咗嚟依家書店⋯⋯

睇嚟睇書先係我最鍾意嘅嘢，所以我嘅雙腳都好自然咁行咗呢度，我再次行入去打下書釘，不自覺又去到歷史書嗰邊，睇睇下又見返嗰本《鄭成功秘史》，我仲記得佢唔係講鄭成功嘅鼻屎，而係話鄭成功深愛嘅人係佢表妹，究竟當時嘅人係點樣睇呢種親戚關係呢？明明應該當佢係屋企人，感覺就應該好似屋企人一樣咁囉，但又點會無啦啦鍾意咗對方呢？而我覺得我同表妹只係存在喺嗰種溫馨嘅家庭感覺之中。

因為當咗佢屋企人，所以有時都好想知道佢收埋咗啲咩秘密，因為熟悉先唔想變得陌生⋯⋯

打打下書釘又到咗夜晚，跟住我就慢慢咁行返屋企。

返到屋企之後，我見到阿爸同埋小南喺張枱食緊外賣，而枱面都有一盒外賣係留畀我食。

「星仔，你返嚟喇，快啲過嚟啦，買咗盒外賣畀你呀。」阿爸話。

「表哥快啲過嚟食啦。」小南附和。

「哦⋯好呀。」

我坐低打開盒外賣一睇，原來又係福建炒飯。

可能阿爸覺得我好鍾意食福建炒飯啩，所以就成日都買畀我食，但老實講啦，成日都食福建炒飯就算有幾鍾意食呢樣嘢仲有一日都會討厭㗎⋯⋯情況就好似幾鍾意一個人都好，嗰種感覺總有一日都會變淡。

「真係好味呀。」小南大啖大啖係咁食。

「小南你唔好食得咁急啦。」阿爸話。

「係嘅，姨丈。」

見到小南居然食得津津有味，可見佢真係入世未深，連外賣加咗大量味精都懵然不知，睇嚟話咁快就已經畀阿爸同化咗。

我就冇咁好胃口喇⋯⋯

只係食咗幾啖之後，我就同佢哋講有啲唔舒服，然後我就返咗入房，返到房入面我見到電腦螢幕仍然發緊光，電腦仍然開著，睇嚟表妹已經識得開機，但係佢仲未識得閂機。

我見到螢幕上面顯示緊嘅又係一啲食譜，咁即係代表住表妹又想搵我同阿爸做白老鼠啦⋯希望佢嘅廚藝有所進步喇，如果唔係可能下一次我就入咗醫院㗎啦。

不過始終都係媽媽煮得最好食⋯⋯

我又忍唔住懷念起返媽媽嘅廚藝，明明只係一般師奶煮一啲嘢食出嚟，但係點解媽媽所煮嘅味道永遠及唔上出面食嘅呢？

咚咚！

突然又有人敲門。

「表哥，你係咪唔舒服呀？不如我攞啲藥畀你食呀。」原來係小南想睇下我有冇事。

「放心啦，我冇事呀。」估唔到小南居然會咁關心我，睇嚟佢都當我係佢嘅屋企人。「我瞓一陣就冇事㗎喇。」

「哦，咁好啦你休息下啦，我唔阻你啦。」

其實我只係覺得好攰，閂咗部電腦之後，我好想休息一下，跟住我連涼都冇沖就咁瞓落張床到，今次我冇播住歌瞓，因為冇咩心情聽。

可能因為聽日係一個好重要嘅日子，心情都覺得異常沉重，好想畀自己嘅心冷靜多啲。

因為聽日就係媽媽嘅死忌。

我係跟返貼，啱呀⋯⋯有錯咩？

我驚大家唔知更新去到邊，加返個號碼先

（十九）

我仍然忘記唔到七月十九號呢一日。

當日突如其來嘅一個噩耗，就咁徹底改變咗我嘅家庭。

一朝早，阿爸就車埋我同小南去到墳場。

好似話係唔放心留佢一個喺屋企⋯⋯雖然我都已經試過幾次留佢一個喺屋企。

我預先將今日嘅事話畀小南聽，等佢有定心理準備，唔好亂咁噏，因為我唔想佢再勾起阿爸嘅傷心回憶。

但人無可避免總要見到呢啲回憶。

我哋行到去到媽媽嘅墳前，見到媽媽嘅樣子依然同我印像中一模一樣，依舊美麗，冇改變過。

由於無論係唔係到咗媽媽嘅死忌，抑或係清明節嗰啲日子，阿爸間唔中都會嚟拜祭下媽媽，我記得有一年嘅清明節，嗰日落緊好大嘅雨，但阿爸都係會風雨不改咁嚟拜祭媽媽，所以喺阿爸嘅悉心打理下，每一次見到媽媽嘅墳位，都唔會見到有任何雜草，而且長期保持住整潔嘅環境。

同上年一樣，墳前依舊放咗一束淡白色嘅菊花⋯⋯

「屌，我老婆先唔想收啲仆街嘅嘢！」阿爸講完之後，就一手掉走嗰束花，因為嗰束花就係當年嘅兇手放低。

「老婆，我又嚟睇你喇。」阿爸慢慢跪喺地下，拎咗張濕紙巾出嚟抹一抹媽媽張相，而佢從眼神中所流露出無限嘅思念，咁多年嚟都冇減弱過。

同自己最愛嘅人要陰陽相隔，呢一世都冇可能再見返面⋯⋯我都有啲感受。

如果係一對情侶鬧咗交話要分手，咁都仲有機會可以挽救返段感情，因為佢哋仲可以見到對方，仲有機會同對方道歉；但係如果其中一方好不幸咁樣出咗事，咁呢個機會就只能夠留待下一世，而剩低嘅另一個人就要好努力咁樣生存落去，只可以祈求下一世上天會願意畀呢個機會自己。

我深信阿爸都係一直祈求緊呢個機會。

（二十）

我將手上嗰兩袋生果同埋啲香交畀阿爸，跟住阿爸就將啲生果好整齊咁擺放喺墳前，然之後拎個打火機出嚟點著啲香，向住媽媽拜咗一下，再將啲香插上香爐。

「星仔，你都過嚟插支香畀阿媽啦。」

「嗯，好呀。」我點頭回應。

跟住緩緩地走到媽媽嘅墳前，點著啲香之後拜一拜媽媽，然後就將啲香插上香爐，而煙霧亦徐徐升起，我估我嘅心意媽媽在天之靈都應該收到。

「小南你都過嚟插支香畀姨母喇。」

「哦，係。」

眼前嘅小南完全冇咗嗰種貪玩同埋任性嘅感覺，反而係好認真咁去對待，可能我嘅媽媽即係作為佢嘅姨母都算係佢半個親人，見到佢唔係嬉皮笑臉反而係認認真真咁做一件事情，令到我有啲唔習慣呢個嘅佢。

「喂，老婆，你喺嗰邊幾好嗎？我帶咗小南嚟睇你呀，即係你家姐個女呀。」

講到習慣⋯⋯好快阿爸又習慣一個人喺到同媽媽傾計，雖然叫做自言自語⋯⋯

而我都拍一拍小南嘅膊頭，示意佢我哋兩個行開一陣先，唔好阻住阿爸。

一路行，一路見到好多已經往生嘅人。

墳場裏面唔同嘅墳位都代表住一個曾經有血有肉嘅人，實實在在咁生活過喺呢個世界上，不論佢哋係因為乜嘢原因而離開，但佢哋總會有屬於佢哋嘅親人，屬於佢哋嘅每一段感情，呢啲感情係唔會帶得走，係會永遠留喺某個人嘅心入面，所以依個地方都係充滿住遺憾同埋不捨嘅情感，但我哋寧願留住都千萬唔會忘記。

一但忘記，又係對自己嘅折磨⋯⋯

「係啦，表哥。」忽然小南叫停咗我。

「做咩事？」我問。

「我想問你一個問題⋯⋯」小南嘅語氣變得好嚴肅。

「問啦。」

「我想問姨母⋯⋯點解會出事嘅？」

「吓⋯⋯」突然之間畀小南敲醒咗我嗰啲傷痛嘅回憶，其實傷口早已好返，所以都唔可以話係喺傷口上面灑鹽。

可能見我低頭沉思緊，小南就補充咗幾句。

「其實都係喺幾年前我見到媽媽有一日無啦啦喊得好犀利，我先知道姨母過咗身，但係點解⋯會咁突然嘅？」

「因為⋯⋯」 其實我並唔係唔想講，而係我諗唔到應該點樣講清楚，當年嗰件事喺我個腦海入面只係浮現出兩隻字。

「車禍。」

六年前，我嗰陣仲係中一嘅時候，嗰日係七月十九號。

滂沱大雨，濕滑嘅車路，再加上一架超速嘅小巴，伴隨住嘅咇咇聲，睇唔清楚嘅路面情況，車上嘅乘客冇扣好安全帶，而司機就掛住一邊揸車一邊同人吹水，於是就撞上咗另一架車，一場致命意外就因為以上種種原因而發生。

嗰場意外多人受傷，並有兩個人喪生，其中一個就我嘅媽媽。

而小巴司機亦因為危險駕駛引致他人死亡，判處咗監禁六年，之後每一年嘅依一日，佢嘅家人都會送上一束淡白色嘅菊花，但每次都畀阿爸好鬼嬲咁樣掉走。計下計下佢依家都應該出咗獄，不過就算出咗獄佢都應該再冇面目見我哋㗎啦，唔通佢會敢再見返當年佢親手害死嘅人嘅家屬咩？我諗我同阿爸直到依一刻都原諒唔到佢。

如果唔係佢⋯⋯媽媽就唔會離開我。

最後，我都好完整咁將當年嗰件事一五一十咁話畀小南聽。

而佢聽完之後，臉上都露出一絲又一絲嘅憂傷，相信佢個心情都會格外咁沉重，就宛如我當年知道咗呢件事之後一樣。

「咁⋯算唔算係你嘅心結？」小南問。

「都算啩⋯⋯」我說。

「咁如果當年嗰個小巴司機嚟同你道歉呢？你會唔會原諒佢？」小南問咗我一個好奇怪嘅問題。

諗深一層，其實原諒與否，我自己都唔係咁清楚⋯我係好憎佢，好憎佢奪走我本來擁有緊嘅幸福，但事隔多年，呢一種仇恨嘅情緒都逐漸退減，我覺得與其要花咁多精神去記住對一個人嘅憎恨，倒不如珍惜返眼前所擁有嘅嘢啦，或者咁樣嘅生活唔會過得咁痛苦。

所以我回答小南：「我會。」

但我知道阿爸一定會答絕對唔會。

「喂！星仔、小南，你哋頭先去咗邊呀？搵咗你哋好耐喇。」估唔到一諗曹操曹操就到，阿爸執好曬啲嘢，之後就搵到我哋。「我嗰邊搞掂喇，我哋去食啲嘢先啦。」

「終於食嘢喇，好呀！」小南又露出本性，一聽到食嘢就咁興奮。

「哦，咁我幫你攞啲嘢啦阿爸。」而我就立即孝子上身。

「哈！衰仔，算你醒目喇。」阿爸笑住話。

「梗係啦，行啦小南，我哋去醫下你個肚。」

「係嘅表哥！」小南回應話。

感覺到又係三個人嘅身影，肩並肩咁樣行。

我偷偷望向阿爸到，雖然見到佢嘅嘴角微微向上，但都難以掩飾佢內在嘅傷痛，我再細仔咁睇真啲佢嘅樣⋯⋯

同嗰件事發生之前相比阿爸嘅蒼老感明顯強烈咗好多，原本習慣會剃鬚嘅佢，呢一刻居然流住傳說中唏噓嘅鬚根。

習慣剃鬚，定係習慣留鬚⋯⋯

習慣一個人，定係習慣兩個人⋯⋯

我始終覺得習慣真係一種最影響情感嘅因素。

我都覺得我可以因為習慣放下，而放低對小巴司機嘅痛恨。

（二十一）

好快又到咗一年一次嘅書展日。

眼前又係人山人海，聽到嘅又係熟識嘅說話⋯⋯

「嘩！咁年好多新書呀。」

「依本嘢正，等咗好耐。」

「咁多人嘅。」

「喂⋯喂⋯個作家嚟咗喇，我哋快啲去囉簽名喇。」

「條隊咁長㗎⋯⋯等死人咩？」

「龍尾依邊呀！龍尾依邊呀！」

「乜你咁耐先嚟㗎，依家先到嘅。」一個女仔翹住手扁曬嘴咁同一個男仔講，好明顯係個男仔激嬲咗女朋友。

如果唔計上年⋯⋯其實每年我都會嚟，因為除咗有好多唔同嘅新書都喺書展到首賣之外，仲有一啲我好鍾意嘅網絡作家會喺嗰度開簽名會。

如果一本書有作家嘅親筆簽名，唔知點解係會覺得特別好睇，特別有意義。

而鍾意文字嘅我一定要嚟，而且仲要攞一個作家嘅簽名。

雖然我真係每年都嚟，但今年仲要帶多一個人嚟⋯⋯

「書展？即係咩嚟㗎表哥？」

「 即係⋯平時去圖書館睇書，買下書咁囉，不過書展即係有幾間圖書館合併埋一齊咁樣囉。」 我試下同小南解釋。「帶埋你去喇。」

「好呀！我想去睇下呀！」小南興奮咁話。

心入面突然出現咗一個疑問，雖然帶佢去書展，但係小南會唔會睇書㗎呢？於是我好奇咁問佢。

「小南，你鍾唔鍾睇書㗎？」

「吓？我鍾意呀！」小南諗咗一諗，跟住話：「我喺台灣都帶咗啲書嚟喎，表哥你想唔想睇下？」

「⋯⋯」估唔到小南同我一樣都係書蟲。「今晚返嚟先睇下喇，唔急嘅。」

「好呀！咁我哋出發喇。」

就係咁，我就帶埋小南嚟到書展，眼前人來人往嘅情況完全不遜色於去迪士尼嗰陣時，原來香港仲有咁多人鍾意睇書。

但係啲人多到又令我有啲抖唔到氣，有啲莫名其妙嘅恐懼感。

由入口去到書展裏面，呢種感覺就不斷加劇。

「真係好似好多間圖書館喎。」相比之下小南又好似大開眼界嘅，感覺上好驚喜。

「其實又唔可以話係圖書館嘅⋯⋯」我話。

「表哥我哋去嗰邊呀，嗰邊有好多歷史書呀！」說罷，又畀小南拖住咁走。

「喂喂⋯⋯」小南又無視咗我嘅呼喚。

（二十二）

「喂⋯⋯」

畀小南無視咗我之後，佢就拖咗我嚟好多歷史書同古代文學類攤位呢邊，原來佢嘅口味同我一樣喎⋯⋯唔知佢會唔會鍾意睇言情小說呢？

「表哥你睇下，真係有好多書喎。」小南指住一片書海話。

「嗯⋯⋯」

鬼唔知咩多書？我心入面係咁諗但冇講出嚟。

有時覺得表妹都幾煩膠，成日一發現新大陸就鬼殺咁嘈，不過都難怪嘅，佢見識少呀嘛。

但佢都唔會知道呢一大堆睇落咁新淨嘅書喺書展完咗之後都會畀人當成垃圾就咁掉哂。

喺香港，文字真係一文不值⋯⋯

講真我覺得真係好無奈，明明係一堆有溫度嘅文字用心血拼砌出嚟嘅書本，偏偏就咁白白浪費咗。

就好似一段感情咁，明明雙方都出咗好多好多嘢，經歷過好多風雨，但係最終都可能因為某啲原因而要分開，到咗最後都寫唔出一個幸福嘅故事。

通常嚟得書展都唔會諗住打書針㗎喇⋯⋯偏偏小南居然無視咗我，一個人睇起書上嚟，見佢拎起本某朝代嘅歷史書喺度好入迷咁睇。

又真係幾似我喎⋯⋯

「喂，表妹。」我叫佢，但冇反應。

「喂！小南。」今次我加埋動作，我用隻手指篤一篤佢有啲肥嘅面頰。

「唉呀，做咩呀你，做咩篤我塊臉啫。」佢終於有反應。

「冇嘢呀⋯」

「哼！冇嘢你又篤。」小南嬲嬲地咁又用隻手指係咁篤我嘅手臂。

「咁我見你冇反應先篤下你啫。」我話。「不如我哋去嗰邊周圍行下喇。」

「咁呀⋯⋯都好嘅。」佢答應。

之後我哋就沿路一直行，沿途有漫畫店，又有啲攤位唔知賣啲咩，總言之就係五花八門喇，其實話去周圍行下係假，我真正嘅意圖係想行去一個地方。

「依邊龍尾呀！依邊龍尾呀！」一個貌似店員嘅人攞住一支寫住龍尾嘅牌，企喺鐵梯上大聲咁講。

喺佢身邊亦有一條好長好長嘅隊。

跟住我都同小南過埋去排隊。

「表哥呀，做咩嚟排隊嘅？」小南問。

「因為表哥想拎一個作者嘅簽名囉，表妹你畀啲耐性一齊等下好冇？」我回答。

因為希望小南唔好走開，所以先至要留佢喺身邊，雖然我有佢嘅電話號碼，但係如果佢走開咗，喺呢個咁大嘅會展入面，我又要慢慢咁搵佢，同埋喺咁多人嘅環境裏面，有佢喺我身邊會多咗一份安全感。

「吓⋯好囉。」小南好似有啲不滿。「咁個作者係邊個嚟㗎？」

「你應該都唔識㗎喇，佢係寫網絡小說嘅，佢啲愛情小說都幾好睇㗎，仲有出實體書㗎。」我嘗試向小南解說一下。

「咁你得閒就畀我睇下啦。」

「好呀，返去屋企之後畀你睇下」我話。

最後我哋就等⋯⋯等⋯⋯等⋯⋯終於排到我喇，我立即拎出一本言情小說出嚟交畀嗰位作者簽名。

「我好鍾意你啲故仔㗎！」

「哈哈⋯多謝你。」

跟住就dead air咗⋯⋯

嗰位作者叫玉子蛋糕，睇落個樣好似得廿幾歲咁，好後生，我將佢本著作攞畀佢簽名，睇住佢喺本書上面簽咗個名，真係令我覺得好開心，但估唔到嘅係我哋平時睇開嘅網絡作家，真人同想像中真係有好大嘅出入。

之後我就同小南行下流行文學嗰邊，喺嗰邊嘅人流更加多，好彩有小南陪住我行，死喇！點解我咁驚孤獨一個嘅？前年嚟嘅時候都唔係咁㗎。

書展真係唔啱嚟打書釘，反正咁多人，而又唔係得今日先會開，我就決定擇日再嚟，因為身處於人群之中，感覺唔好受。

所以我就同小南講：「喂⋯小南，不如我哋走喇。」

「吓！咁快就走？」我都估到佢唔會願意。

於是我要出殺手鐧對付佢。

「去食嘢啦，食啲嘢先喇。」我以較溫和嘅語氣話：「驚你又肚餓呀。」

「咁都好喎，快啲去喇！」小南好爽快咁答應我。

果然不出我所料，佢又中計了。

我哋向住出口進發，本來應該走得到⋯⋯

突然小南停低腳步同我講。

「表哥，我要去一去廁所呀！」

「咩⋯」我連個話字都未講出聲，佢就已經一支箭咁衝咗走，好快連人影都唔見埋，拋低我一個係人群之中。

我開始有啲抖唔到氣，個心突然間跳得好快好快，身邊嘅人就好似一層又一層嘅布咁包住咗我，我連想都個篤個窿，抖啖氣嘅氣力都冇，陌生嘅身影不斷從身邊走過，伴隨住嘅係恐懼感。

喺迪士尼嘅時候都冇咁勁⋯⋯

「喂⋯喂⋯救⋯」我用盡氣力咁嗌。

開始仲覺得頭暈⋯希望嗌可以引起身邊人注意，可以幫幫我手，但好似冇人理會我，而雙腳都開始有啲支撐唔住，軟咗落嚟，嗰刻我好想有自己熟悉嘅身影即刻帶走我，救一救我。

慢慢就感受到啲窒息嘅感覺，死亡嘅氣味衝我而嚟。

點算呢？點算呀？

當我覺得有啲撐唔住時，忽然畀人推一推撞，我就成個人跌咗落地下，而雙眼嘅視線亦都開始變得模糊不清，只係聽到好微弱嘅聲音徘徊喺耳邊。

「表哥！」

「阿星！」

係兩把截然不同嘅聲音⋯⋯

我係咪已經要上天堂⋯⋯

（二十三）

有人話過往生前，會睇到屬於自己最珍而重之嘅回憶。

我見到我自己企咗喺書展入口。

用自己第一身嘅視覺去睇返一條錄影帶，喺我腦海中拍低咗嘅影片，依家播返出嚟，呢一段往事浮現喺眼前⋯⋯

「乜你咁耐先嚟㗎！依家先到嘅⋯⋯」眼前嘅女仔語帶怒氣，翹住手對住我講。

睇嚟⋯⋯我激嬲女朋友，唯有就係死死氣咁認錯啦。

「sorry呀⋯頭先軒少唔放人呀。」

「我男朋友都敢唔放？搵日真係要話下佢先得！」呢個女仔霸氣咁話。「好心你都話下你啲朋友啦，我哋都要拍拖㗎，班友成鬼日捉住你⋯⋯」

「係嘅係嘅⋯⋯」

「算！唔講住喇，入咗去先啦。」說罷，佢就急急腳咁行先。

「喂！等下我先啦，阿琪。」

呢個女仔就係我中四時候嘅初戀情人阿琪，飄逸嘅長髮下五官分明而清秀，纖瘦嘅身型再加上較為霸道嘅性格，佢就係我曾經深愛嘅一個女仔。

亦因為佢嘅性格關係，所以作為男朋友我係長期畀佢食住，但係凡事我都好樂意去遷就佢，因此都好少鬧過交。

「阿星！快啲過嚟睇下依邊啦。」阿琪示意我過去，然後指住一本歷史書話：「呢本書個作者好叻㗎，研究好多台灣英雄㗎！」

「嗯嗯⋯」

「喂呀！乜你咁㗎，頹下頹下咁嘅。」阿琪開始有啲怨氣。

唉！女朋友依種生物真係難搞。

「唔係呀，頭先同軒少佢哋玩耐咗咋，所以先有啲攰啫。」 我嘗試降低佢嘅怨氣。「唔好嬲我啦。」

「哼！」阿琪漲起佢兩邊嘅面頰，扮一個嬲樣咁望住我。「唔理你呀！總之你應承咗今日同我出嚟就要專心啲呀！」

「當然啦！」我馬上扮哂好精神咁樣，雖然真係覺得有啲攰。

之後我哋就拖住手行咗去流行文學攤位嗰邊，雖然有好多人行嚟行去，但因為拖住阿琪嘅手，佢溫暖嘅手嗰種暖意柔柔咁暖住我嘅心靈，所以令我覺得好舒服，一啲都唔驚身邊有咁多人。

「阿星，嗰邊！嗰邊係簽名會呀！」阿琪向住我講。

「吓⋯邊個嘅簽名會。」我問。

「我最鍾意嗰個作家呀！」阿琪指一指一個畀好多人圍住嘅攤位。「佢得今日先會有簽名會咋。」

「咁快啲去排隊喇。」我話。

「但我想去個廁所先喎。」 聽阿琪嘅語氣都知道佢想點。

「唉⋯傻豬，頭先入嚟之前又唔去埋。」我用手篤一篤佢有少少肥嘅面頰。「我幫你排住隊先喇，快啲返嚟呀。」

「嘻嘻⋯⋯咁先至係我嘅好男友呀嘛。」阿琪露出一個奸奸地嘅笑容。

「得啦得啦，行啦。」

「係！」

我慢慢將隻手放開畀佢走⋯⋯

唔好放手呀！我睇呢個畫面卻無能為力，儘管我想用力去捉住阿琪隻手，但係控制住呢隻手嘅人並唔係我，我就只能眼白白睇住自己放手，放開屬於阿琪嗰一隻溫暖嘅手，我知道從此之後我再感受唔到任何嘅暖意。

點解我捉唔住㗎？

點解！！！

「阿琪！」

（二十四）

「⋯⋯」

一擘大雙眼，就見到自己瞓咗喺病床上面，身邊嘅一切都漸漸顯得真實，我可以郁得到自己嘅四肢，而再唔係純粹得一雙眼睛。

原來我冇死到，只係入咗醫院。

但又點會見到嗰啲回憶出現喺眼前⋯⋯

「星星表哥！」身邊嘅小南馬上好擔心咁攬住我，見到我醒咗就好似喺黑暗中見到一絲曙光。「你終於醒喇！真係擔心死我呀。」

「做咩事⋯⋯」啱啱醒返嘅我完全搞唔清楚發生咩情況。「我瞓咗好耐？」

「係呀！你瞓咗四個鐘啦⋯⋯」小南佢依然緊緊咁攬實我。

「吓⋯四個鐘啫。」

夜晚瞓覺嗰陣都唔止啦，大驚小怪⋯⋯

「四個鐘唔少咩？」小南語氣好重咁話我。「你知唔知呀？頭先真係嚇死我，我去完廁所出嚟就見到你暈咗喺地下啦，跟住仲有一班人圍住你呀，嗰陣真係好驚呀！唔知點算好呀⋯⋯」

「咁你都識得call白車送我嚟醫院喇。」我話。

「call白車？唔係我打電話㗎，我邊會識㗎，係有個同我差唔多大嘅女仔幫手打電話咋，佢仲叫附近嘅人讓開畀啲空間你。」小南向我講返當時嘅情況。

「同你差唔多大嘅女仔？」我問小南，因為好好奇係邊個幫咗我。

「嗯，佢等到啲醫護人員嚟就走咗喇，我連多謝一聲都講唔切。」

咁神秘嘅，連多謝講唔到就走鬼咗⋯⋯

「不過表妹呀⋯」

「嗯？」

「不如你放開表哥先喇，我畀你攬得好實。」呢一刻我真係成個人畀小南攬住，而且仲感覺到有啲軟淋淋嘅嘢壓住我心口。

小南都知道佢嘅反應有啲誇張得滯，於是都怕怕醜醜咁縮返對手，有少少尷尬咁笑一笑。

「表哥，你頭先係咪嗌咗一個人嘅名⋯⋯」小南問咗個我唔係幾明嘅問題。

「我嗌咗咩人名？」我反問。

「頭先你醒嘅時候同時間大嗌咗一聲，好似⋯話咩阿⋯琪？」

原來係咁，我大嗌咗聲前度嘅名⋯⋯不過小南知唔知道都冇咩所謂喇。

所以我就好含糊咁輕輕帶過呢個話題。

「哦⋯我話奇怪啫，哈哈…」希望冇畀小南識穿。「係喇，醫生話我做咩事會暈低咗嘅？」

當我一咁問，小南就耷低咗頭，露出一個好憂傷嘅神情，好似有口難言咁。

「你講啦⋯⋯我做咩事？」不禁令我自己都有啲擔心起上嚟。

「醫生⋯醫生話你有病。」小南嘅愁容更加明顯。

死喇⋯⋯根據小南呢個反應，唔通同我想像中差唔多？我患咗癌症？所以先至會暈低⋯⋯

我完全接受唔到，我明明一向個身體都幾好㗎喎⋯⋯

連我自己嘅眉頭都忍唔住皺起上嚟，同表妹就咁沉默咗幾秒。

但我都要做好心理準備㗎喇，人終須一死，分別只係在於遲死同埋早死啫，雖然我真係唔想咁快英年早逝。

我慢慢深呼吸，然之後好冷靜咁樣問小南：「係咪到咗末期？我仲有幾耐命？」

「吓！咩話？你講緊咩呀？」小南個樣變得好詫異咁望住我。

唔通我⋯會錯意？

「醫生話你患咗焦慮症咋，你諗咗去邊呀？」

「吓⋯咁啫係咩？」

焦慮症？我點會無啦啦有焦慮嘅？

「醫生話你有個咩嘢⋯⋯廣場恐懼症，所以一喺人多嘅環境，就會覺得頭暈同埋呼吸困難囉。」小南講得好詳細。

「哦！原來係咁，唔怪得我咁驚喺人群度喇⋯⋯」我終於明白點解自己咁驚人多嘅地方。

「只要食啲藥，快啲就冇事㗎喇。」小南安慰我話。

「對唔住呀表妹⋯要你擔心我，咁我幾時可以出得院呀？」雖然瞓喺病床上，但感覺自己嘅四肢已經有返哂氣力。

小南突然一副如夢初醒嘅樣，然後話：「哎呀！唔記得咗，你醒咗應該第一時間話畀醫生知。」

「乜你咁大頭蝦㗎⋯⋯」我無奈咁話。

「哈哈⋯⋯咁我依家去叫佢喇。」小南以笑遮醜咁話。

「嗯，好啦好啦，你快啲去喇。」我揮揮手，示意小南快啲去搵醫生嚟。

「係嘅表哥！你休息下喇喎。」說罷，小南就離開咗病房。

之後我就繼續瞓喺病床上，冇諗到自己竟然會患咗焦慮症，因為好驚人多？又唔鍾意同人有太多交流，可能喺兩年前，我就已經有呢個病。

一定係因為佢⋯⋯

將我隻手放開嘅嗰個人。

（二十五）

因為我喺書展暈低嘅時候已經接近傍晚，而我係醫院醒返之後就已經差唔多接近凌晨時分，所以嗰日畀醫生檢查完之後，我就順理成章喺醫院過咗晚。

話時話，醫院嘅服務質素真係同坊間所言一樣係極差，就連護士姐姐嘅質素都差唔多係咁⋯⋯所以真係住一晚就夠哂，住多一陣都厭辛苦。

夜晚嘅時候又唔知做咩瞓唔着，可能係我以前聽得太多醫院嘅鬼故，瞓喺醫院諗返起啲鬼故，真係嚇到個心都離一離。

知唔知點解醫院嘅殮房一定會喺地牢嘅位置呢⋯⋯

有冇聽過殮房入邊嘅屍體離奇消失嘅事件呢⋯⋯

傳聞中嘅醫院紅衫女鬼⋯⋯

夜晚間唔中出現嘅bb喊聲⋯⋯

就因為咁搞到我成晚都冇覺好瞓，早知睇少啲鬼故喇。

我好辛苦咁捱終於捱到天光，一朝早阿爸就揸架車同小南一齊嚟接我出院，佢哋兩個好快手就幫我執曬啲嘢，然後拎埋上車，再搞埋啲手續。

而精神欠佳嘅我一上到車就即刻恰眼瞓⋯⋯

「喂！星仔搞咩呀？尋晚冇瞓咩？」阿爸問。

「我⋯⋯我瞓唔慣醫院呀。」我捽一捽自己嘅雙眼話。

「嗱，你啲電話銀包。」阿爸將屬於我嘅物件遞畀我。

「唔該阿爸。」我接過嚟，但總覺得好似少咗啲嘢咁。

之後就開車返屋企⋯⋯

諗嚟諗去都係記唔起咁，只係突然畀小南一句說話無意中提醒咗我。

「表哥呀，返去你要畀啲小說我睇呀！」坐喺我隔離嘅小南話。

「小說⋯」我終於記得啦。「小南你記唔記我喺暈之前咪有本簽咗名嘅小說嘅。」

「哦⋯排咗好耐隊先簽到嗰本呀嘛。」

「係呀係呀，嗰本嘢依家喺邊呀？」我好緊張咁講。

「吓⋯我唔知喎。」睇嚟小南佢都唔知道。「喺你暈咗之後送咗去醫院，就好似冇再見到本小說囉喎，我見你瞓低嗰陣時都冇攞住喺手嘅。」

「咁大獲？」

死火！本書一定係畀啲有心人拎走咗啦，人海茫茫，搵返嘅機會都好渺茫。

有意義嘅簽名版小說咁就冇咗，唉！算啦，怪得邊個呀？唯有第日有機會先再簽返啦。

「唔好唔開心啦表哥。」小南溫柔地話。

「嗯。」

好難開心喎⋯自己鍾意嘅書唔見咗，我諗我依家嘅口面一定成塊苦瓜乾咁，所以小南先至咁同我講。

「最多今晚我煲粥畀你食呀。」

小南一講呢句嘅時候，連揸緊車嘅阿爸都下意識睜大雙眼，O曬嘴咁。

我仲好記得上次佢嗰三餸一湯食到我同阿爸差啲想嘔，如果佢煲粥嘅話咁咪⋯⋯算啦，我真係唔敢再想像，唔想食完佢兜粥之後，又返去頭先嗰個鬼地方呀。

為咗我同阿爸著想，踩過一次屎就足夠喇。

所以我好婉轉咁拒絕：「表妹，我有焦慮啫，唔係有重病呀，唔洗戒口㗎！今晚食外賣算啦。」

估唔到我竟然寧願食外賣，都唔想食表妹煮嘅嘢。

「咁好囉⋯」小南因為冇得大展廚藝，所以好失落咁話。

我同阿爸都即時鬆咗一口氣。

好快就返到屋企，我食完醫生畀我嗰啲藥之後，因為尋晚真係冇瞓過，就即刻返間房趴咗落床瞓。

「喂！表哥咪瞓住呀！你又話畀啲小說我睇嘅。」我對眼合埋都唔夠一分鐘，小南就已經衝咗入嚟叫醒我。

「嗰邊電腦枱上面一大堆呀，你畀我瞓喇⋯⋯」我隨隨便便咁指一指電腦枱敷衍下佢，跟住個頭又瞓返落枕頭度。

「哦，好呀。」

聽住小南不停摷嘢嘅聲音⋯⋯

勁攰嘅我就咁瞓咗。

pish

仲以為拎邊個簽名咁巴閉
原來寫返自己

其實未睇落去都估到佢寫自己

我知大家都好想睇新文，放咗上嚟差唔多兩個禮拜，一篇新文都冇，我都覺我自己幾仆街⋯⋯

畀我諗下劇情先啦，唔睇返自己之前寫過啲咩，真係唔知寫乜鳩好

但都唔好再負皮我啦

（二十六）

瞓醒之後又到咗夜晚，喺醫院瞓唔著依家先補充返啲精力，但一瞓醒就聞到一陣又一陣令人垂涎三尺嘅香味。

究竟喺邊度傳嚟嘅呢？香味好似係喺客廳傳入嚟㗎喎，唔通係阿爸買返嚟嘅外賣？但冇可能會咁香㗎⋯⋯唔會又係表妹呀？

源源不絕嘅香氣傳入我嘅鼻，令到我覺得好肚餓，所以就起身出去一探究竟，一打開門就見到阿爸坐咗喺度，而小南就係喺廚房度慢慢攞啲餸出嚟，枱面有三餸一湯三碗白飯⋯⋯我已經知道發生啲乜嘢事。

阿爸好無助咁樣坐咗喺度，絕望嘅眼神當中流露住悔疚嘅感情，佢就好似等緊畀人槍斃嘅犯人一樣，而我就係啱啱入到刑場嘅犯人。

「表哥你醒喇？」小南一見到我就好興奮咁講。「我煮咗飯畀你食呀，你病呀嘛就唔好食出面嘅嘢啦，快啲過嚟坐低試下啦。」

「唉，完了。」通常聽住士兵嘅命令，犯人如果唔服從就只有死路一條。

我慢慢咁坐低，見到阿爸就嚟想喊咁嘅樣，然後佢靠近我嘅耳邊細細聲咁同我講：「星仔，對唔住，我⋯⋯我阻止唔到你表妹。」

算啦，米已成炊，點都要食㗎啦。

我就安慰返佢：「唔緊要啦阿爸，我知你盡咗力㗎喇。」

「我有阻止過佢㗎⋯⋯唉⋯⋯」

「算啦，阿爸你食少啲咪得囉，最多我幫你食多啲啦。」

「咁⋯咁辛苦你啦星仔。」

見到我哋兩個竊竊私語，小南就話：「喂！你兩個講緊啲咩呀？仲唔快啲試下我煮嘅嘢？」

雖然我都知道前車可鑑，但係都冇辦法，我知道呢一餐點都要食埋佢，如果小南肯乖乖地睇小說咪好囉。

蝦仁炒蛋，仲有菜心炒牛肉，再加上蔥香黃花魚⋯⋯我係好鍾意食眼前嘅餸，但係唔想食表妹親手煮囉，我驚再食落肚我會好憎眼前呢三碟餸，連對媽媽僅有嘅回憶同情感都冇埋。

「表妹，點解又係依三碟餸嘅？」我問。

「你食咗試下先啦！」

我知道食邊一碟餸先都係冇咩分別。

我拎起筷子慢慢將一塊牛肉放入口，然後迅速咁咀嚼，務求以最快速度吞咗落肚。

但係食食下⋯⋯

咦！點解好似唔同咗味嘅？

口入面所品嚐嘅係絕非平凡嘅牛肉味，味道適中又唔太鹹，仲落咗少少糖調味，而牛肉嘅質感唔靭之餘仲入口即溶，再唔係嗰陣時好難食嘅味道。雖然我唔係個專業食家，但係我要講一聲—好好味！

我馬上再試埋其他餸，啲蛋同埋條魚都係咁好食，今次真係媽媽嘅味道，小南真係煮得出媽媽嘅水準，不過我覺得總係缺少咗一啲嘢，總係唔會夠媽媽煮嘅好食。

跟住我滿心歡喜咁同阿爸講：「快啲食啦阿爸，今次食得落肚㗎喇！」

聽完我咁講，阿爸都係好唔放心，隻手震下震下咁攞住支筷子夾咗嚿蛋食。

「咦⋯⋯」

阿爸個樣即刻好驚訝，我估我同佢都係一樣難以置信。

「真係食得喎，仲好好味喎。」阿爸話。

「係呀！我冇呃你㗎！真係好好味。」我附和佢話。

聽到我哋兩個對餸菜嘅讚美，小南由心而發咁樣笑咗出嚟。

「哈哈！不枉我一番心機。」小南睇嚟相當之開心。

但係⋯⋯

「點解會咁好食嘅？」我問。

同上次嘅味道真係天淵之別，究竟表妹用咗乜嘢法寶先整得咁好食呢？我好想知。

「咁係因為我係咁睇食譜咋。」因為得到我哋嘅認同，所以小南好有滿足感。「我都知你上次覺得唔好食㗎喇，所以我就一直咁研究點樣煮得好食啲，今次終於得咗啦，哈哈！」

唔怪得之前見到小南用我部電腦上過一啲食譜嘅網站啦，原來係咁。

我同阿爸好耐都冇試過食飯食得咁盡興，可以大啖大啖咁食，多得小南我先可以再一次感受到呢種只有住家飯先可以搵到嘅溫馨，多得佢我先至可以食得返由六年前已經冇得食嘅一餐正常住家飯。

只見阿爸一舉手一投足就已經食完一碗飯同清咗一碟餸，我同小南當然唔執輸啦，搏命咁食。

最後飲埋一碗我好鍾意飲嘅粟米蘿蔔湯。

正呀！個肚同埋我都覺得好滿足。

「表妹呀，真係好好味呀，點解你會同你姨母煮埋同一樣嘅餸嘅？」我問咗個一直都想問嘅問題。

「係咩？」小南自己都覺得好意外。「原來姨母都鍾意煮依啲餸㗎？其實我都係媽媽教我煮，由細到大佢都係煮呢啲嘢畀我食，所以我都好鍾意煮嚟食咋。」

「我都係喎⋯⋯」而我更加意外。「不如我畀我阿媽煮過嘅餸啲相你睇下啦，畀你再鑽研多啲。」

諗返起媽媽，佢好鍾意煮完啲嘢食就影低啲相。

我想畀小南睇下媽媽煮過啲咩嘢食，希望佢下一餐可以有啲新意。

「好呀！我都想睇下。」小南話。

諗下先⋯⋯啲相應該放咗喺阿爸間房度。

「阿爸，我去你間房攞返阿媽啲相呀。」

「吓！」阿爸突然好似好緊張咁。「執埋啲餸先啦，一陣我拎畀你睇。」

「哦，好囉。」

做乜阿爸咁驚我入佢間房嘅？算啦，咁一陣先啦。

之後我哋就執好哂啲嘢，各自做自己嘅嘢。

阿爸喺坐喺客廳張梳化上睇電視，而我就同小南睇返媽媽煮過嗰啲賣相幾好嘅餸菜相片。

真係好滿足⋯⋯

估唔到依餐居然會咁好食。

（二十七）

到咗第二朝返學校補課，就繼續我未完嘅DSE亡命之旅。

雖然我係有恐懼症，但都無阻我呢趟旅程，因為我仲睇到字讀到書。

我冇同軒少阿yo佢哋講我有呢個病，甚至因為呢個病而暈咗，所以佢哋都唔知道。

喺學校聽住Miss Li講書，測驗，然後溫書再操卷，就咁周而復始。因為其他科上次都好高分，唯一係英文衰咗，因而要惡補下。

返到屋企要溫書其實唔難，只要將麻煩嘅表妹困住喺我間房度，然後⋯⋯畀部電腦佢用嚟上網，我就用阿哥間房嚟溫書，佢又可以研究下煮嘢食，又唔會阻到我，簡直係兩全其美。

到咗夜晚，等到阿爸放咗工放嚟，我哋三個又喺屋企煮飯食，最難得嘅係小南好樂意煮，而我哋就樂意食，當然跟住就梗係我同阿爸執嘢洗碗啦。

好在畀小南睇過媽媽煮過嘅餸嘅相，呢兩日佢就煮咗唔同嘅餸，款式多啲好過日日都食過幾樣餸呀。

而小南嘅廚藝都終於去返正常嘅水平，我同阿爸依家係寧願食小南煮嘅嘢都唔想食外賣。

喺小南嘅佳餚加持之下，溫書都特別起勁。

如果佢可以煮到我去DSE就好啦，雖然都知冇可能⋯⋯

（二十八）

星期三喺學校補完課之後我就同咗軒少同埋阿yo去食譚仔。

因為平又唔使諗咁多⋯⋯

我就嗌左碗炸醬腩肉米線，而食開中辣嘅我，就算冷氣幾大都好，我都係食到出哂汗。

但係軒少同阿yo，佢哋係最怕辣嘅，所以食親都會嗌唔辣，仲可以正常咁講嘢。

「喂！聽日嚟唔嚟我屋企BBQ？」軒少問。

軒少一向都好鍾意請人去佢屋企燒嘢食，中一開始已經係咁⋯⋯因為佢份人本身比較豪爽，而且間屋又夠大，我諗絕對可以容納到一大班人。

「得我哋？仲有冇其他人去？」阿yo回應話。

「如果你想可以叫埋班同學㗎。」軒少再補充話：「我指以前嗰班中學同學。」

「好呀，反正好耐都冇見過佢哋⋯⋯」阿yo若有所思咁話。

「喂！星爺，你點呀？嚟唔嚟？」軒少問我。

我先將喺口內咀嚼緊嘅腩肉吞咗落肚，麻辣嘅感覺刺激緊我嘅味蕾，搞到我有口難言，所以冇即時答佢。

我飲咗啲水之後，等啲麻辣嘅感覺減弱先再答佢⋯⋯

「ok呀！」

反正聽日都冇咩嘢做，又唔想瘋狂咁溫書，其實有時磨爛蓆都未必有用，反而抖下溫下咁先會事半功倍。

「咁預埋你喇。」 說罷，軒少又突然之間露出一個甚為猥瑣嘅表情。「係喎⋯⋯你上次唔係話有個好豬扒嘅表妹㗎咩？可以叫埋佢嚟BBQ㗎喎。」

依個軒少點解成日都想打我表妹主意呢？都話明係豬扒囉，咁都唔信嘅，唔通佢依家變到飢不擇食，定係知道我昆佢呢？

不過帶埋小南嚟又冇壞嘅⋯⋯

反正都係嚟食嘢，小南呢種食貨一定好鍾意，加上軒少間屋咁大，咪當畀佢見識下乜嘢叫做有錢人。

況且我都知道軒少並唔係狗公，唔會追住我表妹嚟咬。

「咁⋯咁好囉，我帶埋佢嚟，到時你條仆街咪嚇親呀！」我答應咗佢。

「屌！得啦，有咩豬排我未見過呀？再樣衰我都食過啦。」 溝女專家又想喺度發表佢嘅偉論。「想當年呀⋯⋯」

「得啦得啦，知你叻啦。」我搶先一步阻止佢再講自己嘅情史。

但聽到佢咁講我又驚返，因為真相係我嘅表妹係個大美人，如果佢真係連豬排都唔放過，我諗我要提高下警覺。

「咦！」阿yo無啦啦嗌咗一聲。「我差啲唔記得聽日仲要返學校補課，可能要遲少少先嚟到。」

「哦，唔緊要，我哋一定玩得好夜，放心啦！慢慢嚟都得喎。」 軒少好輕鬆咁話。

因為阿yo仲有補埋其他科，而我同軒少就淨係補英文，其他科都係靠自己努力。

「記住留返啲好嘢食畀我呀！」肥婆阿yo講咗一句符合佢身型嘅說話。

「得喇！」我同軒少異口同聲話。

食埋嗰碗辣死人嘅米線，我就再同佢哋吹多陣水。

我估我已經淨返低眼前兩個死黨，不過朋友從來都唔需要多，只要搵到一兩個知己就已經好足夠，總好過識埋一大班hi bye friend，局限於表面嘅關係，到頭來連朋友都稱唔上。

到最後為免佢哋擔心，我都冇講過我有病嗰單嘢。

（二十九）

入夜之後，又到咗小南大展身手嘅時候，明明佢係嚟我屋企住，但點解好似變咗工人咁幫埋我哋煮飯嘅⋯⋯不過有得食，小南唔介意，咁就冇咩所謂啦，反正佢原本煮得咁難食，依家咪當訓練下啲廚藝囉。

出街食咁多味精，終有一日都會覺得厭，但喺屋企食住家飯，就永遠都唔會，因為食嘅唔單止只係一餐飯，仲係食緊一種溫暖。

試問每日返完工放咗學真係唔辛苦㗎咩？帶住疲倦嘅身軀返到屋企，有人喺屋企煮好返等你食，一日都諗咗咁多嘢，但嗰一刻你唔洗諗食啲咩，一日承受咗多壓力，但喺屋企有人肯陪你傾計。

媽媽畀得到我嘅，阿爸只有一部分，而小南就好似媽媽一樣畀得到我⋯⋯

食完飯之後，小南去咗沖涼，而我就洗埋啲碗，阿爸就喺廳度睇佢嘅cctvb。

今日同兩個死黨食完嘢，仲拎埋袋洗好咗嘅衫，我返入房拎返袋衫諗住攞去露台用衣架掛起佢。

因為媽媽唔喺度之後我哋已經甚少用部洗衣機，所以就算連部機壞咗我哋都冇換部新或者攞去整，而係會拎啲污糟衫去附近一間洗衣鋪度畀人哋洗，對於我同阿爸兩個比較懶嘅人，真係係覺得好方便。

將啲衫掛起曬之後，我就無意中見到喺洗衣籃入面都有啲污糟衫褲，仲有啲少女嘅內衣⋯⋯連條粉紅色底褲上都有hello kitty嘅圖案⋯⋯

一睇就知係小南㗎啦⋯⋯佢究竟有幾迷戀呢個卡通人物呢？

佢一定唔知道我哋屋企已經唔會用部洗衣機，咁一陣就同佢講返聲喇，搵日幫佢拎去洗衣舖度洗埋佢。

不過屋企多咗個女人喺度⋯⋯生活模式係改變咗，但喺生活上都好似有啲啲尷尬。

（三十）

小南沖完涼出嚟，就返咗入房攞風筒吹乾個頭。

而我就過去同佢講：「表妹，露台啲衫係咪你㗎？」

小南一邊吹頭一邊慢慢轉身過嚟。

「係呀係我㗎。」

「部洗衣機壞咗㗎啦，洗唔到衫㗎。」我再話：「你將啲污糟衫褲照放嗰度，我搵日幫你拎去洗衣舖洗啦。」

「嗯！好呀，唔該表哥。」小南向我微笑一下。

「仲有呀，我聽日帶你去我個朋友屋企燒嘢食呀。」差啲唔記得講埋依單嘢。

一聽到個食字，小南一定會好興奮咁話：「好呀！」

輪到我沖完涼之後就準備返房瞓覺，諗返起前幾日小南喺我個書櫃度攞咗啲書去睇，我去望一望我個書櫃，發現好似幾整齊咁一本書都冇少過，我估可能啲書小南啱睇啩。

其實我唔淨止睇小說，書櫃度都有好多多啦A夢嘅漫畫，係我細細個嘅時候睇，我諗每個人嘅童年都有自己鍾意嘅卡通人物，如果小南係鍾意hello kitty，咁我就係鍾意多啦A夢。

因為多啦A夢有好多好多法寶，每當大雄遇上困難嘅時候，總會有一件法寶可以幫到大雄，只可惜喺現實生活入面根本就唔會有法寶去解決困難，好多時候都要靠我哋自己。

喺無人夜深熄咗燈之後，瞓瞓下⋯⋯

突然喺門外又傳出一啲怪聲⋯⋯

死啦！唔通啲鬼係醫院跟住我嚟咗屋企？雖然我唔信有鬼，但心理作用下都係覺得好似有啲嘢。

嗰情況就如同我上個星期咁一樣，表妹第一晚喺屋企住嘅時候⋯⋯

又係有腳步聲，好似有個人徘徊喺客廳度咁。

上次太攰冇理到，今次點都要睇下咩事㗎啦，如果係鬼我諗都未必會驚，因為睇得太多鬼故嘅關係已經產生咗抗體，但係如果係賊，我諗真係會驚一驚，然後要大嗌阿爸過嚟，咁先制服到個賊。

我冇開燈，然後起身行過去緩慢咁打開房門⋯⋯

就喺眼前⋯⋯又一個人企咗喺度，烏黑嘅長髮遮蓋咗佢嘅面孔，佢嘅身上散發著一陣陰森恐怖嘅感覺。

我當場呆咗，莫非佢就係傳說中嘅貞子？我再呆呆地咁由佢身上望落去，見到hello kitty⋯⋯

噗！

突然之間，眼前嘅''人''成個身撲埋嚟將我推落床上，然之後成個人瞓落嚟壓住我，而我只係感覺到胸前好似有啲軟軟地嘅嘢。

睇真啲，原來係小南⋯⋯

佢嘅雙眼合埋咗，而且嘴角仲流咗啲口水，佢咁嘅模樣應該係瞓緊覺，進入咗夢鄉。

佢半個身壓住咗我嘅右臂，令到我動彈不得。

睇嚟小南係有夢遊，所以先至會盲中中遊咗入嚟。

叫唔叫佢起身好呢？我一直喺度掙扎緊依個問題，我將可以空出嘅左手舉起想拍一拍小南，但又停咗一停，諗咗一諗。

我驚嘈醒佢⋯⋯

又唔想佢走喎⋯⋯

所以我又放返低隻左手，而右手因爲畀佢壓住咗，開始有麻痺嘅感覺，完全郁唔到。

「表⋯哥⋯我⋯要⋯食⋯嘢⋯啦⋯」估唔到喺夢鄉嘅小南，連發開口夢都係講緊食嘢。

睇嚟呢個姿勢應該要持續落去渡過一晚，我驚小南會凍親，於是用我僅有嘅左手捉住喺床邊嗰張被，之後用力一拉，啱啱好蓋住我同小南嘅身軀。

最後我就係被逼以咁嘅姿勢瞓覺。

加甜

想食表妹...

你哋唔好咁啦

（三十一）

「喂，星爺，你估我哋會唔會永遠都咁friend呢？」

「阿星，我好驚你有一日會唔要我⋯⋯」

「星仔，記得第日養阿爸呀！靠你大佬就死得㗎喇。」

有好多人同往事深深烙印咗喺我腦海裏，佢哋曾經講過嘅一言一語都喺我嘅腦袋入面，代表著開心嘅又有，傷害嘅我都有。

呢一切⋯⋯

「並唔係唔願意忘記，而係忘記唔到。」

呢句說話係我阿哥臨走前同我講嘅最後一句說話，佢毅然決定離開呢個屋企最大原因可能係因為好憎我，好憎我喺嗰陣時破壞咗佢嘅幸福。

話說兩年前，阿哥有一個女朋友，而佢就成日都帶女朋友返嚟屋企過夜所以我嗰個所謂嘅“大嫂”就逐漸成為屋企嘅一份子，經常都會住喺度。

但係有一日，畀我咁啱見到阿哥嘅女朋友喺條街到拖住另一個男仔嘅手，所以我就將呢件事話畀當時帶住綠帽依然懵然不知嘅阿哥。

結果佢知道咗之後就立即同佢女朋友分手，然後變得自暴自棄，仲變成一個廢青。

喺嗰陣時我都未知道原來一句說話對人嘅影響係可以好大。

連我自己都分唔清楚，講個真相畀阿哥知道，到底係善意定係惡意？

或者當時我唔應該將嗰件事話畀阿哥聽，或者當時我應該將呢個秘密收埋。

其實係咪我害咗佢呢？明明我係幫緊佢⋯⋯

「阿哥，你振作啲啦！忘記咗嗰條女就得㗎喇！」

「我⋯⋯」當時嘅阿哥一面無助咁樣講。

「並唔係唔願意忘記，而係忘記唔到。」

當時我唔明白阿哥係有咩感覺⋯⋯

但後來嘅我先至明白呢句說話嘅含意，原來有啲事情要親身經歷過先可以感受得到箇中嘅滋味。

到咗第二日，阿哥就粒聲唔出離開咗屋企，只係喺枱面度寫咗一張紙仔簡單講咗句“我去咗work hoilday”就連人影都唔見埋。

而佢空置咗嘅嗰間房，依家用緊嗰個就瞓咗喺我隔離⋯⋯

望落瞓得好甜⋯⋯

睡姿就改變咗，佢用雙手攬住我瞓，好似當我一棵樹咁，而佢自己就係一隻肥嘟嘟嘅樹熊。

佢流嘅口水，仲整濕咗我張床。

頂！證明靚女都可以瞓得好樣衰。

天光了，房門仍然打開住，呢一刻我先驚一陣如果畀阿爸睇到小南攬住我瞓，到時就真係水洗都唔清。

冇事嘅！

我又冇對小南做出任何不軌嘅行為，只係佢無啦啦衝咗入嚟啫。

嗯！一定係咁。

但係依家點收科好呢？又唔可以畀阿爸知，我又唔可以早醒過小南，而等到佢自然醒，阿爸都起咗身喇。

諗深一層，小南應該知道自己有夢遊症⋯⋯

一定要佢醒先！

於是我就借住轉身嘅時候輕輕咁推咗佢一下。

然後合埋自己雙眼，扮哂瞓緊覺咁。

跟住就聽到小南移動嘅聲音⋯⋯睇嚟佢一瞓醒發現自己因為夢遊而入咗嚟，我估佢應該會好覺得驚訝，但係我喺呢一刻因為合埋咗眼所以咩都睇唔到。

慢慢閂門嘅聲音⋯⋯

令我可以肯定到小南已經走咗。

諗返起尋晚⋯⋯我輕輕咁拍一拍自己嘅額頭。

我做咗啲咩嚟？點解尋晚唔叫醒表妹呢？

我好似有啲鍾意咗佢⋯⋯

嗰種感覺係依賴，定係好感？

我都唔清楚⋯⋯

（三十二）

應承咗軒少今日帶埋表妹去佢屋企度燒嘢食，可能因為尋晚嘅事，小南由今朝開始就已經怕怕醜醜咁對住我，喺屋企嘅時候係咁，去軒少屋企嘅途中都係咁。

同佢講唔夠兩句嘢，佢就已經閃閃縮縮，紅都面埋。

搞得到我好似成個變態佬咁⋯⋯

雖然又真係幾似⋯⋯

冇幾遠嘅路程，我哋到達咗眼前一幢三層樓高嘅豪宅。

「喂，到啦小南。」我話。

「哦⋯」小南佢目光呆滯，心中似乎有好多疑問。

「喂！」

「⋯⋯」

「喂！小南。」

「吓⋯⋯做咩事？」佢睇落仲係呆下呆下。

「你今日做咩呀？成日都神不守舍嘅？」我問。

「咁⋯咁嘅，我想問表哥你知唔知尋晚⋯嘅嘢？」小南想查證佢心中嘅答案。

「尋晚發生咩事？」我扮到咩都唔知咁。

「哦⋯」聽到我咁問返佢，佢鬆咗一口氣放下咗心頭大石。「冇呀，我想問下你尋晚啲餸好唔好食啫。」

「梗係好食啦。」我笑住咁答。「快啲入去喇，我班朋友等緊啦。」

「嗯！好呀。」小南終於都笑返。

如果小南知道咗我呃緊佢會點呢？因為人每做一件事或者講一句說話都唔會知道個後果，所以有時都寧願講一啲自己覺得“善意”嘅大話去避重就輕。

跟住我哋行緊大門，見到有個對講機喺度，要通知佢哋先有人開門。

豪宅不愧為豪宅！

因為我已經唔係第一次呢度，所以都好熟悉呢個地方⋯⋯

我靠近對講機然後話：「唔該，我係阿軒嘅朋友，唔該開門呀。」

好快就有個幾廿歲嘅阿嬸過咗嚟開門，一睇就知佢係工人，可能我以前嚟過，所以個阿嬸一眼就認得出我。

「咦，係你呀？嚟燒嘢食呀？入嚟喇。」

「嗯，唔該哂。」我微笑住話。

「唔⋯該。」小南跟住我話。

緊貼喺我背後嘅小南又變得好怕醜咁，然後匿喺我背脊行入去軒少屋企。

呢個傻傻地嘅表妹又搞乜⋯⋯

步入大堂經過客廳，所望見嘅景像，如果要形容嘅話就只有四個字—冠冕堂皇。而見識少嘅小南見到咁華麗嘅地方又忍唔住O曬嘴。

「嘩⋯⋯間屋好大呀。」

我哋行到去花園，就見到有一大班人已經喺度，當中有軒少同阿yo，仲有好多我以前嘅中學同學⋯⋯

「喂！星爺帶埋條女嚟喎！」帶頭起哄嘅係肥冼，一個鍾意講人是非嘅死肥仔。

「你條毒撚咁都有女？」屌我嘅係豪哥，正宗仆街一個。

「叻仔喎，終於有女。」以前嘅女班長阿雯講。

「有女喎星爺！」其他人都一齊跟住起哄。

喺我身後嘅小南好大力咁樣拉實我件衫，死啦⋯畀人哋誤會咗我哋添。

我立即急忙澄清：「唔⋯唔係呀，佢係我表妹嚟咋。」

但好似冇人相信⋯⋯

不過都冇所謂啦，我帶住小南去到軒少嗰邊坐低。

「估唔到你真係有女喎。」連軒少呢個死黨都要抽下我水。

「咪玩啦軒爺。」

「又話係豬排，唔靚嘅？」

「吓⋯⋯差唔多啦⋯⋯」

聽到軒少咁講小南都唔知好嬲定好笑，但只係見佢臉上嘅紅暈越嚟越紅，好似覺得好尷尬咁樣⋯咁又係嘅，呢度嘅人對佢嚟講咁陌生。

於是我逐一向佢介紹⋯⋯

「嗱！小南，依個把口咁臭嘅就係軒少啦，就係佢請我哋嚟燒嘢食㗎喇。」

「頂你！我把口不知幾香，你把口就臭！」軒少反擊我咁講。

「嗱！仲有嗰個肥婆就係阿yo啦。」

阿yo聽到我咁形容佢，就行過嚟我嘅身後，然後一個重拳打落我個頭度。

「屌呀⋯」痛到我連啲鼻涕都飛哂出嚟。

「你頭先講乜嘢話？」阿yo身上散發住一種恐怖嘅氣息。

「我話靚女！靚女呀！」我馬上跪地求饒。

「咁就差唔多，放過你啦。」

所以幾時都話女人係永遠都惹唔過，尤其係身型佔優嘅大肥婆。

得罪肥婆，必遭折磨。

我仲同小南介紹埋MK男班長、肥冼、女班長、仆街豪、班花、死基佬⋯⋯一班我嘅中學同學。

如果唔計埋嗰一個人，今日應該全班同學都嚟齊哂。

咁耐冇見，同佢哋吹水真係多過燒嘢食，講返起以前中學嘅生活，真係充滿好多回憶，好多事一講起就捧腹大笑，例如點樣整蠱阿sir啦，邊個同學上堂賴屎，仲有邊個上堂搞基。

對我嚟講，嗰陣返學校並唔係為咗讀書，而係為咗認識呢班朋友，雖然同佢哋稱唔上死黨，唔會個個都深交，但係佢哋每一個人都已經成為咗我中學嘅一份回憶，永世難忘。

終於，可以再次聚首一堂。

（三十三）

「咦！係喎，講咗咁耐都未介紹你表妹嘅？」軒少問。

「吓⋯」小南聽到之後就一面錯愕，跟住先慢慢介紹自己：「大家好呀，可以叫我做小南。」

「喂，小南，你表哥係咪成日恰你呢？」阿yo突然問。

「唔係呀，表哥對我好好㗎。」小南回答。

「嗱！聽到啦？我係好人嚟㗎，唔好再抵毀我喇。」 我好似伸冤咁話。

「你喺度呀嘛！佢就梗係咁講㗎啦。」阿yo唔係咁信。

唉，呢個肥婆真係⋯⋯

「咁好囉，我去嗰邊攞嘢食呢燒，畀機會你自己問下佢啦。」說罷，我就起身行咗去攞嘢食。

我拎起支叉，然後將啲牛丸插入去，跟住就有人行過嚟拍一拍我膊頭⋯⋯

「喂，星爺。」原來係軒少，見到佢一本正經，好似有啲認真嘅嘢想同我講。

「做咩呀？」我問。

「冇⋯⋯只係有啲嘢想話畀你知啫。」軒少諗咗一諗，然後話：「阿榮想搵你傾下⋯⋯」

估唔到軒少係想講嗰單嘢，一講起呢個人唔知點解我就會無名火起。

「哦。」我敷衍下佢。

「我認真㗎。」軒少真係收起咗佢嬉皮笑臉。

「今日咁多人，我哋唔好講佢啦，好冇？」

「但係⋯」

「夠啦。」我示意佢收聲。「畀我忘記咗呢個人啦，今日我只係想開開心心咁燒下嘢食。」

「星爺⋯」

我拎住叉好哂嘅牛丸，返去小南嗰邊坐低，只見小南同阿yo似乎傾得好開心⋯⋯

佢哋咁快就混熟咗？

「哈哈⋯」小南笑到傻咗咁。

我緩緩咁坐低然後問佢：「做咩笑到咁呀？」

「因為⋯⋯哈哈⋯⋯頭先阿yo講咗好多你中學時候啲搞笑嘢畀我知呀。」

搞笑嘢？我有啲乜嘢搞笑嘢呀？我望過去阿yo嗰邊，見到佢嘅樣子十分奸狡。

「喂，你同我表妹講咗啲咩？」我問。

「唔話得畀你知㗎，係咪呀小南？」阿yo話。

「哈哈⋯⋯係呀，唔講得㗎。」睇嚟佢哋兩個好快就已經熟落咗，仲要收埋啲秘密唔話畀我知。

到底我有啲咩搞笑嘢好講呀？連我自己都唔知喎。

（三十四）

好快就經已到咗夜晚，同班同學燒完嘢食，仲玩咗好多遊戲，而玩到時候都已經唔早，大家先準備離開軒少屋企。

當我去埋個廁所諗住同小南走嘅時候，軒少就喺廁所門口等緊我。

「乜你唔洗送佢哋出去咩？」我問。

「佢哋識出去搭車㗎啦，只係⋯⋯我想講返我頭先同你講嘅嘢。」一講呢個話題，氣氛就因為咁嚴肅起嚟。

「唔使講⋯⋯」

「你知唔知點解佢今日冇嚟呀？」

「因為佢驚見到我囉。」我好冷淡咁講。

「係你唔想面對佢咋。」軒少好重語氣咁話。「明明我哋三個係朋友嚟㗎，做咩搞成咁？」

「你問佢就知。」

「佢想同你講對唔住㗎。」

「太遲。」我行出門口，然後擰轉頭同佢講：「點都好，好多謝你今日請我嚟燒嘢食，我同你永遠都係死黨，但係⋯佢唔係。」

「喂⋯」

之後我就同小南離開咗軒少屋企，行咗出去搭車，一路上小南依然係滿面笑容，睇嚟係因為聽到我唔少嘅搞笑事。

而我就低頭沉思緊頭先軒少所講嘅嘢⋯⋯

「係你唔想面對佢咋。」

冇錯⋯⋯我的確唔想，因為唔知點面對佢，面對住一個傷害過自己嘅人，我可以點？我真係唔知道。

「做咩呀星星表哥？依家調轉頭變咗你神不守舍嘅？」小南問。

嚟嘅時候小南帶住疑問，走嘅時候就變成我有疑問。

「嗯，今日玩得太攰啫。」我頹住咁話。

「咁我哋快啲返屋企瞓覺啦！」但小南仍然精力充沛。

當我哋行到出去大街嘅時候，就見到有架巴士啱啱好埋站，我班同學已經上緊車，而我哋同架巴士仲有一段距離。

「表哥！快啲跑啦，架車走㗎喇！」小南一見到架車，就二話不說立即拖住我跑，而我都好自然畀佢拉住咁跑。

望著小南嘅背影，令我諗起嘅唔係朱自清，而係喺度諗如果係小南咁冇機心咁單純嘅人畀朋友出賣，唔知道佢仲會唔會原諒佢嘅朋友呢？

坐緊巴士返屋企嘅途中我依然係諗住嗰件事情。

就連我自己心入面都好掙扎，掙扎緊逃避定係面對，我真係諗極都諗唔到點算好。

如果係小南嘅話⋯⋯

「表妹⋯我想問你有冇試過同朋友絕交？」我好好奇咁問。

「吓⋯點解咁問嘅？」

「因為表哥我有啲心結解唔開，想請教你嘅意見。」

「如果係真正嘅朋友，又點會有隔夜仇呢？」聽小南嘅語氣，我相信佢一定係會原諒佢嘅朋友。「我都試過同朋友鬧交，但最後都和好如初啦。」

「咁件事係點㗎？」我都幾想知道做咩小南會同人鬧交。

「我讀國中嗰陣，講咗個秘密畀朋友知，點知佢轉個頭就話畀其他人知喇，因為咁我就同佢鬧交，仲冷戰咗成個月呀！最後佢搵返我道歉，咁咪冇事囉。」

「⋯⋯」

聽完之後，我又再低頭沉思起嚟，原來表妹只係為咗啲雞毛蒜皮嘅嘢同人哋鬧交，但正常小器嘅女仔都可以原諒人，點解作為男仔反而唔可以豁達啲呢？

「其實只要是但一方肯踏出和好嗰一步咁就已經足夠喇。」小南居然講咗句大道理出嚟。

咁講法⋯⋯其實軒少頭先都有講過阿榮想搵我道歉，唔知算唔算太遲，不過打從心底裏連我自己都唔清楚我應唔應該原諒佢，但係聽完小南依句說話，我覺得如果阿榮真係踏出咗嗰一步，咁我都好應該同樣踏出一步。

原諒一個曾經好friend嘅朋友，係咪真係咁難呢？

「多謝你，小南，我估我知道咗點做。」

「嘻嘻！你知道就得啦。」小南笑住咁講，就好似畀緊動力我去做一件事咁。

希望我咁做係啱啦⋯⋯

跟住我拎出手機，再打開whatsapp，搵返嗰個本來以為遺忘已久嘅人，喺手機度撳嚟撳去，打咗一句說話畀佢⋯⋯

「我係星，想同你傾傾。」

（三十六）

第二日嘅夜晚，我喺一間冇咩人嘅m記坐低。

我嚟呢度唔係為咗食嘢，只係為咗見一個人，而冇幾耐嗰個人就嚟到。

瘦削嘅身型，有啲毒嘅樣，原來同我想像中依然差別不大，佢孭住一個黑色書包慢慢步近我⋯⋯

「好耐冇見，星爺。」

「嗯⋯⋯好耐冇見，阿榮。」

估唔到見返佢會係咁老套嘅開場白。

阿榮坐喺我對面，然後喺書包度拎咗一隻碟畀我。

「嗱！呢個係我上個禮拜去日本買畀你嘅手信嚟㗎，同時算係道歉禮物啦。」

眼見枱面嗰隻碟封面寫住“女教師之日常”。

呢條友仔⋯⋯算佢有我心啦，知我鍾意呢個明星。

「咁⋯好啦，我勉為其難收咗佢囉。」我扮到唔係好情願咁。

「收咗嘅話，以前嘅嘢就一筆勾銷㗎啦。」阿榮原來一早計劃好哂。

既然阿榮都咁大方，咁我更加要收喇。

「嗯！一筆勾銷。」我話。

「你真係原諒我？」阿榮似乎唔太相信。

「係呀，屌你！咪咁婆媽啦。」

「哈哈⋯⋯咁就好啦。」

反正當年嘅事都過咗咁耐，依家再提返嚟都無謂啦，只要我肯願意原諒，咁就一定原諒得到，況且阿榮都向我道咗歉，所有嘢都係時候放低，真正嘅朋友真係冇隔夜仇。

「sorry，上次軒少屋企燒嘢食冇嚟，因為嗰日有嘢做⋯」

「唔緊要啦，你冇口福啫。」

「搵日出嚟，我哋三兄弟再聚過。」

「好呀！但係你畢咗業之後，諗住做咩?」

「我？諗住讀副學士囉，唔夠分呀，諗住讀多幾年讀上去⋯⋯咁你呢？」

「我打算repeat中六呀。」

「repeat？咦⋯我記得上年中五好似好多靚女喎⋯⋯」

一講起女呢個話題，我同阿榮都變咗專家進行學術性討論。

喺m記嗰晚同阿榮吹咗好耐水，將好耐冇講過嘅嘢一次過講哂出嚟，講到唔捨得走咁滯。

但最後都要走㗎啦，於是我就同佢講好咗搵日再約，而臨走前佢都不忘提醒我要帶走個位“女教師”。

（三十七）

我拎住手上個位女教師，喺行返屋企嘅路上，諗返起同阿榮咁多年嘅友情，雖然因爲一啲往事，令我自以爲無法修補呢份友誼，但最後其實各自行出一步，選擇一條令大家都舒服啲嘅路，根本就唔使搞到咁複雜。

我又諗返起一隻歌，一隻以前唔會成日聽，但係到咗自己長大之後，當發現身邊嘅朋友越嚟越少嘅時候，就會不自覺地狂loop⋯⋯

朋友我當你一秒朋友

朋友我當你一世朋友

奇怪過去再不堪回首

懷緬時時其實還有

朋友你試過將我營救

朋友你試過把我批鬥

無法再與你交心聯手

畢竟難得有過最佳損友

從前共你促膝把酒傾通宵都不夠

我有痛快過你有沒有

很多東西今生只可給你

保守至到永久

別人如何明白透

實實在在踏入過我宇宙

即使相處到有個裂口

命運決定了以後再沒法聚頭

但說過去卻那樣厚

問我有沒有

確實也沒有一直躲避的藉口

非甚麼大仇

為何舊知己在最後變不到老友

不知你是我敵友

已沒法望透

被推著走跟著生活流

來年陌生的是昨日最親的某某

生死之交當天不知罕有

到你變節了至覺未夠

多想一天彼此都不追究

相邀再次喝酒

待葡萄成熟透

但是命運入面每個邂逅

一起走到了某個路口

是敵與是友各自也沒有自由

位置變了 各有隊友

問我有沒有

確實也沒有一直躲避的藉口

非甚麼大仇

為何舊知己在最後變不到老友

不知你是我敵友

已沒法望透

被推著走跟著生活流

來年陌生的是昨日最親的某某

早知解散後各自有際遇作導遊

奇就奇在接受了各自有路走

卻沒人像你讓我眼淚背著流

嚴重似情侶講分手

有沒有

確實也沒有一直躲避的藉口

非甚麼大仇

為何舊知己在最後變不到老友

不知你又有沒有

掛念這舊友

或者自己早就想通透

來年陌生的是昨日最親的某某

總好於那日我沒有沒有遇過某某

我同阿榮本來就係好朋友，依家可以變返以前咁，我估都算係解開咗我一個心結。

雖然只不過係我其中一個心結⋯⋯

返到屋企，我就打算立即收埋個位女教師，因為怕畀表妹發現，但一打開門⋯⋯就見到有隻hellokitty喺我屋企走嚟走去⋯⋯

咁夜都有文
今日咁多貨 算你啦

（三十八）

夢遊中嘅表妹喺我眼前，漫無目的咁喺間屋入面行嚟行去。

唔知仲以為佢鬼上身。

算啦，都係去叫返醒佢先⋯⋯

我行過拍一拍小南嘅膊頭：「喂喂！」

啱啱仲係喺夢中嘅小南就頓時醒過嚟：「咦⋯」

「喂，做咩小南你喺度嘅？」我明知故問。

只見小南一面驚訝，終於都意識到自己又再次夢遊。

「冇嘢呀⋯等你返嚟囉。」

「係咩？咁你一定等咗好耐啦，頭先仲見你行嚟行去唔知做咩。」

「頭先唔覺你返嚟呀⋯⋯唔好講住先啦，等你返嚟畀嘢我食呀。」小南試圖打圓場咁話。

「吓⋯嘢食？你冇食飯咩？」我問。

「今晚嗰餐唔夠飽呀！」小南顯得有啲怨氣。

「但係依家咁夜，邊有嘢食呀？」

「唔理你呀！總之我想食嘢。」小南好任性咁話。

「吓⋯⋯」

本來仲以為佢想避開頭先佢夢遊嘅事先話肚餓，但如今睇嚟係真㗎喎。

咁夜⋯仲諗住返嚟瞓覺，但表妹成日都煮飯畀我食，咁我都冇理由唔理佢啩？

如果係咁不如帶佢落街食宵夜啦。

於是我話：「咁⋯我哋去食糖水啦。」

「好呀！好呀！快啲去啦。」

「但係你換咗件衫先啦，唔通你想扮做hello kitty出街咩？」同時我都要安置好女教師先。

「哈哈⋯⋯咁又係喎。」小南都知道咁樣出街有啲古怪。

「咁快啲去換啦。」說罷，我就將女教師藏喺背後，慢慢行入自己間房。

殊不知竟然畀小南察覺得到，佢迅速就搶去咗我手上嘅女教師。

「咦，咩嚟㗎？」小南好專心咁睇住個封面。「女教師之日常？」

「唔⋯咪又係碟一隻，快啲畀返我啦小南。」我心知不妙想快啲拎返，因為絕對唔可以畀小南知道內容係咩嚟。

「唔畀！你話畀我知係咩嚟先啦。」女仔嘅好奇心真係麻煩。

「其實呢⋯⋯依隻係教英文嘅碟嚟啫，你表哥我要讀書㗎嘛。」咁樣講希望可以呃到小南。

「但係封面寫住日文㗎喎。」竟然逃唔過小南嘅法眼。

「咁係因為⋯」點都要兜落去㗎喇，牽強啲都冇所謂。「用日文嚟教英文呀！係唔係冇聽過呢？哈哈⋯」

小南先係用一種好懷疑嘅眼神望住我，然後話：「真嘅？」

「梗係真㗎喇，你睇下個老師幾靚？讀起嚟都精神啲啦。」我指個封面話。

好在老師着得夠保守，否則我真係點兜兜唔到。

「好啦，信你喇。」估唔到我咁講佢都信。「嗱，畀返你。」

我即刻接過嚟，然後話：「咁就啱啦，快啲去換衫啦。」

「但你搵日要借畀我睇下喎，我都想學下英文。」聽到呢句說話，我嘅額頭都忍唔住標冷汗。

睇嚟小南真係唔知隻碟嘅內容⋯⋯咁我就真係要收得好啲。

「嗯嗯⋯等我睇完先啦。」

跟住我就返入房將隻碟收埋喺一個好隱蔽嘅地方，之後就同表妹落街食糖水。

原來金屋藏嬌都係一件令人心驚膽顫嘅事情。

屋企有個人係唔同d

（三十九）

同表妹去到糖水舖坐低，發現今日似乎唔係好多人。

「我就食碗紫米露啦。」我話。

「咁⋯咁我要⋯」小南猶豫不決，睇嚟係因為太多嘢揀。

「不如叫碗西米露啦。」我毅然就幫佢揸主意，但不自覺地選擇咗依一種熟悉嘅味道。

「咁⋯好啦。」

「唔該畀碗紫米露同西米露，兩碗都要凍嘅。」我向住落單嘅阿姨話。

而佢就回應我一個OK嘅手勢。

好快啲糖水就送到嚟，我立即拎起匙羹一啖放入口，但所品嚐嘅並唔係味道而係回憶，對我嚟講凍嘅紫米露真係充斥着回憶。

見到小南都食得津津有味，唔知道佢喺台灣嘅時候會唔會成日食糖水嘅呢？

西米露⋯⋯點解我會咁自然叫呢碗糖水㗎？

可能畀小南見到我傻咗咁望實佢碗糖水，所以佢食食下就停低咗，然後將碗糖水推過嚟畀我。

「表哥，你想食呀？畀你試下囉。」小南示意畀我食下碗西米露。

「嗯嗯⋯」

其實西米露同紫米露只不過係相差一個字，但係味道嘅分別就已經好大⋯⋯

一個係西，一個係紫。

係兩種未能交疊嘅味道，亦係一種我仍未能習慣嘅分別。

我飲落去，回憶卻迅速湧上嚟。

（四十）

「阿星，我諗唔到食咩好呀！」

「諗唔到就食返西米露啦，你嘅至愛。」

「係至愛啫，但食得多都會厭㗎嘛。」

「咁你成日見住我又唔見你話厭？」

「咁點同啫，你都冇得食。」

「但係你成日都咬我㗎喎⋯」

「咬你係因為你成日恰我咋！」

「邊有成日⋯經唔中啫。」我笑住咁講。「嗱！最多我幫你依家揸主意囉，叫多碗紫米露啦，好好味㗎，我至愛嚟。」

「咁⋯好囉，陪你食下紫米露。」

我仲好記得，以前阿琪成日都會同我食糖水，佢最鍾意食嘅就係西米露，而我鍾意食嘅就係紫米露。

唔知點解我哋都會特別珍惜食糖水嘅呢一段時光，可能知道食完之後就要互相送別，可能要隔一段時間先再見到面，所以就特別珍惜，特別依依不捨。

但最後我連送佢嘅機會都冇⋯⋯

分手收場⋯但我連死因都唔知係咩。

聽人講佢好似話因為要移民，所以連學都退埋。

只係話分手，然後乜都冇講就咁離開咗我。

其實我一直都好想知道點解佢當年要同我分手，呢個亦都係我一直解唔開嘅心結。

眼前同樣係一碗西米露，但當年陪伴我一齊食嘅人已經唔喺度。

「唉！」我忍唔住長嘆一聲。

（四十一）

我同小南繼續喺度一邊食糖水，一邊吹水。

但我竟然將我同阿琪嘅事唔覺意講咗畀佢聽⋯⋯

「咁佢仲有冇搵過你？」小南問。

「冇，一直都冇。」我話。

「唔緊要啦⋯⋯」小南擺出一副好似好明白我咁嘅模樣。

「表妹⋯你有冇拍過拖？」問完之後，連我自己都唔知點解我會咁問。

「咁⋯又⋯冇喎。」小南面紅起嚟，但佢呢個答案實在出人意表。

因為我見表妹一個咁靚嘅女仔，仲以為佢拍過拖⋯算啦，睇嚟愛情依家嘢，佢都唔係幾明㗎喇。

如果見返阿琪，我應該要點呢？

嬲佢？同佢復合？問清楚點解嗰陣佢要離開我？

如果可以，我寧願依一世都見唔到返佢。

（四十二）

同表妹傾下傾下，變咗傾感情嘢，我先發覺表妹對於愛情真係一個好靦腆嘅人。

佢話佢都有暗戀嘅男仔，不過因為暗得滯，暗到可能連對方都唔識佢，而且同個男仔只係見過一次面。

但我都不禁懷疑好似佢咁靚嘅女仔，身邊唔會連一隻兵都冇啩？不是男朋友，卻畀男朋友更重要的人，我估佢身邊都應該大把啦。

言而聽佢講，佢的確係有好多追求者同埋狗公，但佢全部都睇唔上眼。

令到依家同佢食緊糖水嘅我都添咗幾分自豪感。

呢段時光唔需要特別珍惜，因為我同小南唔需要送別對方，反正大家都係返去同一個地方，但後來幾我先知道原來應該珍惜嘅係跟住落嚟嘅時光。

其實碗糖水一早已經食晒，只不過我哋係傾計傾到糖水舖閂門先至返屋企。

因為講返起阿琪，令我諗起同佢好多往事。

諗返起我點追佢⋯⋯

諗返起我點同佢表白⋯⋯

諗返起同佢拍拖嘅點滴⋯⋯

點知真係一講曹操曹操就到。

返到屋企之後，手機震咗一震，嗰陣已經係凌晨一點，當時我仲以為係阿榮搵我，想知道我對女教師嘅授課內容有咩意見，點知唔係⋯⋯

手機send嚟嘅訊息，又係一個熟悉而陌生嘅人⋯⋯

「好耐冇見，我近排返咗嚟香港，想見下你。」

係阿琪send嚟⋯⋯

終於追上紙言進度了，聽日就會獻上新文畀各位，由四十三開始

試下多個家姐，咁就仆街了

好多文

可能我睇漏左 點解巴打會同阿榮絕交嘅

之前冇講的，後面先會講返

正啊！

幾點有

（四十三）

中二嗰陣分完班，第一日安排座位嘅時候，我就被安排坐喺一個不顯眼嘅班房角落。

一個瘦瘦嘅身影從我坐位旁邊經過，呢個身影坐喺我隔離座位嗰陣，一條長長嘅馬尾就突然打到我嘅臉龐。

「哎呀⋯」

「唔好意思呀⋯」

呢一刻，我先發現用頭髮攻擊我嘅人，係一個好可愛嘅女仔。

眼前嘅女仔急忙向我道歉：「對唔住呀，我冇心㗎⋯⋯你有冇事呀？」

「冇事⋯」

細看之下，呢個女仔完全乎合咗我心目中嘅女神形象⋯⋯

個天竟然派咗個天使坐我隔離位！

當時命運如此眷顧我，我又點估到命運原來都識得作弄人呢？呢個世界嘅假象實在太多，第一次見到嘅時候，我哋係唔會識得分辨真假，只係會迷迷糊糊咁樂在其中。

迷糊咁就認識咗我嘅初戀⋯⋯

「你坐我隔離？我哋幾有緣份喎⋯」我問。

「嗯⋯係呀，咁我同你差唔多高呀嘛。」佢回答。

「咁我以後啲功課就靠你啦！」我開玩笑咁講。

「乜你咁㗎⋯我連你個名都未知喎。」

「你唔識睇下座位表㗎？坐你隔離嗰個嘅名都唔知⋯⋯」

「咁你講唔講呀⋯⋯」

「講⋯講唔講你遲早都知㗎喇，我叫黃家星，叫我阿星啦。」

「阿星？哈哈⋯⋯」眼前嘅女仔無啦啦傻笑起嚟。「你係咪識整咖哩㗎？阿⋯星！」

「唔止呀！我仲識整人肉叉燒包添呀！」

「嘩⋯好無聊呀你。」

「喂，咁你呢？」

「吓⋯你唔識睇下座位表㗎？」

我居然畀人用自己講過說話串返自己⋯⋯

「我文盲㗎，快啲話我知啦。」

佢一抹淺笑，然後簡單咁講咗佢個名畀我知⋯⋯

「我叫文詠琪呀！」

而呢一段小插曲，就係我同阿琪初次邂逅。

可以坐喺阿琪隔離座位，可以成日同佢傾計，一齊盡情玩樂，一齊專心聽書，一齊渡過幾個苦悶又漫長嘅學期後⋯⋯

彼此之間嘅感情就越嚟越好⋯⋯

由追求、表白、正式拍拖，阿琪變成我嘅初戀情人。

因為小插曲而牽起嘅動人曲調，延續出一段又一段優美嘅樂章，一直聽得如痴如醉，聽到當中有高興同悲傷嘅音韻，但意想不到嘅係完結嘅尾奏原來就只有悽慘。

有緣有份亦不代表永遠會擁有。

其實所謂緣份，就是瞬間出現又突然消失嘅假象。

出得咁少

追到live

之前仲讚過樓主出文快咗
而家

舊文都慢就真係死得

唯有睇住其他故先

見到whatapps嘅信息，我拎住部手機完全唔知點做好。

如果一個前度女友搵返自己⋯⋯咁究竟意味住啲咩嘢？

按常理，只有兩個可能性⋯⋯

一，對方重燃愛火，即係翻撻。

二，佢真係想搵你聚下舊，別無他意。

我就當然唔想再胡思亂想，堅信後者係最有可能，畢竟我用咗兩年嘅時間先慢慢放得低佢，我唔想突然又拎返起。

請就話放低，心入面其實永遠唔會忘記呢個人。

人總會記得曾經給予自己甜蜜回憶嘅嗰個人。

並且必定記得佢嘅樣子、名字、喜好，一切一切。

而有共嗚嘅事物就會勾起嗰啲回憶以及對嗰個人嘅記憶，點樣選擇性失憶都唔會忘記得到，點都會勾得返起。

例如我聽過嘅一個故事，女主角整咗個朱古力蛋糕畀男主角食，而男主角第一次收到人哋親手整嘅嘢食就梗係好開心，到咗若干年後，當男主角每一次食蛋糕嘅時候，都會好自然諗返起同女主角嘅甜蜜點滴。

蛋糕對故事中嘅男女主角，就係有共嗚嘅事物。

而一碗糖水，就係我同阿琪有共嗚嘅事物。

望住佢嘅信息，諗返起某啲陳年往事，而只屬於阿琪嘅西米露味道仍然留喺我口腔內。

回味雖好，可以懷緬一下往事，但往事已經過去，再次回望只係自討苦吃。

點解又會撞上呢啲心結㗎？唉⋯⋯

上一次有表妹推我一把，畀咗啲意見我，但今次呢啲愛情嘅煩惱，已表明零經驗嘅表妹又點會識。

有人幫我解結下呢啲煩惱就好啦，如今睇嚟我只能夠靠自己⋯⋯

我望望時間，然後隨便藍刎咗阿琪，再放部電話喺枱面，就上床瞓了。

瞓醒先算啦！

我有一日一篇㗎，對唔住囉

唔準訓 文啊

瞓醒先算啦！
我特登最後咁寫㗎

文呀

貼呀

甜

我怕大家睇得好亂，出返個日期表先

7月14日（日）表妹嚟屋企、夜晚煮狗飯畀我食
7月15日（一）起身畀表妹騎、日常返學補課
7月16日（二）去迪士尼玩、影埋相
7月17日（三）去觀塘搵表妹嘅筆友、食多士
7月18日（四）休息一天、又打書釘
7月19日（五）媽媽死忌、去拜祭佢
7月20日（六）書展日、暈低入咗廠
7月21日（日）瞓咗晚後出院，食好味住家飯
7月22日（一）繼續補課、繼續食住家飯
7月23日（二）繼續補課、繼續食住家飯
7月24日（三）食譚仔、表妹夢遊、一齊瞓
7月25日（四）去軒少屋企燒嘢食
7月26日（五）同阿榮和好、夜晚同表妹食糖水

距離小南表妹離開仲有三十六日

咁簡單就原諒個朋友
開頭又講到提都唔好提

咁我一開頭難接受啲呀嘛，畢竟好撚嬲佢，但畀表妹點化咗之後，又覺得嬲一個人咁耐好小學雞

每日一篇

大家講下你哋有咩共嗚嘅事物先啦
文聽日就會有
會加速多啲

嚟咗依到

新讀者留名

咁都有分因大事定小事嬲嘛

btw新讀者留名

冇 身邊冇女

咁的時間表好充實

如果呀琪 幾年前咩原因都冇講就分手 一直冇聯絡你 就算你之後番黎 一定會覺得佢當年係玩自己 就算出番黎已經唔想同佢做番朋友

過期居留留幾多日都得啦

太大反差，一直對你咁好，突然成個人變哂，一定有啲苦衷，所以我更加想知點解佢要咁做，更何況都未完全放得低佢

50正皮了 多謝你哋

文筆唔錯 btw 文呢

文文文文文文文文文文文文文呀

正皮

留名睇故！

你唔好成日2點3點先出啦 等到頸都長

正皮咗啦!

加速啦

樓主去咗邊

直頭唔出

搵人騎劫咗佢算

lmlmlm

終於live

對唔住大家，尋日走咗數，我今日想再走多次
聽日先補返數啦，呢幾日想早啲休息，大家都早抖啦，多謝你哋啲正皮
其實係我仲諗緊帶表妹去邊好⋯

屌 嬲呀 收返個正皮

同表妹扑野 咪唔洗煩去邊囉

今日再走

文/伯母

屌你無故死全家

無文無正皮

屌你！

幫樓主講埋
對唔住大家，前日走咗數，尋日走咗數，我今日想再走多次
聽日先補返數啦，呢幾日想早啲休息，大家都早抖啦，多謝你哋啲正皮

小喇叭！

我依家嚟救老母

係就快啦

（四十五）

瞓醒起身之後，我有覆返阿琪。

「我幾好呀，你想聚下舊？冇問題。」

我隻手始終都冇打多幾隻字，畢竟我自己都唔知道應該點樣去面對佢，寧願將一句簡簡單單嘅問候藏喺心裏就算。

你好嗎？

真係問完又點？唔通對方同你講佢唔好咩？

真係要知道，唯有再一次進入嗰個人嘅世界去了解佢。

可惜，我唔會再想咁做。

以前，同親阿琪whatsapp傾計，我總會加上一大堆表情符號，但依家身份唔同咗，連講多少少嘢都要諗清楚啲，為咗唔好令自己有不必要嘅想像。

而覆完佢，我就又放部電話喺枱面⋯⋯

如果係以前，我應該會揸實部電話等阿琪嘅下一句說話，盡量秒回佢，但依家我覆whatsapp嘅心機都冇哂，或者係我份人懶咗，懶得去同人聯絡感情。

然後我去咗食啲藥，飲多幾啖水，望住掛喺牆上嘅時鐘。

原來星期六嘅朝早係咁悶咁無聊⋯⋯

阿爸返咗工，剩低返我同小南喺度⋯做咩好呢？帶表妹去玩？定係帶佢去書店好呢？

見到時候尚早，我就突然萌生咗一個念頭⋯想帶佢去一個自己都好耐冇去過嘅地方。

於是我去敲敲小南嘅房門，想睇下佢起身未。

咚咚！

「表妹？你瞓醒未呀？」

「喂喂！」

等咗陣⋯都冇咩聲氣，我就決定膽粗粗咁入去睇下。

「表哥入嚟㗎喇。」

跟住我慢慢咁打開門，見到小南正在床上甜睡中，一副疲倦嘅模樣，令我都唔忍心再打搞佢，然後我又慢慢閂返房門⋯⋯

剎那間，我留意到喺阿哥張書枱上面有一本嘢。

我諗返起小南話過佢都有喺台灣帶咗啲書嚟香港睇，而好奇心嘅驅使下，我好想知道小南究竟係咪鍾意睇開啲文史類嘅書籍，於是我又開返道門行咗入去。

但⋯近睇先發現原來唔係一本書，係一本日記。

呢個表妹同我一樣都有寫日記嘅習慣喎！只係我冇咁好心機會日日寫，只會間唔中將一啲我好想寫嘅嘢寫低，而小南嚟咗呢段時間，我都有寫低同佢啲經歷。

好奇心再一次驅使下⋯我翻開咗小南本日記嚟睇，只見一翻開，就係尋日發生嘅事⋯⋯

裏面嘅內容，一開始係講佢自己全日食過啲咩，咁好笑嘅，連食過嘅嘢都寫低，而後面就係埋怨我嘅一啲說話。

咦⋯唔睇都唔知小南咁話我喎。

（四十六）

*這個壞壞的表哥！正當在我想去睡覺的時候，才說要帶我去吃甚麼東西，要是平時，我早早就能去呼呼大睡了！不過老實說，表哥這個人蠻好的，帶我去喝糖水，那一碗叫西米露的糖水，味道又真是不錯，甜甜的。然後聽着他說起和女朋友的一段往事，我的心裏無緣無故有點酸酸的，可是他突然問我有沒有男朋友，令我多尷尬啊⋯⋯但不緊要了，能夠嘗過糖水這種特別的東西，我就很滿足了，還有可以回來這張軟軟的床睡覺，簡直是十倍的滿足，我真不想回去家裏睡那張很硬的床啊！

～～～

睇完之後，我實在係好莫名其妙，明明係小南自己話肚餓，要我帶佢去食嘢，又要埋怨我唔畀佢瞓覺⋯睇嚟瞓覺對佢嚟講都幾重要，我估小南呢一世都習慣唔到都市人夜瞓又瞓得少嘅生活方式。

但係呢一頁紙最詫異嘅地方⋯⋯係小南所寫嘅下款。

寫日記都要寫埋下款咁奇怪嘅？又唔寫埋上款⋯⋯但都唔夠佢寫咗田川小南作下款咁奇怪。

田川？點解嘅⋯小南唔係姓程㗎咩？

跟住我就想睇返小南之前寫嘅日子，睇下係咪都係咁寫。

但咁樣做又好似唔係幾好喎⋯⋯

我心諗：「我認識嘅表妹唔鍾意人侵犯佢嘅私穩㗎。」

所以猶豫咗陣之後，我就合上返本日記，擺返好喺度就帶住咗個疑問行返出去。

廢事一陣又畀佢發現咗，然後又嬲我。

咁夜先瞓，唔夠精神啦
聽日再補返數

天光喇，快撚啲繼續！

樓主起身啦 出文啦

快啦

你呢排搞咩咁夜瞓

文啊

有無甜 戲肉未

姐係表妹 其實唔係親表妹！ 掛名表妹 姐係唔會有亂淪啦

因為我呢排成日一返屋企就瞓，瞓到夜晚先起身
做埋啲功課差唔多啦，瞓多陣又要再返學

你個名

咁頹點得

我都唔好得去邊

喺香港做學生真係冇得唔頹

（四十七）

咁早起身，好無聊⋯⋯

我又唔好意思叫醒表妹，只好返房嘗試用電腦解答我頭先嘅一個疑問。

一個似曾相識嘅姓氏，我好似冇幾耐之前都見過，但諗極都諗唔起。

我用部電腦上網搜尋''田川''呢兩隻字，希望搵到些少線索，但係搜尋結果依然畀唔到啲咩頭緒我。

呢個好明顯係日本嘅一個姓氏，而顯示嘅結果，的確有啲姓田川嘅日本名人，城市嚟講就有田川市⋯⋯但係好似同小南姓名之謎完全冇關係喎！

我一直搵一直搵，都解決唔到呢個難題。

正常嚟講，表妹嘅全名應該係程小南，點解會殺出一個日本名呢？而天生成日FF嘅我，就開始猜測下因由⋯⋯

莫非表妹有中二病？當咗自己係日本人，定還是佢畀個日本女鬼上咗身呢？諗到呢度，我不禁有少少心寒⋯⋯

「星星表哥！」

「嘩！」我突然嚇咗一跳。

喺本能反應下我望向聲音嘅來源，由於頭先返房時冇閂好道門，見到門嘅罅隙有半個陰暗嘅人臉⋯⋯

有一隻眼睛死死咁盯住我，然後陰暗人臉嘅嘴角微微向上揚，漸漸露出半個陰森嘅笑容。

「嘻嘻⋯嘻嘻⋯你做緊咩呀⋯」

喺半秒間嘅思考當中，透過對我嘅稱謂同埋呢把熟悉的聲線，令我可以肯定喺門外嘅係小南。

唔通佢真係一隻女鬼，想嚟搵替身？而咁啱畀我識穿到佢嘅身份，佢要嚟殺我⋯⋯

唔好呀！我唔想死呀！

只見小南緩緩地打開房門，身後似乎收埋咗一啲野⋯⋯

驚青到死嘅我，就霎時間嗌咗出嚟。

「唔好呀！！！」

live 咗唔通冇文？
「唔好呀！！」

（四十八）

「喂呀！做咩咁大聲嚇人喎！」

小南聽到我嘅震撼性嘅聲音，都大吃一驚，退後咗幾步。

「你⋯你⋯你想點呀？」我問。

「我想⋯」小南奸笑一下，然後又行前幾步，將佢身後嘅嘢慢慢咁拎出嚟。「我想去呢個地方呀！」

「吓⋯」

「吓咩呀？你睇下先啦，望住我做咩啫？」

「咦⋯」

睇嚟我嘅FF病又發作啦。

見到小南手上揸住嘅係佢部電話，而唔係一把菜刀，眼見電話上嘅畫面係一個商場，一個有好多小食鋪頭嘅商場。

「我想去呢個地方呀！個討論區話呢個地方有好多嘢食㗎！表哥你快啲帶我去啦！」

自從嗰次教咗小南上討論區之後，就順便教埋佢用部電話上網，只係估唔到佢咁快就上手。

「呢度係邊度嚟㗎？」我將佢部電話拎過嚟一睇。「哦⋯⋯」

而根據我腦海嘅記憶，一眼就睇得出呢個商場就係葵涌廣場，各方美食雲集之地。

竟然畀饞食嘅小南搵到如此聖地⋯⋯

「難唔難去㗎呢度？討論區啲人話好多好多嘢食㗎喎，係咪真㗎？我好想好想去呀！」小南好興奮咁話。

「你表哥我梗係識去啦，去食嘢㗎喎，你咁食法驚唔驚肥呀？」望住身材苗條嘅表妹，我又產生咗個疑問。

點解小南好似食極都唔肥咁嘅⋯⋯

「我不嬲都食好多嘢㗎喇！唔得咩？」小南話。

「得⋯食肥啲可愛啲。」我笑住咁話。

「哼！我先唔會似你細個咁肥呀！」

「你仲記得嘅⋯⋯」

「點會唔記得呀？大肥仔！」

咁樣畀小南串一串，我先發覺自己細個比起依家嘅表妹更加饞食。遙想起細個嗰陣嘅我，長期被姑媽同埋屋企人嘅餵食攻擊，變成一個無肉不歡，一日幾餐嘅大肥仔，甚至直到小學都係咁鍾意食嘢，只係直至中學嘅時候，屋企再冇住家飯食，加上有做開運動，先至慢慢瘦落嚟。

講到鍾意食嘢，依家嘅小南確實係幾有我童年嘅影子。

「我依家都唔係肥仔啦⋯⋯」我將部電話交返畀小南。

「喂，咁你係咪帶我去㗎？」小南問。

「當然啦！表妹你叫到，我實帶你去嘅。」

「咁就行啦！」

小南迫不急待咁拉住我隻手，想拉我起身。

「嗯嗯⋯但去之前，我想帶你一個地方。」我話。

「咩⋯地方呀？」

忽然好想帶表妹去一去嗰個地方，原本頭先都諗住帶佢去㗎喇，點知佢依家先起身，又要畀貴啲錢了。

又係一個回憶之地⋯⋯

「戲院。」

我查過，同表系嗰啲一齊唔算亂倫

多謝你成日鞭策我出文，星期五、六會盡量加下速。

係架咩

禮拜五呀 加速

今晚要甜呀

文呢
加甜呀

再走

我諗咗好耐，都係決定走數
聽日會好得閑狂寫文，畀我今晚請假一天啦

live左冇得睇

拿 走數唔係問題 但係要加甜

嗱 加甜唔係問題，但係等我寫得後啲先啦

走甜唔係問題，最緊要出文

嗱 後啲加甜都唔係問題 最緊要高質不爛尾

嗱 高質不爛尾都唔係問題 最緊要唔好走數

屌你地一個二個係度跟隊形係咪痴線架

有預感又走數

（四十九）

我都唔記得有幾耐冇去過戲院。

以前，放假會同朋友睇戲，後來同阿琪拍拖嗰陣就成日陪佢去睇。

一直以嚟，睇戲對我嚟講都冇咩特別嘅意思，只不過我純粹想睇就去睇，喺戲院裏面嘅兩個鐘，令我可以進入到電影世界入面，喺另一個時空享受屬於自己嘅寧靜，暫時逃離呢個咁荒謬嘅社會。

好似已經冇嚟過兩年⋯⋯

喺呢個地方，感覺上所有嘢都冇變過，同樣要去售票處買飛，同樣要買一兜爆谷，同樣要查過張飛先可以入場。

唔同嘅係，依家一齊睇戲坐喺我隔離嘅人，再唔係以前徘徊喺身邊嗰班朋友，亦唔係我曾經好鍾意嘅人，只係我一個蠢蠢地嘅表妹。

「表哥！做咩無啦啦帶我嚟睇戲呀？」

「冇⋯⋯咁啱想睇咪睇囉。」

「但係你唔好唔記得頭先嗰樣嘢喎。」

「得啦，我記得㗎喇，你個饞食貓⋯」

「你真係記得？」小南依然唔放心，驚我會唔帶佢去。

「好多嘢食嗰個商場呀嘛！」

「哼⋯我一陣會再提你㗎！」

小南咁固執都有㗎⋯我都冇話唔去，睇埋場戲先去唔得咩？

我左手拎住一兜爆谷，右手拎住張戲飛，同小南搵一搵個座位。

「J4⋯J5⋯應該係呢度。」

搵好座位之後，我就同小南坐低喺張舒舒服服嘅凳上面，靜候套電影播放。

等等下，小南就伸手去攞我放喺隔離嗰兜爆谷嚟食。

小南一邊咀嚼，一邊問：「呢啲係爆米花？」

「爆米花？」我突然聽唔明表妹講嘅嘢。

爆米花⋯係乜嘢花嘅品種嚟㗎？第一次聽嗰陣我真係咁諗。

「我食緊嗰啲呀。」小南指住自己個口話。

「哦⋯爆谷呀。」

「嗯嗯！叫爆谷，我記得㗎！」

原來表妹有時都會唔記得咗一啲廣東話獨有嘅詞彙。

「係咪好好食呢？」我問。

「嗯！甜甜地。」

食完一粒之後，小南好快手就伸手去攞第二第三粒，食都食得好快。

「喂呀⋯唔使食得咁快呀？你再食法，一陣開始播場戲就已經冇得食啦。」

「哈哈⋯」小南微笑住咁咀嚼緊。「你自己唔食咋嘛⋯」

「咩嘢話？」見到小南咁囂張想獨食兜爆谷，我都決定唔畀佢得逞，開始唔執輸咁食埋一份。「睇住嚟啦！」

放入口嘅，係一粒一粒嘅爆谷，唔太硬唔太軟，哎起嚟又幾爽口，雖然係甜甜地，但有並非每一粒都係咁甜。

總有幾粒係淡而無味，就好似回憶一樣⋯⋯

逝去嘅回憶，會有一些甜味，亦有時會無味，食唔出苦味，係因為我哋想忘記，但記得起，我哋就只需要回味，回味唔會再出現嘅苦，反正都唔會再出現。

「喂喂！你又食？」

「唔通畀你食哂咩？」

「唔得呀！依嚿甜啲係我㗎！」

「有寫你名咩？睬你都傻呀。」

「喂喂！衰人表哥！」

如是者，我同小南鬥食爆谷之下，一份大份嘅爆谷，喺開始播電影前，就已經輕鬆咁畀我哋食咗三分之一。

忽然，戲院裏全部燈熄哂，我同小南進入咗一個黑色空間，只見大螢幕上明顯地發光，開始播出一套我隨心而揀嘅電影。

哎呀⋯我揀咗呢套電影⋯

恐怖定愛情片

恐怖片

（五十）

我揀咗一套鬼片⋯⋯因爲嚟嘅時候太過匆忙，我又唔想等，得呢套電影可以立即有得睇而唔使等咁耐。

不過都好嘅，唔通同表妹睇愛情片咩？

身處於漆黑嘅環境當中，會不自覺地望向唯一有光嘅方向，即係大螢幕上嘅畫面。咁樣睇鬼片真係特別有氣氛，亦都特別驚⋯⋯

套戲一開始，就已經營造咗一種陰森恐怖嘅氣氛，小南心知不妙，緊張咁輕輕咬住下唇。

原來小南驚鬼，我冇問清楚佢就帶佢嚟睇鬼片，好似有啲衰⋯⋯

「喂⋯表哥，呢套咩電影嚟㗎？」小南細細聲咁喺我耳邊問我。

「呢套？鬼片囉⋯」我亦都細細聲咁答返佢。

「吓⋯」小南呆咗一呆。

呢個時候，畫面播住一個女人行咗入間房，佢慢慢打開門嗰陣，看見有一個血淋淋嘅人頭吊在天花板，突然有隻手拍一拍個女人嘅膊頭，而視角隨住鏡頭一轉，就突然出現咗一個手持電鋸嘅恐怖小丑正在奸笑⋯⋯

「嘻嘻嘻嘻⋯⋯嘻嘻嘻嘻！！！」

「嘩！！！」小南就即時被嚇到花容失色，然後緊緊咁攬住坐喺佢隔離嘅我，請埋我隻手臂食波餅。

「嗯⋯⋯」老實講，雖然我都好驚，但係喺個女仔面前又豈能失威，只能硬住頭皮扮唔驚。

然後一陣電鋸聲不斷傳嚟，畫面上確實相當震撼，但小南就緊閉着雙眼，一面驚慌咁攬實我，聲音越大，佢就攬得越緊。

「表哥呀⋯⋯我好驚呀⋯⋯」小南話。

「唔使驚唔使驚，表哥喺度。」我安慰咁講。

身邊其他嘅觀眾都有相似嘅反應，不時有一啲驚嚇位，就嚇到全場都驚一驚。

過咗冇幾耐，小南依舊攬住我，有時睇一睇，有時又縮一縮，黐住嗰隻我冇咩肌肉，但對佢嚟講好有安全感嘅手臂。

見到佢咁樣嘅反應⋯⋯嘻嘻⋯⋯

係時候可以獨食兜爆谷了！

咁少

屌你得咁少？

正呀

出得咁少不如早啲完啦

我另一隻空出嚟嘅手，就可以用嚟食爆谷。

一邊食爆谷，一邊又食波餅。

「咦⋯冇聲嘅？」小南嘅雙眼仍然唔敢直視螢幕。

「嗰個電鋸佬未嚟呀。」我輕鬆咁話。

「做完未㗎⋯咁耐嘅？」

「就快㗎啦，等個電鋸佬死埋先啦。」

「佢出現嗰陣叫我喎⋯等我有定心理準備⋯」

「得啦得啦。」我望向縮埋一舊嘅小南，見到佢嘅驚青嘅樣，真係令人哭笑不得。

見仲未有啲驚嚇位出現，悶悶地⋯我就諗住調戲下佢。

於是我就壓沉把聲，扮到有啲驚慌咁同小南講：「喂⋯表妹⋯佢嚟喇⋯」

小南沉默起嚟，連少少聲音都冇發出。

砰砰！砰砰！

我特登用力跺地，又再嚇一嚇佢。

「佢嚟喇！」我話。

「呀！」而佢就有好大反應。

小南知道我專登整蠱佢，就嬲嬲地咁望住我，然後不停咁打我手臂。

「衰人表哥呀！」

「嘩，做咩打我喎⋯」

「你嚇我！」

「邊有啫⋯」

「哼⋯」

佢哼完一聲之後又繼續拎我隻手臂嚟發發洩。

陰公⋯早知唔帶佢嚟睇鬼片，搞到自己添。

過咗好耐，套漫長嘅鬼片終於都播完。

呢個畫面有啲似曾相識喎⋯⋯

我記得有一次我帶小南去迪士尼玩都係咁樣，只係當時同依家嘅角色調換咗。

冇諗過小南唔驚過山車，反而驚睇鬼片，我仲以為佢好大膽添，原來同我差唔多細膽。

之後，我就同小南一齊步出戲院，走到人來人往嘅大街上，見到佢面都青哂，令我都有啲過意唔去。

「衰人呀⋯唔睬你呀！」小南嬲爆爆咁翹住手咁行咗走。

「喂⋯」我就加快腳步追上佢嘅步伐。「表哥哄返囉，我錯我錯，我唔應該帶你睇鬼片。」

「哼⋯」小南無視我繼續行。

「喂呀⋯」

好啦⋯又要迫我出殺手鐧！

「我依家帶你去你頭先講嗰個地方，食嘢呀！」

雖然小南一開始無動於衷，但過咗一陣後，佢就回應返我。

「我有冇行錯路呀？」

「哈哈⋯我都知我嘅表妹唔會咁小氣嘅。」

「唉呀⋯你呀！我真係有嬲㗎！」

「唔好嬲住先啦，你真係有行錯路呀。」

「咁你仲唔帶我行？」

「ok！follow me！」我拉一拉小南，示意佢跟住我行。

喺拉住佢嘅同時，我仲留意到佢偷偷流露出靦腆嘅甜笑⋯⋯

呢種心動嘅感覺又第一日見到佢開始好似變得越嚟越強，我係咪鍾意咗小南呢⋯⋯

唔好屌我啦，寫緊㗎喇

live

咁就差唔多

跟住同小南一齊行到去地鐵站，然後搭地鐵去到葵涌，一出站，就已經見到呢個店鋪林立美食聖地—葵涌廣場。小南識得嚟呢度朝聖，證明佢都唔蠢得哂。

一入到去，小南就好似個地膽咁帶我周圍行，爭啲唔記得小南冇食午餐，佢個肚嘅容量應該相當之大，所以一嚟就瘋狂咁掃小食。

喺入面仲有冷氣嘆⋯真舒服。

雖則話周圍行，但其實佢都幾有目標，識得去一啲出名嘅鋪頭食嘢，沿途真係買咗好鬼多嘢嚟食，多不勝數⋯⋯手卷、超大塊嘅餅、''極邪惡''嘅芝士撈麵等等，真係數唔哂咁滯。

小南就幸福，咁有口福；而我個銀包就陰公，極快收縮。

望住啲錢一張一張咁拎出去買嘢食，心痛死我。

行下行下，去到有度係買爆谷，小南就立即指示話：「爆谷呀！我要食！」

「吓⋯頭先睇戲咪有食囉，又食？」我話。

「仲好講？畀你食哂呀。」

「哈哈⋯」

頭先場戲，我的確將僅餘三分之二嘅爆谷食哂落肚，咁係因為小南掛住攪住我，完全冇食嘅意思，我先至為環保出一分力而食哂佢。

「唔覺意就食哂啫⋯咁去買囉。」

又要拎多張紙幣出去啦。

小南揀咗朱古力味爆谷，拎住一邊行一邊食，但只有佢食緊咋，因為佢話我喺戲院食得太多，所以唔畀我食。

屌你咩？我畀錢㗎！

跟住經過一間賣彩虹沙冰嘅店鋪，小南又話要試下，迫於無奈又買咗，但我只係買咗一份畀小南飲，我驚我再咁洗錢，連搭車返屋企嘅錢都冇，只好省啲洗。

只能眼甘甘咁望住小南飲嗰個誘惑十足嘅彩虹沙冰，不禁令我吞咗一啖口水。

可能小南知道我想飲，於是就將沙冰遞過嚟畀我話：「表哥你想飲呀？一齊飲啦。」

而我就梗係唔會拒絕啦，立即答返佢：「好呀！」

拎住支沙冰飲落去⋯⋯好爽！係透心涼嘅感覺。可以食返啲凍嘢，確實係呢個炎熱夏天最好嘅補品，否則真係中暑都似。

「喂⋯你唔好飲哂呀。」

「唔會嘅。」

「一人一半㗎！」

「畀我飲多啲啦。」

「唔得呀！」

小南想伸手嚟搶，可惜因爲身高問題，畀我一個轉身就避過咗。

「唔制呀！你再飲就要買多杯畀我㗎喇！」

嘩頂！一聽到要買多杯，我就嚇到賴屎，馬上乖乖還返畀小南飲。

不過我飲咗幾啖都滿足喇，表妹真係好，唔介意飲我啲口水尾。

如此親密，偏偏又如此陌生，其實我仲記得對小南嘅種種疑問，究竟佢係咩人呢？但無論點，我深信佢一定唔會加害於我。

我哋一路行緊嘅時候，我就忍唔住咁講⋯⋯

「表妹⋯我有啲嘢想問下你。」

「問咩呀？」

「我⋯」

問唔問好呢？我好想搞清楚到底小南日記上所寫嘅田川係咩意思，但我一咁問，就即係代表我偷睇佢本日記，咁嘅話佢唔嬲我就假。

有時有啲嘢，唔太清楚都好嘅，起碼唔使擔心個結果令自己難受。

我冇問到佢嗰樣嘢，反而問咗另一個問題。

「我想問⋯⋯其實你最鍾意食啲咩㗎？」

好啦 番緊工推下先

鄭成功個老母咪姓田川囉

屌你知道咗

多謝幫推

秒

故

一日嚟講呢個量都算唔錯

今日走返數打個和

又走數？

有100正皮啦
多謝你哋
雖然尋日走咗數，但今日唔會㗎喇
大家瞓醒就有文睇

暫時聽住先喇

「我鍾意食啲咩？諗下先⋯⋯」小南好認真咁去諗，然後笑住咁答我：「秘⋯密。」

「秘密？食得㗎？」我只係心入面諗而冇講出嚟。

不過連鍾意食啲乜嘢都要講秘密，我真係睇唔穿呢個表妹到底係咪玩鳩緊我。

咁當然我有好冷靜咁追問落去：「秘密？咁即係咩意思呀？」

「秘密就梗係唔講得㗎啦，除非⋯」小南又再一次神神祕祕咁，好古惑咁望住我。「除非你用一個秘密同我交換呢個秘密啦！」

交換秘密？

「吓⋯咁簡單咋？」

我一定會寫多啲㗎，雖然成日出文慢咗同走數，但之後我實會補返數，如果唔係紙言嗰度就做唔到日日更新嘅假像。

繼續推

「咁你講先啦！」

表妹連最愛嘅食物都可以當秘密，咁我都得啦。

「唔⋯⋯等我諗諗先。」我話。

其實突然問起我最鍾意食咩，呢個都算係一個難題，因為我只有辣嘢唔食之外，都冇咩嘢唔會食㗎啦，但講到最鍾意，都係媽媽親手煮嘅餸菜⋯⋯簡單嘅粗茶淡飯，只要係媽媽煮嘅，我就好滿足。

而如今小南係唯一一個人令我可以喺一餐住家飯中，尋回嗰種充滿思憶嘅味道。

於是我就施施然將呢個秘密告知小南：「我嘅秘密就係⋯⋯最鍾意你⋯⋯」

小南聽到一半，塊面就立即紅卜卜。

「煮畀我食嘅飯菜。」我話。

唉⋯大獲！我講嘢嘅速度似乎太慢，係咪搞到小南會有誤會呢⋯早知講說話就唔好咁吞吞吐吐啦。

「哎⋯係咩？原來⋯你咁鍾意食。」小南話。

「咁真係好好食嘛。」

「咁識哄人㗎你⋯嘻⋯好啦！咁到我講啦。」

「嗯嗯⋯」

「我最鍾意食嘅嘢⋯⋯就係燴番薯。」

燴番薯？唔係啩？小南竟然鍾意食燴番薯？

「嘩哈哈哈哈⋯⋯」我實在忍唔住捧腹大笑起嚟。

「喂⋯笑咩啫？好好笑咩？」小南話我。

「咁真係幾好笑呀嘛！我以為我阿婆嗰啲老人家先鍾意食呢啲咁老餅嘅嘢咋⋯原來表妹你⋯哈哈⋯」我繼續傻笑。

「哼！我就知道你會笑我，我先唔講咋，早知唔同你交換秘密啦！衰人表哥！」小南略帶怒氣咁話。

「好⋯好⋯我唔笑囉⋯」我收起笑聲，雖然嘴角仍然向上揚。「表哥係好奇你點解鍾意食⋯燴番薯啫。」

「咁鍾意一樣嘢就梗係有原因啦⋯⋯」

冇錯係，鍾意一樣嘢一定會有一個原因。

聽完表妹解釋返個原因之後，原本恥笑佢嘅我就覺得好後悔⋯⋯估唔到燴番薯背後，有一個小故事。

而呢個小故事，就係發生喺小南嘅童年。

未訓點算

屌樓主好識撚女

瞓啦乖

呢啲經驗嚟啫

話說喺小南細個嘅時候，佢嘅外公，都係我嘅外公成日會整燴番薯畀佢食，因為佢哋嗰啲鄉下地方冇咩錢，有得食一餐飽肚嘅就已經好足夠。對佢哋嚟講唔需要什麼佳餚，有得食燴番薯就好幸福。

對比起我呢啲喺溫室長大嘅人，簡直係兩個世界。

唔怪得小南成日食咁多嘢，鋸到我一頸血⋯⋯

「外公佢好好人㗎！成日都畀好多嘢我食，又成日陪我玩，我兩個家姐都話佢偏心我，特別錫我，所以我同佢嘅關係應該係最好。」小南話。

「嗯⋯可能你人見人愛囉。」我話。

「口花花啦你！」

我嘅外公⋯我就對佢冇乜印象，只記得唯一一次返台灣探親嘅時候見到佢，好似連講兩句說話都冇。

「係啦⋯咁你嚟咗呢邊，外公佢唔擔心你㗎咩？」

「我都唔知呀，我都冇話佢知我嚟咗香港。」

「吓⋯」我有啲聽唔明表妹講嘅嘢。「你瞞住佢嚟？」

「嗯，係呀，我知道以外公嘅性格，佢一定唔會畀我一個人搭飛機嚟，所以我咪同媽媽夾埋，話去咗台北嗰邊囉。」

「乜原來你咁曳㗎。」

「嘻⋯可能外公佢已經識穿咗啦。」

「唔緊要啦，反正⋯你過多一個月多啲都走㗎啦⋯」唔知點解講講下有啲不捨嘅感覺又出現返。

「有排啦，我點要玩夠先返去㗎喇！」小南堅定咁講。「喺嗰邊悶死人㗎，又冇咩嘢好玩。」

咁的確又係嘅，我去過一次知道又真係幾悶。

「咁你留耐啲囉，表哥帶你玩哂成個香港。」我話。

「咁又唔得⋯⋯」小南有啲失落咁話：「喺九月之前，我就要返去㗎喇。」

「嗯⋯咁喺你走之前，我就帶你玩哂成個香港囉。」

「嗱！你話㗎！」

「絕不反口。」

「嘻⋯⋯」

「你做咩無啦啦傻笑呀？傻妹！」

「笑你對我咁好囉。」

「咁大哥哥係好應該照顧小妹妹㗎嘛！」

「嘻⋯⋯」

最後我同小南喺葵涌廣場呢個迷宮入面行咗幾個圈，睇下嘢食下嘢，就咁打發咗好多時間。

不知不覺間暮色已晚，我同小南離開呢個商場之後，就見到一個平淡嘅日落。休閒咁玩咗一日，感覺原來真係唔錯。

喺返去屋企嘅途中，我嘅電話就突然響起⋯⋯

『我不願讓你一個人 一個人在人海浮沉』
『我不願你獨自走過⋯⋯』

我拎出擺起褲袋嘅電話一睇，來電顯示寫住阿爸。

「喂，阿爸。」

「星仔？你依家喺邊呀？」

「我同小南喺街呀。」

「哦⋯⋯阿爸今晚同個朋友去食飯呀，你自己同小南食啦。」

「嗯，咁好囉。」

「拜拜。」

「嗯，拜拜。」說罷，我就收咗線。

阿爸今晚唔返嚟食飯，得我同小南兩個，返屋企煮飯好似好奇怪喎，況且天色已晚，今日又同小南行咗咁耐，我估佢都攰㗎啦，費事仲要佢煮咁辛苦，不如搵間餐廳食仲好啦。

「表哥，姨丈搵你做咩呀？」小南問。

「佢話今晚有朋友同佢食飯，叫我哋兩個自己搞掂。」我回答。

「哦⋯⋯咁你想唔想我返去煮飯呀？」小南十足賢妻咁講。

我梗係想啦，但唔忍心見到你咁辛苦呀嘛。

反正我都好少帶小南出街食晚餐，今日就係一個好機會。

「唔使煮啦，依家咁夜，表哥帶你去食飯啦。」

「嗯！好呀！咁食咩呀？」

咁食咩呀？如果要帶個女仔去食飯，必定會遇上呢條世紀難題。食得太好，個荷包又負荷唔到；食得冇咁好，又驚個女仔唔鍾意。

頂！食咩好呢？我一支公就冇所謂啫，但多個表妹又要諗埋佢嗰份。

一開頭，我個腦淨係諗住畀表妹食好啲，所以個腦彈咗鋸扒兩隻字出嚟，屋企附近真係有間餐廳可以食啲有質素嘅排，但埋單都要兩舊水，自己依家身上又冇咁多錢。

我食親嘅嘢嚟嚟去去都係M記、KFC、大快活、吉野家，一係就茶記，再唔係就係⋯⋯

咦！食呢樣都唔錯喎！

「我哋去食譚仔啦。」

跟住我真係同咗小南去咗屋企附近一間譚仔三哥食嘢。

一入去，就有招牌譚仔阿姨招呼我哋坐低，然後我就拎住張餐牌教小南點樣去嗌嘢食。

「嗱⋯⋯好簡單，本身就係食米線嘅，咁你可以加餸，你見到餐牌有咩餸想嗌就嗌啦，之後有得揀辣定唔辣，就係咁簡單啦。」

「哦⋯⋯」見到表妹思索良久後，就話：「我諗好啦！」

「咁就嗌啦，唔該！」

譚仔阿姨嚟到問我哋食咩。

而小南就話：「我要呢個豬肉、牛肉、牛丸，要最辣！」

譚仔阿姨同我聽到之後都呆咗一呆。

「最辣，真係好辣㗎喎。」個阿姨帶點口音咁講。

「嗯！我要最辣呀！」小南去意已決，我都無謂阻佢。

一陣佢中完伏就知㗎啦。

我笑一笑之後就話：「唔該我要乍醬腩肉米線，中辣。」

「仲有冇其他嘢要？」

「冇啦。」

譚仔阿姨走咗去後，小南就問我⋯⋯

「星星表哥呀，點解你唔食最辣嘅？」

我本想笑而不語，但見小南呢啲初生之犢唔係咁明白，所以我要解釋一下。

「其實呢，中辣已經辣到想死咁滯㗎啦，你仲話要最辣⋯⋯我都唔知好唔好幫你call定白車先。」我笑住咁講。

「你睇小我？我好食得辣㗎！」小南實牙實齒咁話。

我只能話小南太睇小譚仔三哥嘅麻辣同出面嘅分別。

不過事實勝於雄辯，一陣佢就知味道啦⋯⋯

「不過話時話，原來你都係五月天嘅fans。」小南話。

「五月天？你又知嘅？」

「咁啱聽到你嘅電話鈴聲嘛，頭先嗰首係我不願讓你一個人。」

「咦，原來表妹你鍾意五月天啲歌。」

「我都係近幾年先鍾意咋，佢首首歌我都好熟㗎！」

「我都好鍾意聽佢哋啲歌，所以電話入面都有好多佢哋嘅歌。」

「如果可以去睇佢哋演唱會就好啦⋯⋯」小南好無奈咁嘆氣。

「你第日再大過啲咪可以去睇囉。」

「我依家唔大咩？屋企冇咩錢呀嘛，如果佢哋知道咗我去睇演唱會實鬧死我。」

「第日有機會嘅話，表哥請你去睇囉。」

「係咪㗎？可能我返咗去台灣之後，你都唔記得我啦。」

「點會呢？我都唔呃人嘅。」

「嘻⋯⋯聽住先啦。」

事實上我都唔算係五月天嘅fans，只係特別鍾意聽佢某一啲歌。其實我係陳奕迅嘅fans，但點解知鈴聲又會係五月天嘅歌呢？因為真正五月天fans嗰個係阿琪，佢幫我整咗呢個鈴聲之後，我就一直都冇再改過。

因為嗰陣阿琪鍾意聽，我先鍾意聽。

雖然依家搵唔到咩理由再去聽五月天嘅歌，但偏偏就係唔想改呢個鈴聲，習慣咗就係習慣咗，習慣間唔中聽下嗰啲歌，又懶得去改個鈴聲。

所以話，我仲有好多嘢根本就未放低。

同表妹傾下傾下話咁快，兩兜嘅米線就擺到嚟我哋眼前。

呀屌live左添

快d有文

睇住小南嗰碗米線啲煙霧係咁向上噴，我真係擔心佢會食唔到。

「嘩！好似幾好味咁喎！」

「表妹你食唔到就出聲啦，唔好死頂呀。」

「哈⋯你顧掂你自己先啦。」

好！就睇下你會唔會食到面容扭曲。

見住小南飲完一羹湯，再夾啲米線嚟食，食多粒牛丸，依然面不改容⋯⋯

不過好快就嚟料㗎啦！

但見佢繼續食落去，好似咩事都冇咁，仲好悠閑咁問我：「表哥你唔食嘅？」

「吓⋯我食㗎啦。」

睇嚟我真係太睇小表妹可以食辣野嘅程度。

我食自己碗中辣乍醬腩肉米線，都已經食到條脷都開始麻痹晒，而且越食就越熱，開幾大冷氣都冇用。

食食下，仲忍唔住要嗌多杯凍檸茶嚟飲。

中辣嘅程度，食到我成條脷都無晒知覺，但正正因為呢種刺激感先吸引到我嗌中辣嚟食，所以每一次我都係叫呢一個組合—中辣乍醬腩肉米線。

相反，坐我對面嘅小南真係一啲事都冇，仲食得津津有味咁嘅樣，到底佢嘅直頭係用咩構造㗎？可以完全唔覺得辣都有嘅？

「喂⋯喂⋯表⋯妹⋯」因為太辣嘅關係，搞到自己講嘢都有啲口齒不清。

「表哥做咩呀？」小南一邊夾緊米線食，一邊望住我。

驟眼咁望落去，小南塊面係成條紅蘿蔔咁紅。

「喂⋯乜你⋯唔覺得⋯好辣咩？」

「吓⋯差唔多啦。」

點解小南仲可以咁輕鬆答返我？佢嗰碗係咪最辣㗎？定還是係清湯？但睇過顏色又唔多似喎，小南又食到塊面紅卜卜咁。

一試便知龍與鳳，就等我試下佢碗嘢先！

「表妹⋯畀一羹湯嚟試下啦。」

「你咪有囉。」

「咁⋯你⋯嗰啲⋯唔同呀。」

「哦⋯咁你試下囉。」

我手震震咁拎起匙羹，喺小南碗米線度舀咗一啖嚟飲。

一飲落去⋯⋯

咳咳！

我即時就咳聲幾聲，發覺佢嗰碗係辣過我嗰碗十倍有多。

「表哥你冇事呀嘛？使唔使幫你call白車呀？嘻嘻⋯⋯」

死啦，畀小南串返轉頭添，呢獲真係好柒。

我不停咁飲杯凍檸茶，先至調和得返。

「冇事！」

之後我幾經辛苦先食完碗米線，而小南就唔止食晒啲麵，仲連湯都飲埋。

見到佢滿面通紅，我諗呢一刻嘅我應該都係差唔多，而且同樣地我同佢都食到滿頭大汗。

於是我就拎咗張紙巾畀佢。

「表妹，抹下汗先啦。」

「唔該表哥。」

嘩！食嘢都出汗，一陣返屋企真係要沖個靚涼先。

買完單後，兩個人食都唔過一百蚊，所以話譚仔真係窮人恩物，特別係我呢啲窮撚。

而我呢條窮撚，就同小南喺夜幕下漫步回家。

我都係食腩肉炸醬
但小辣

咁啱嘅

一齊沖涼

期待已久既甜終於嚟啦
好耐未睇過

大家咁想睇甜

近排講故台都無乜高質既甜故

由朝早去睇戲，晏晝去行街食嘢，到夜晚就一齊食譚仔，真係好似一對小情侶一日嘅活動流程，雖然係一件好攰嘅事，但係又會好享受箇中嘅滋味。

好耐都冇試過呢種拍拖嘅感覺，可惜嗰個係我嘅表妹啦。

返到屋企後，阿爸仲未返嚟，我就叫小南沖涼先，而我就打開Whatsapp睇下阿琪有冇再覆我。

「咁你聽晚得唔得閑？」

見到佢最新嘅訊息仲停留緊係今朝早，隔咗成差唔多半日先覆返佢，我好似有啲衰。

但係都要覆下㗎啦⋯⋯

「得閑。」

冇諗到唔夠一分鐘，阿琪佢竟然秒回我。

「十點鐘老地方？」

老地方？乜撚嘢老地方，拍戲咩？講清楚啲好喎。

「即係邊度？」

望住佢嘅輸入中慢慢變成眼前嘅訊息⋯⋯又勾起咗我嘅回憶。

「糖水舖呀。」

原來阿琪仲記得嗰啲甜蜜往事，我仲以為得我一個會記得，而佢口中嘅老地方，估唔到係講緊我哋以前成日去嘅糖水舖。

其實你嗰陣到底係咪有啲咩苦衷先至同我分手？

我只係簡單咁覆咗：「ok。」

聽日同你見面時候，究竟我會點面對你呢⋯⋯

我坐喺梳化上，睇住部冇開嘅電視機，個腦又自動又諗返呢個曾經帶畀我好多快樂嘅初戀情人。

我好驚⋯好驚又會拎返起對佢嘅感覺。

但係我呢個純愛故嚟㗎喎
同埋我寫甜嘢啲質素好差，唔好太大期望
btw甜數唔會走，不過用騎劫方式得嗎？如果唔係串連唔起成個故事

有冇甜先

利申有個台灣女朋友

屌 真係一個禮拜入黎一次差唔多
比粒正皮你寫快d啦 加油唔好爛尾

台灣女朋友

乜我寫得好慢咩

但都多謝你粒正皮先

long time no see

仲未完

live
好想快啲到阿琪出場

呀琪收皮啦玩完男主 周圍食仔 食完番黎又想玩男主 要表妹好過

劇本安排表妹拯救男主於水深火熱之中

今日出場

Keep住呢個量就比返個正評你

快呀 冇文送飯 我唔撚食嫁屌

gogogo

推阿

呢位巴打洗唔洗同你call定白車

巴打你食咗未？

我就黎餓死

要啦 bro

我.....要...文....啊....屌...
rip me

之後我送阿琪去到小巴站搭車，路上都係傾下啲同學依家點樣，而等咗冇幾耐架小巴就嚟到。

「咦⋯車嚟啦喎⋯拜⋯」

突然間嘴唇有一種甜蜜嘅感覺，䁔意輕輕擦過。

畀兩句你食住先

你好似飛左好多喎

做乜鳩冇左啲中段

時光飛逝？

今日好撚攰呀
冇咩時間寫文，所以決定走數一天

我就黎死啦 bro del 鳩返個正皮

唔好呀
最多我聽日爆seed寫多啲啦

好啦 信埋今次

咩事情 我睇少咗幾多頁文

瞓之前寫多啲啲

「表哥！你做咩望住部電視機發怐愗嘅？哈哈⋯」

「吓⋯」

我擰轉頭一望，見到小南啱啱沖完涼出嚟，一邊拎住條毛巾抹頭髮，一邊行去露台將啲污糟衫褲放入洗衣籃。

次次同親小南出街都總係見佢紥住馬尾，但其實我覺得好似依家咁樣係屋企將啲頭髮放哂落嚟，長髮飄逸咁仲好睇啦。

「邊有喎，喺度等緊你沖涼咋。」我話。

「咁你依家仲唔快啲去沖？我未熄爐㗎。」小南慢慢行返入間房拎風筒吹乾個頭。

「係！表哥遵命！」

我沖完靚涼之後，成個身原來黐納納嘅感覺冇哂，真係好爽，然後就返入房開下部電腦嚟上網、睇下啲網絡文學。

睇睇下開始覺得攰攰地嘅時候，我就熄咗電腦，再拎咗自己本藍色嘅日記出嚟，揸住支筆寫低咗今日嘅事。

今日咁充實嘅一日，我記得以前同阿琪每逢放假拍拖嗰陣都係咁樣⋯⋯

一齊去睇戲，一齊拖住手去行街，一齊食埋晚飯。

最後會靜靜咁行多陣，行到去嗰間糖水舖食埋糖水，我就送佢去搭車。

只係呢啲情景冇可能再發生，嗰種初戀嘅感覺亦都再冇可能搵得返。

到底同阿琪出嚟做過啲咩

食咗前面

我都係
以為自己睇漏咗

終於live咗
可以瞓lu

冇呀，我走咗數，所以佢出唔到嚟

等更新等左好耐

live左

正

由紙言追到live
皮已正
巴打幾時寫返 出書追女神

多謝
你指嗰個出書故？寫埋呢個故先啦

其實個故仔係咪完咗

寫完日記，我就一啲聽到開門聲⋯⋯

半夜三更，應該係阿爸返嚟。

我打開門行出廳，就見到阿爸一副極度疲倦嘅樣子。

「咦⋯星仔你仲未瞓呀？」

「嗯，係呀⋯你咁夜先返嘅？」

「同朋友傾耐咗啫。」阿爸一邊講，一邊除鞋，然後行去斟咗杯水飲。「點呀？你個表妹易唔易照顧呀？」

「你話佢？幾簡單呀，份人又乖又易照顧，畀嘢佢食同埋陪佢玩就得。」

「咁佢又真係幾純品嘅，似足哂佢阿媽，不過個外公就唔係啦⋯⋯」

「外公？」

我諗應該係講緊小南口中嗰個好寵愛佢嘅外公。

以及我印象中冇咩交流嘅嗰個人。

「我都好少講起佢喎，不過星仔你知少啲都好嘅，畢竟係我哋上一輩嘅事，冇理由同你哋扯上關係。」

「哦⋯⋯」

既然阿爸咁講，咁我都再無謂追問落去，跟住我就返房瞓覺。

雖然畀佢無意中誘發出我嘅好奇心⋯⋯

媽媽嘅爸爸，其實係個點樣嘅人呢？

未呀

星期日，趁住朝早有啲時間，畀我能夠抽空溫下書。

但只要小南一瞓醒起身，我就唔會有呢嘅時間。

所以到咗下午，我又畀佢捉咗出街行，去行下一啲香港出名嘅地方。

而佢總係鍾意喺人來人往嘅街道上活蹦亂跳。

行夠了，差唔多黃昏，我哋就去街市買餸煮飯，然後佢就喺屋企煮一餐好餸畀我食。

呢種放假嘅公式，我清楚咁記得有經歷過。

以前細個逢星期六日放假，我就會做咗依家小南嘅角色，捉咗媽媽出街玩，拖住佢隻手周街行嚟行去，睇下呢樣又睇下嗰種，然後當佢見我冇咁精力旺盛嘅時候，就會拉我去街市幫手拎餸，而作為幫手嘅奬勵，就係返屋企前去附近一間茶記食一嚿沾滿蜜糖嘅西多士。

所以嗰陣我好鍾意放假，唔多唔少係因為可以去茶記食西多士。

可惜依家再食返西多士都無意義，冇咗當初嗰份喜悅感，因為連最重要陪我食嘅嗰個人都已經唔喺度。

點樣嘅西多士，都必然會缺少咗一種實在嘅味道。

喺屋企食完表妹煮嘅一餐晚餐，我就要上路啦。

係時候要去見下阿琪。

我換咗件衫，着對波鞋，就打算出門口了。

「表哥你去邊呀？」小南問。

「星仔，夜麻麻先出街嘅？約咗朋友呀？」阿爸問。

朋友？冇錯，我應該去見嘅呢一個人係一位老朋友，而唔係初戀情人。

有時有啲身分無需要太執着，只要明白彼此嘅關係喺咩地步就得。

「嗯⋯只要一位好耐冇見嘅朋友，放心啦，唔會太夜返。」

說罷，我就嚟到呢一間同小南嚟過嘅糖水舖。

等咗冇耐，嗰個熟悉嘅身影就慢步嚟到坐低喺我面前。

飄逸嘅長髮下五官分明而清秀，纖瘦嘅身型⋯⋯

佢同兩年前一樣冇變過。

只係耐冇相處，唔知道佢嘅性格係咪依然咁霸道呢？

「黃⋯家⋯星！嘻嘻⋯好耐冇見你啦。」

「嗯⋯兩年啦呵？阿琪⋯⋯」

阿琪向住我嫣然一笑，此刻，我哋就彷彿一對只係隔咗一日冇相見嘅小情侶。

但假象永遠唔會係現實。

佢同我都清楚嗰啲只係往事，分咗手，我哋只係朋友。

live
今晚唔交待埋啊琪既
就。。。正皮戀。。。。

埋

到底啊琪係一個咩人

你咁嘅意思，我冇理解錯就係如果我今晚寫到交代阿琪嘅事，你就唔會放低正皮？

都話係初戀情人

呀琪 一定係臭雞 正臭雞 雞黎架渣 點都係雞 無法逃避既事實

「你仲係鍾意食西米露？」

「嗯⋯咁你呢？紫米露呀嘛！我記得㗎。」

「原來你仲記得我鍾意食咩⋯⋯」呢一句說話，我哋咁啱異口同聲咁講。

「哈哈⋯⋯」

嗰一晚，我哋一邊食住糖水，一邊傾下閒計。

我變返一碗紫米露，而阿琪就變返一碗西米露。

兩碗不同嘅糖水，不同嘅味道竟在嗰一刻交疊得到。

縱使兩種味道混和一齊之後，已經再唔係原本純真嘅我倆。

但仍然喺分手後可以講得到嘢，傾得到計，亦算係緣份⋯⋯

講返起身邊一啲朋友嘅事情，呢兩年大家經歷咗啲咩，發生啲咩事，我卻忽然心中淌淚。

也許係因為遺憾太多，疑問太多，解唔開嘅心結又有太多。

眼前嘅阿琪明明傷害得我好深，偏偏我又可以好似原諒阿榮咁，好輕鬆就原諒咗佢，到底係我份人太容易心軟？定係我唔想再搵嘢束縛住自己，寧願睇開啲？

呢樣嘢我唔知道，但我就想知道另一樣嘢⋯⋯

一條呢兩年嚟只有佢先解答到我嘅問題。

「阿琪⋯⋯可能咁問你有啲唐突，但我真係想知嗰陣點解你要同我分手？你明明⋯⋯」

「阿星⋯」阿琪打斷咗我嘅說話。「不如你陪我去搭車，一邊行一邊話你知啦⋯⋯」

臭雞？不！

臭雞 必須死

之後我送阿琪去到小巴站搭車，喺路上佢就將兩年前嘅事情娓娓道來⋯⋯

「其實嗰陣係因為屋企人要移民去加拿大，所以逼我都要過去，所以⋯⋯」

「但咁突然嘅事，點解你嗰陣唔同我講？本來好地地仲一齊去行書展，過咗兩個禮拜你就無啦啦同我講分手，唔通唔可以講清楚啲咩？」講講下，我都有啲激動。

「我知道你一定接受唔到㗎，或者係因為我哋太鍾意對方，我知道我呢次一去外國就可能好耐都唔會返嚟香港，異地戀你接受到咩？我唔想要你同一齊去面對呢啲未知嘅將來，邊個可以肯定將來係一定依照自己嘅想像嚟實現？我唔想你同我都辛苦呀！我唔想令你更加難受呀！我唔想⋯⋯呀⋯⋯」

阿琪嘅眼淚忍唔住湧咗出嚟，於是佢抬高頭擰轉一面望向星空，假裝冇事嘅同時順便逃避一下我嘅目光。

其實愛情無分對錯，事到如今邊個都唔應該話邊個。當日阿琪就咁走咗去，都有佢嘅苦衷，我真係唔應該用怪責嘅語氣對待佢。

雖然到最後兩敗俱傷，我同阿琪都係只得悲痛嘅結果。

「你講得啱，或者係因為我哋太鍾意對方⋯⋯變得更加難開口⋯⋯」

「都⋯⋯都過咗咁耐啦⋯⋯我哋⋯⋯我哋都係時候真正放低。」阿琪咽喉咁話。

「嗯⋯⋯可能當初同你異地戀，我哋最終都會分手。」

「嗯⋯⋯」

可能初戀係必然殘酷，人生中第一次嘗到各種動心嘅經歷，各種美好嘅回憶，就最好停留係最適合嘅一刻。

我會將嗰個過去留喺我同阿琪成日一齊去嘅糖水舖，初次相識嘅班房入邊，而且永遠放喺我心入面。

一直以嚟嘅疑問終於得到答案，長久嘅心結終於可以解開。

行下行下，我同阿琪就行到去小巴站。

此時，佢喺個袋度拎咗一本書畀我。

「交返畀你㗎。」阿琪話。

「呢本係？」當下嘅我相當驚訝。

「你本書囉。」

阿琪畀我嘅，係我喺書展有拎埋親筆簽名嘅一本小說，但當日暈低咗之後，連本小說都不翼而飛。

「點解喺你度嘅？」

「嘻⋯嗰日係我幫你Call白車㗎，估唔到你仲係咁鍾意睇書。」

「又會咁啱嘅⋯⋯咁都撞到你但又見唔到。」

「咁你依家有冇事？」

「都冇咩事，嗰日咁啱冇食嘢啫。」

「係喎，當時仲有個女仔係咁喊住叫你起身，佢係⋯⋯你女朋友？」

「哈⋯邊係啫，嗰個表妹嚟啫。」

「哦⋯⋯咁佢對你都幾特別喎。」

「幾特別？」

「唔知呀，可能係第六感，我覺得佢唔只係當係表哥咁簡單。」

「哈⋯你講咗去邊呀，我同佢冇嘢㗎。」

「點都好啦，阿星⋯⋯」

阿琪又忽然感觸起嚟，好認真咁同我講⋯⋯

「你要應承我，搵過一個你鍾意嘅人，然後慢慢忘記我，可能今次係我哋最後一次見面啦。」

「你講笑咩？咩嘢最後一次見呀？你想見我隨時都得啦。」

「但我怕⋯⋯我又再傷心多一次⋯⋯其實我仲係好愛你⋯⋯」

「阿琪⋯⋯」

突然之間嘴唇有一種甜蜜嘅感覺，封住我說話嘅機會，䁔意緊緊咁撫慰住我嘅心靈，曾經擁有過嘅暖意再度回來，遺憾係只有一瞬間。

失去後又再次失去。

一個長吻過後，阿琪成個人攬住我，然後將塊臉緊緊依靠住我嘅心口。

我哋兩個都冇再出聲講嘢，默不作聲任由空氣凝結，沉寂一時。

唔知過咗幾耐，小巴嚟到了。

阿琪先至依依不捨咁上車。

「再見啦，阿星⋯⋯」

「再見⋯⋯」

多一句話都唔知講咩好，我只係企喺原地目送住阿琪離去，直到離開我嘅視線範圍。

再見，有機會再見嗎？

可能因為命運嘅作弄，令我哋冇辦法一齊。

但你讓我擁有嘅甜蜜回憶，我永遠都唔會忘記。

我永遠都會喺心入面為你留一個好重要嘅位置。

阿琪，多謝你喺我生命出現過。

臭雞

幾鍾意對方都好 始終都要向現實低頭

我拎住一本書，一邊踱步回家，一邊戴上耳筒聽歌。

每當我好唔開心嘅時候，就會聽歌嚟釋放下情緒。

而今次，我專登聽住呢首陳奕迅嘅《失戀太少》。

美好的 沉澱了
沒有火花不要燒
愛過的 成熟了
犯錯只因失戀太少
要每一根火柴 全為這一刻燃燒
就當普天之下情人節只得 數秒

人哋話失戀聽失戀歌會更加頹係真的。

聽下聽下，我終於忍唔住喊咗出嚟⋯⋯

成個心好似撼動咗幾下，只覺好痛好痛⋯⋯

我摸摸自己嘅心口，先發現衣服嘅心口位置濕咗⋯⋯

原來呢個晚上，至少有兩個傷心落寞嘅人。

最憎d女人講 希望你搵到一個真係鐘意你既女仔 想叫你忘記佢 之後佢就可以快活地食仔

俾多次機會阿琪啦
我信佢好true好pure架

日日都係咁多文就好
btw天意弄人

live左
好有感覺
利申：感性jj

屌你老母 btw咁點解仲唔復合？

好可惜冇佢戲份啦

我都好想

我都係感性jj

我諗可能位巴打受過傷害先咁講

個故仲有幾耐完
我改咗名樓主認唔認得我

我話主角喎
Btw 帽過 年半前

一睇就知啦，中文轉咗英文名

巴打唔好傷心

hurt完個男
自己又走去風流快活
然後扮哂自己一樣受傷咁

係得女人先諗得出

新讀者 點解我冇表妹黎我度住

2個鐘追到live
文呢

我ex都係叫吖琪 好有feel

有冇高手可以畫主角 表妹 阿琪意想圖

依家上連登不停見到嗰三隻雞
已經令我冇心機寫文

唔好咁啦

你試下再走數吖

皮已正

邊三隻 ？

咪咁咸濕啦

睇左咁耐都無甜

呢d故我覺得冇甜先好睇

都係嘅
扑開有條路

你是千堆雪 我是長街 怕日出一到 彼此瓦解

放低咗，就係放低咗。

阿琪還返畀我嗰本書，我就放返喺書櫃；阿琪同我共同擁有嘅美好回憶，我會放喺心入面。

仲有嗰啲以前影低喺手機嘅相，我都絕對唔會刪走。

兩年前已經傷心過一次，所以兩年後唔需要再傷心多一次。

又 live 咗，go go go!!

放低左就專心食表妹啦

經過咗三日沉悶嘅補課，喺星期三嘅晚上，我就同軒少、阿榮一齊坐喺某個大排檔一邊食嘢，一邊把酒言歡。

而講嚟講去都係嗰陣喺學校做過嘅白痴行為，某幾個同學嘅近況，仲有一啲陳年舊事⋯⋯

「星爺，你知唔知你嗰陣做過幾多傻仔嘢呀？哈哈⋯⋯」由軒少帶起嘅話題，阿榮就同佢一齊笑我。

「傻仔嘢？咩傻仔嘢呀⋯⋯」

呢個情景同上個禮拜去軒少屋企嘅時候，小南同阿yo恥笑我做過嘅搞笑嘢不謀而合。

其實我做過啲咩呢？可以令佢哋成日恥笑我⋯⋯

「吓⋯你自己唔知㗎？定係你唔記得咗呀？」阿榮問。

「睇佢樣都似係唔記得咗啦。」軒少笑住咁講：「咦⋯你中三嗰陣廁所單嘢呢⋯」

「中三、廁所單嘢？」

畀佢講一講，我真係有返啲印象。

「嗰陣時街知巷聞㗎喎，你一定會記得啦。」

「頂⋯你個肺，哈⋯」我不禁以笑遮醜，因為單嘢實在太柒。「我屙爛廁板呀嘛。」

「哈哈哈⋯⋯」

我諗阿yo同小南講嘅搞笑野都大概係講緊呢件事。

相比起我，其實阿榮同軒少都唔少引人發笑嘅往事，而朋友間相聚少不免會互揭瘡疤，例如阿榮當住全班面前表白失敗啦，仲有係軒少試過扯住旗出去黑板做數。

一點一滴，講返起，依然能夠令人再三回味，笑到死。

當然仲有自己嗰啲無藥可救嘅固執⋯⋯

「喂⋯係喎，阿榮，你知唔知呀？原先我同呢條友講叫佢同你和好，佢死都唔肯㗎！仲話一世冇朋友做，講到幾恐佈呀！」軒少話。

「咦⋯乜原來咁㗎？但你又主動搵返我嘅？」阿榮聽後向住我問。

「咁係⋯因為⋯有個人令我改變咗睇法。」我話。

「邊個呀？阿yo？」阿榮再追問。

「屌！梗係唔係啦，我估九成係佢表妹。」而軒少就搶住幫我答。

「吓？星爺嘅表妹？邊個嚟㗎？」

估唔到軒少竟然一眼看穿⋯⋯改變我嘅人係小南。

正有此意

大食小南
又變異地戀

台灣香港唔差好遠姐 要玩異地 唔難

食台妹

第一次係到發言 本書應該會有阿琪留比主角既隱藏信息

樓主已決定 唔留戀呀琪 留左咩訊息都已經改變唔到咩lu 怪就怪呀琪當初唔坦白

Live左 好有共鳴 皮已正

感性jj 一推

屌 Live撚柒咗

「妖，你唔識㗎啦。」我對住阿榮講。

「咩呀？咁你表妹嚟㗎喎，作為死黨要認識一下都好正常啫？」阿榮話。

點解好似我個個朋友都想識小南咁嘅⋯⋯

「有機會先啦，上次燒嘢食你又唔嚟。」

「都話嗰日唔得閑⋯⋯」

「喂！咪扯開話題呀，講緊你表妹㗎嘛。」軒少又狡猾起嚟。「阿榮，你有所不知啦！佢表妹好靚㗎。」

「唔係啩？真嘅？」阿榮一聽，就對我表妹更加感興趣。「認真，幾時介紹嚟識下呀？」

「你哋兩條咸蟲⋯⋯咪打我表妹主意呀！」我故作抗拒。

「得啦！鬼唔知你個表妹係你㗎？」軒少話。

「你話咩呀⋯咩係我？」我話。

「上次睇你對住個表妹嗰陣色心起個樣，就知你想溝佢啦！」軒少坐埋嚟，然後搭住我膊頭。「想溝人咪溝囉⋯⋯古時啲皇帝為咗保持貴族血統呀，都係食返自己啲表親咋，快啲去馬啦。」

「係囉，你都咁耐冇女陪啦，搵返個都好正常啫。」阿榮附和軒少話。

「妖⋯⋯你哋咪玩我啦。」我無奈咁講。

溝表妹⋯邊有諗過喎⋯我始終害怕世俗嘅眼光，加上傳統嘅思想下，根本諗都唔會諗呢啲事情。

「唉算，你第日食咗佢嗰陣你就知我冇講錯㗎喇。」

「預祝你早日有女呀。」

「唔好再玩我啦⋯兩位大佬。」

「好⋯唔玩你，飲杯先啦。」

「嗯⋯」

杯與杯碰撞過後，我就將杯好苦嘅酒飲落肚。

嗰一晚一個小聚會，就同佢哋一邊飲酒一邊吹水，飲到有微微醉意，吹到天昏地暗，直到半夜凌晨先散水。

今日軒少開嘅玩笑真係大⋯竟然叫我去追小南。

就算我鍾意人，人哋都未必鍾意我㗎嘛⋯⋯

不過諗返最近同阿榮和好咗，對於阿琪嘅事又已經釋懷咗，心結一個又一個咁解開哂，舊有嘅枷鎖已經冇再束縛住我。

如果係咁重新學會去鍾意一個人，其實都未嘗不可⋯⋯

可惜我仲有一個死結點都解唔開⋯⋯

加快 晚晚live仲要少

Live左 點算...

等我再寫

可能之前阿琪嗰度寫得太sad⋯⋯
呢排作者好似寫唔到啲開心嘅嘢，卡撚住咗 唔知點寫好⋯⋯

樓主加油

點解既 阿琪唔係過去式咩

現實中嘅自己唔開心啫

眨下眼就踏入咗八月份，同樣嘅炎炎夏日，唔同嘅係距離開學同埋小南離開嘅時間越嚟越近。

我就繼續溫下書，陪下表妹打發時間。

除此之外都冇咩好做⋯⋯

成日都帶表妹去一啲自己去過嘅地方，對我嚟講梗係冇咩新鮮感，所以今日就想帶佢去一個連我自己都未去過嘅地方，就當係探下險，順便練下膽。

而呢個地方⋯⋯

「好黑呀！表哥！呢度係邊度呢㗎？」

「呢度？黑洞呀，我特登帶你嚟探索宇宙嘅奧秘。」

「唔好啦⋯咩都睇唔到喎⋯」

「行啦，有人帶住我哋㗎嘛。」

「但⋯但係⋯」

「做咩呀？」

「我怕黑㗎⋯唔制呀！我唔行呀！」

「都唔係好黑啫⋯」雖然係喺好黑暗嘅環境當中，但我仍然好微弱咁見到小南嘅身影，於是我就伸手去拉一拉佢嘅手臂。「行下啦。」

「唔制呀！」但係小南偏偏寸步不讓。

只係啱啱入咗去黑暗中對話體驗館，小南就十足十即將畀人拖入屠宰場嘅肥豬一樣大吵大鬧，而且一步都唔願郁。

唯一唔同嘅係佢冇咁多肥膏⋯⋯

「我又唔係午夜屠夫，你又唔係多肉，唔通真係鋸咗你咩？」得知小南嘅反應，我就彈出如此想法。

「最多行完之後陪你食嘢啦！」我溫柔咁勸喻佢。

「唔制！」小南好堅持咁講。

唔會啩？連殺手鐧都出埋都對表妹冇咩用？

佢仲要諗唔使諗就答返我，睇嚟「怕黑」同埋「食物」比較之下，食物嘅引誘竟然完全比唔上小南怕黑嘅弱點。

上次睇戲，小南又係驚到要攬實我，到咗戲院開返燈先肯放手。

睇嚟今次連殺手鐧都失效嘅時候，我又要用另外一個方法啦！

不知那裏來的勇氣，我冇再拉住佢纖細嘅手臂，而係好大膽咁捉住咗佢隻手。

突然一股暖意游過手掌，湧上心頭。

好耐都冇試過拖住人哋隻手，依家拖住小南嘅纖纖玉手，呢種感覺真係唔知點形容好。

「表哥⋯做⋯做⋯做咩呀？」小南顯然地十分之錯愕。

「嗱⋯表哥咁樣拖住你行，咁得喇啩？」我話。

「吓⋯」

「放心啦，表哥唔會放手嘅。」

「嗯⋯」

跟住小南就好乖咁畀拖住去行，我哋跟住個領賞員，唔知行咗幾耐，只記得一路上，小南都冇再出聲，只係不時聽到佢喘氣嘅聲音，而佢隻手依然係好暖好暖。

不過如果我唔咁做，我諗表妹仍然會企喺入口位置度唔肯行。

幾時食小南

live 咗，快！

好抱歉寫唔到住呀，我驚寫寫下又變得sad，等我瞓醒重整一下思維。

應該就快

瞓半粒鐘好喇，等你！

希望瞓醒有得睇啦

Live
走甜please

重甜，多糖，沙糖，冰糖，方糖，黃糖，紅糖，代糖，軟糖，硬糖，喉糖，熊仔糖，乜糖都同我拎曬嚟

今次我相信小南就算要番台灣 男主都隨時可以搵佢 始終咁近 一個月一次都唔過份

小南唔會返台灣啦 留香港同男主二人世界
最後bbq大團圓結局

係囉 就算留香港都冇所謂 反正咁親既親戚 而且又識廣東話 直頭係到讀埋書 都得

諗多咗啦 可能唔係咁呢

唉屌 我之前個ex 又係移民去加拿大

異地戀是好煩的
見唔到面，又要擔心對方

冇幾耐就從黑暗中行返出去光明嘅地方⋯⋯

離開黑暗嘅環境後，因燈光嘅照射令我清楚看見小南滿面通紅，目光呆滯，似乎係畀我頭先突如其來嘅舉動嚇親。

「呼⋯⋯」小南慢慢調整呼吸，然後好快咁鬆開我隻手，再鼓起泡腮望住我。「哼⋯⋯衰人表哥！」

小南一嚟就幾個粉拳襲擊我，卻畀我輕鬆擋下。

「喂喂⋯你做咩呀⋯」我笑住講。

小南見狀，就好唔忿氣咁話：「衰人表哥！成日都恰我！帶人嚟呢咁恐怖嘅地方！我嬲你呀！」

「吓⋯⋯你真係嬲？」

「哼！」

「咁頭先我拖住你行嗰陣你又行？」

小南一聽，面就更紅，一雙憂鬱嘅大眼睛正在逃避我嘅目光。

「你⋯你⋯咁⋯」小南好似有嘢想講，但又唔知點出聲。「總言之你好衰啦！」

「吓⋯⋯我有咩咁衰喎？」我問。

「都話我怕黑，仲要⋯逼我行，而且⋯又拖住我⋯隻手⋯」小南嘅聲線越嚟越弱。

「咁你唔願郁呀嘛⋯」聽小南講返起，我先發現自己右手嘅手掌有好多手汗，但啲手汗明顯唔係屬於我。

「唔理你呀！總之以後唔仲再恰我呀！如果唔係我就話畀姨丈聽，投訴你呢個唔稱職嘅表哥。」

表妹連我阿爸都搬埋出嚟⋯⋯只好屈服。

「好囉⋯以後唔玩你啦。」我話。

「咁就差唔多⋯原諒你啦。」

其實表妹都算係一個口硬心軟嘅人，每次我調戲完佢，哄下哄下，佢都會好快冇咗回事。

究竟話佢傻定天真好呢？抑或兩樣都係。

「咁依家去邊呀？」小南問。

「你想呢？」我問。

「去食嘢！」小南又笑返咁講。

「好呀⋯⋯」說罷，小南就衝過嚟攬住我隻手臂。

「行啦行啦！」佢拉一拉我，好自然地就畀佢拖住嚟行。

「表妹你做咩咁鍾意我隻手臂嘅？成日都好似隻樹熊咁攬住。」我話。

「咁你有病，我驚你怕人多又會暈低呀。」

「乜原來你咁細心㗎？」

「哼⋯你依家先知我好喇咩？」

「哈哈⋯」

「笑咩呀⋯咁聽日去邊呀？」

「你想呢？」

「只要唔恐怖就得㗎啦。」

「唔恐怖？」腦海忽然閃過一個想法⋯⋯一個唔恐怖得嚟，又多美食嘅地方。「聽日先話你知啦。」

「喂呀！依家講唔得咩？」睇嚟小南唔係咁滿意我賣關子。

「哈⋯你聽日就知㗎啦。」

「哼⋯」

就係咁一對表兄妹嘅背影，喺嬉鬧間漸漸遠去。

而迎接佢哋係溫馨嘅故事，還是艱難嘅考驗？

呢個係一個連月老都無法決定嘅事情。

風和日麗，陽光燦爛，今日嘅天氣好好。

加油巴打，出多啲文

不嬲都冇甜位，為咗顧及大家口味
利申：樓主青頭仔，唔識寫甜故

冇甜

支持走甜！

好彩巴打有文 唔係我又冇飯食

唔好屌我住先啦
等admin條友出pm，我先畀想睇嘅巴打睇啦
呢到就唔放出嚟啦

走添加速

風和日麗，陽光燦爛⋯⋯

呢兩個四字詞用嚟形容今日嘅天氣就最適合不過。

差唔多中午時分，我就叫小南留定肚，然後帶住佢去到碼頭，搭船去到呢個同旺角人流一樣嘅小島—長洲。

只係排隊去搭船，就已經唔知用咗幾耐時間⋯⋯

一上到去架船上面坐低，小南就失去平時嘅笑臉，有啲緊張咁同我講：「表哥呀⋯⋯你識游水㗎呵？」

莫非小南係第一次搭船？

「哈⋯點解你咁問嘅？」

「因為我驚我會唔小心跌咗落船⋯⋯」

小南又會有啲咁天馬行空嘅想法㗎⋯真係搞笑。

我用手指輕輕彈咗佢一下額頭，然後笑住話：「傻妹！我就算唔識游水都跳落去救你先啦。」

「我認真㗎！咁你係咪識游水㗎？」

呢種問題⋯⋯通常都係女朋友用嚟試探男朋友想做裙腳仔定係老婆奴，即係一齊跌落水會救老母定女友嗰啲，之但係冇女友嘅我都要答呢啲問題，真係有種莫名嘅悲衰。

「識！梗係識啦。」

「真係？」

「係呀，講你又唔信⋯你痴住我咪唔會跌落船囉。」

「咁我痴實你啦！」

言而，小南並唔係一直痴實我，喺大約一個鐘嘅船程，佢都要去一去廁所。

睇住佢步履蹣跚咁行去，除咗可笑之外，都有啲擔心⋯⋯

唉呀！我肯定畀個白痴表妹嘅傻氣感染咗，好地地又點會跌落船呀？鐵達尼號咩？

涼爽嘅微微海風吹過⋯⋯輕撫住我嘅臉龐。

聽住嗰啲好有歷史嘅引擎聲⋯⋯好期待。

心情亦如同海面一樣⋯⋯起伏不定。

正當我用身體嘅感官享受緊呢啲獨有嘅感覺⋯⋯話咁快就喺船上就見到不遠處有一個島嶼。

無法再自我陶醉，就只好返嚟現實。

嚟到眼前呢個長洲⋯⋯

吃喝玩樂，我諗缺一不可，所以有先見之明嘅我就一早拎多啲錢嚟。

落咗船，離開碼頭後先入眼簾嘅並唔係嗰啲因美食而聞名嘅鋪頭。

而係人流！人群洶湧嘅景象，其實唔意外呀⋯⋯

暑假日日都多人是正常吧！

「嘩！星星表哥，呢度咁多人⋯你會唔會暈低㗎？」小南話。

「表妹你幾時學識抽水㗎？我一早食咗藥啦，唔會有事。」

「吓⋯⋯咩叫抽水呀？」

「你想知？」

「係呀。」

既然係咁，我就滿足下佢嘅好奇心啦⋯⋯

跟住我耷低頭靠近小南耳邊，細細聲咁同佢講：「唔話你知喎⋯⋯」

「吓⋯喂呀！」小南畀我激到跳下跳下。「你之前明明講好咗話唔再恰我㗎喎！」

「哈⋯得得得！」喺佢再搬我老豆出嚟之前，我就畀咗個建議佢：「想我解釋畀你知都得！不過要玩個遊戲先。」

「咩遊戲呀？」小南好天真咁問我。

而我呢個突發奇想嘅遊戲，就好邪惡了⋯⋯

「好簡單啫！一條IQ題。」我話。

「車⋯我仲以為係咩嘢添，快啲講啦！我係IQ題大師嚟㗎！」小南露出一副自大狂妄嘅樣子。「冇一條IQ題會難得到我囉！」

自大唔係唔好，不過呢條IQ題你點估都估唔到㗎啦⋯⋯

「嗱！聽住喇！點解長洲賓客人數多？」

搞到佢地係長洲住返一晚先走啦
最好唔夠錢要瞓同一間房

走甜啊！

兩個慾火焚身嘅青少年瞓埋一齊都冇甜就係純愛嘅最高境界

屌你老味！
你點知我想寫咩㗎？

終於到live
Btw希望唔好sad end

咁就真係要咁寫啦喎

走甜啊 有甜我幫你含

This

仲唔加速

而呢條IQ嘅解答時間就係喺今日離開長洲之前，只不過同表妹打打下街，當佢見到數之不盡嘅美食後，就立即冇咗回事，只著眼於眼前嘅美景。

「表哥我要食呢樣！」

「表哥我要食嗰樣！」

「喂喂喂！嗰個好似幾好味咁喎！」

發現新大陸嘅表妹，又再一次鬼殺咁嘈不停呼喚我嘅⋯⋯銀包。

我呆住咁畀表妹拉嚟拉去，就咁篤咗一串大魚蛋。

只見佢迅速咁拎起就咬咗粒嚟食，好滿足咁款，嘴角仲有啲汁留喺度。

「哈哈⋯乜表妹你食親嘢都咁冇儀態㗎。」我話。

「咩呀？好味嘛！有咩所謂喎⋯⋯」說罷，小南就準備去咬埋第二粒魚蛋。

「等陣先呀！」我馬上喝停佢。「喂⋯魚蛋就得兩粒，表妹你唔係想一個人食哂呀？獨食難肥喎。」

「吓⋯唔得咩？哼⋯鬼叫你恰得我多咩呀？咁好食嘅嘢梗係唔畀你食啦，哼！」

又嚟呢招？明明就係我畀錢⋯⋯

好！你有張良計，我有過牆梯。

見住小南想無視我，再一次打算咬落去粒魚蛋嘅時候，我都再一次喝止佢：「等等先！」

小南停低咗動作，然後問我：「做咩事呀又？」

「表妹你個嘴好似污糟咗喎⋯啲汁喺哂度，想留低做宵夜呀？」我話。

「吓⋯係咩？」小南問。

「係呀，我畀張紙巾你抹下先啦。」我喺褲袋拎咗紙巾出嚟遞畀小南。「嗱⋯⋯」

「唔該表哥⋯」

小南開始用紙巾清潔緊自己個嘴⋯⋯

咁即係話⋯⋯

機會嚟喇！飛雲！

我以迅雷不及掩耳之勢，烏低身好成功咁咬去小南手上嗰粒寶貴嘅魚蛋，然後喺口中慢慢咀嚼。

當小南反應得切嘅時候，佢手上就只係剩返低一支竹籤。

小南望一望支竹籤，捽一捽隻眼睛，然後大聲咁話⋯⋯

「你食咗我粒魚蛋！！！」

「你食咗我粒魚蛋！！！」

走甜啊 個故要純到個表妹咁

預言家

以為咀左落去

粒魚強啊

原來隔離有個故都寫長洲

表哥
你食咗我粒魚蛋！！

我表妹唔係咁㗎！

表歌同表妹都應該好樣衰

又奶左

你點知我樣衰⋯⋯
之但係我表妹真係好靚㗎！

就快會

表妹我所欲也，子穎亦我所欲也！

二者不可得兼

唔知點解我將表妹代入左做明禎
硬係覺得好似

一定唔夠陽光女孩靚

樓主今日精神不足
重點係決定今日走數

唔緊要
早啲休息

屌，你咁撚樣答我？？！！

走甜先好睇

屌阿？走甜？
之前你唔係應承過我地會有甜我地先俾你請假架咩？！

純愛都夠甜啦

冇文

個故又完咗啦

呢個故加左甜就唔好睇架啦 如果有第二季 再加甜都未遲

又走數

人呢

Pish

文呢師傅

講真果句如果一開始唔係決定好日日有文出就唔好開始寫啦 成日走數 大家都辛苦呀巴打

樓主好似讀緊中學
如果冇估錯應該備戰緊dse
大家唯有將就下

將就下啦 你班友

趁住小南冇防備先食到粒魚蛋咋，真係幾有成功感。

「嘻⋯魚蛋我買㗎喎。」我話。

「唔制呀！你偷食就係唔啱！」小南好嬲咁揸住支竹籤喺我面前亂咁揮舞。

會唔會嬲起上嚟一嘢捅我㗎⋯⋯

向大家致歉先
因為小弟呢排太多嘢做冇咩心機寫故
所以潛咗好耐水⋯⋯

求你體諒 好難做到幾個鐘坐喺度打字㗎

—》 （小南嘅樣）

雖然對自己嘅生命有些擔憂，但見小南嬲得嚟又有幾分可愛喎，望住依家嘅佢，儼如有種魔力牽動我嘅嘴角向上揚。

表妹佢真係好有趣⋯⋯

「我邊有偷食喎，光明正大㗎！」咀嚼完後，我就吞咗落肚。

「你畀返粒魚蛋我呀！」小南繼續揮動佢嘅竹籤。

「吓？吞埋落肚啦喎。」我話。

「唔理你呀！吞咗嘅話咁我就打到你嘔返出嚟呀！」小南左手緊握拳頭，右手緊握竹籤，然後踏步上前作勢要攻擊我。

只見佢一籤一拳，雖看似柔弱無力，但卻隱藏住巨大嘅殺傷力。

呢個時候⋯⋯

我決定⋯⋯

「契弟走得摩！」

我知道硬碰硬對我毫無益處，所以轉身就跑，跑向人群之中，而小南就繼續揸實佢支竹籤追住我，佢就好似癲佬正傳嘅秦沛一樣，死都要追住我，爭在未講有殺冇賠。

而係大聲嗌住我：「咪走呀！黃家星！喂呀！」

我一路跑，一路忍唔住笑出聲，第一次覺得逃亡並唔係心驚膽顫，而係好搞笑。

表妹識唔識路架

我穿梭於人來人往嘅路上，喺耳邊聽到小南嘅聲音好快就被身旁好多嘅雜聲覆蓋。

跑跑下，好快就發覺擺脫咗表妹嘅追捕。

我身邊少咗佢，有啲唔係咁習慣⋯⋯

「咦⋯⋯但係小南冇咗我，會唔會蕩失路呢？」

突然間我又好擔心小南，咁樣掉低佢令自己好唔安心，於是我就向住相反方向跑返過去。

跑到差唔多唔見佢嗰陣嘅附近，我好憂心咁周圍望嚟望去都搵唔到佢。

我係咪玩大咗呢？

小南去咗邊呀？

一幻想到表妹會因為唔見咗我而哭哭啼啼嘅低能樣子，我就開始方寸大亂，心急起上嚟。

「程小南！」

我咁樣一嗌，途人都對我投放怪異嘅目光，但唔理得咁多㗎喇，搵返表妹要緊，再柒啲都唔重要。

忽然覺得背後一涼⋯⋯

「嘻⋯仲偷襲你唔到？」

伴隨住聲音落下嘅，係施加喺我頭頂上嘅痛楚。

「哎！」我立即撳住自己頭。

「屌！好撚痛⋯⋯」

我轉身一望，眼前原來係一個揸住支裝水樽嘅表妹。

識啩⋯

live 咗。。。。。

「嘻嘻⋯⋯咁次仲唔輪到我？你都恰得我多啦！」小南用水樽指向我話。

「你個狡猾嘅表妹⋯⋯居然暗算我？」我就仍然撳住個頭。

「係你自己冇防備咋⋯⋯哼！一人一次咪當打和囉！」

「打和？你就想呀？你估你係掌門人呀？」

「掌門人？」

「嗯⋯⋯總之言我先唔會咁算呀！我實報仇㗎！」我裝胸作勢咁嚇下表妹。

「咁呀⋯⋯喺你報仇之前，我就打多你兩下先囉。」小南又再次緊握水樽，滲出殺意。

「吓⋯⋯當我冇講過啦。」

估唔到小南會將武器升級，以竹籤換取殺傷力較大嘅水樽，而且不得不講，小南出手真係好重，令我心中生畏。但見佢拎住支啱啱買嘅支裝水，就使到我心裏泛起咗一個疑問。

「咦⋯⋯表妹點解你有錢買水嘅？」我問。「你喺邊度彈啲錢出嚟㗎？」

因為之前啲車錢、船飛錢、食嘢嘅錢都係我畀錢，照道理表妹應該冇錢㗎喎⋯⋯

「唔⋯話⋯你⋯知！」說罷，小南就飲緊佢支水。

「咁算囉。」我話。

不過我已經估到，呢個咁蠱惑嘅表妹一定係自己有啲錢。

外賣茶

多左負皮

正皮換文得唔得

冇甜嘅話真係負皮你

你諗咗咩呀

不嬲都多

得

抱歉呀！暫時冇住，左右做人難呀 第日有pm先畀你啦

諗住唔睇一兩日 儲多啲一次過睇
頂你得一篇 負皮你架

停手呀！負皮已經夠多啦
我今晚會乖乖地坐低寫文㗎喇

仲唔快啲出文

live撚咗呀diu, 快啦樓主

跟住我就同小南去行街，沿途見到好多嘢食，有幾多我就要買幾多，但係食嘅就係小南佢。

買咗個刨冰之後，小南捧住嚟大啖大啖咁放入口，望住嗰啲冰鋪滿成個杯面，甚有涼氣，同曬到出汗嘅我形成對比。

「我都想食呀⋯⋯」我好無奈咁將心底話講出嚟。

support

「冇得食喎！作為你偷食我粒魚蛋嘅懲罰！」小南話。

「畀我食啖啦⋯⋯」我頹下頹下咁靠近去表妹度，對住佢兜刨冰虎視眈眈。「我熱死㗎喇，畀我食下啦⋯⋯」

「唔得呀！冇得傾！」小南好堅持咁拒絕我。

「唔好啦，畀一半我食啦。」我就採取死纏爛打嘅攻勢。

「唔得喎。」

「兩啖囉。」

「唔得呀。」

「一啖啦。」

「都話唔得囉⋯⋯你識唔識聽中文㗎？」

「半啖啦好冇呀？」

「表哥你好煩呀！」

最後唔知同小南喺條街上糾纏咗幾耐，佢先心軟話畀半啖我食，當然我就梗係食多咗幾啖啦。

我哋一直咁打情罵俏，嘈嘈下就走到海邊一間嘅單車鋪。

然後小南就無啦啦向我提議⋯⋯

「表哥呀，不如我哋去踩單車好冇呀？」

有文睇

而喺我答佢之前，就已經畀拉咗過去租單車。

原先我仲諗住同佢一人一架單車，點知小南竟然打算⋯⋯

「老闆，唔該我要嗰架三輪車！」

佢竟然打算踩三輪車？

唔使問阿貴，佢一定係諗住要我踩，然後車住佢周圍去。

呢個表妹真係好醒目⋯⋯

事實上，轉眼間我就踩緊架三輪車，而坐位上有一個又大食又肥嘟嘟又當我阿四嘅表妹，其實點解我要畀佢咁樣勞役呀？我都唔知點解，就好似呢個世界上好多嘢咁，都唔知點解要去做，但係偏偏要去做。

慢慢諗下諗下，我先覺得做呢樣嘢嘅目的係為咗令小南開心。

唔講唔知，三輪車真係好鬼難踩，成日踩踩下會傾咗去右面，用咗好多力氣同心血先學得識駕馭咋。

每次差唔多炒車嗰陣，小南都會鬧下我。

「你踩好啲啦！」

「嗯⋯⋯」

「你想謀殺我咩？」

「都幾想㗎。」

「炒啦！炒啦！」

「邊有呀？」

真心想同佢講一句⋯⋯

咁叻，你踩呀！

言而，我哋並唔係漫無目的咁周圍去，小南喺單車鋪嘅時候問過老闆去邊度好，而個老闆就教咗佢去呢個張保仔洞。

所以我哋其實係向坐呢個目的地出發，沿住海邊一直行，清爽嘅海風拍打我嘅臉龐，喺路上又可以欣賞下迷人嘅海景，呢種感受都唔錯。

終於踩到去張保仔洞嘅附近，要過去必須徒步上山，因此只好放低架單車。同小南行一邊路仔。

可能小南本身對呢樣嘢有興趣，故此要佢去行山都冇大吵大鬧。

小南可以飲住支水行，補充返啲失去咗水份，相反我就冇啦，只有不斷咁流汗。

直到我啲汗流到咁上下，而小南支水都飲到剩返一半，就有一條長長嘅人龍呈現係我哋眼前。

又live 咗，快！！

咁撚唔寫實嘅 偉業街撚有唐樓

啲人真係好多，我諗咁樣等法，天黑都未到我哋。

「表妹，好多人喎⋯⋯」我話。

「唔緊要啦，一場嚟到唔通走咩？」小南話。

「吓⋯⋯乜你好想睇下咩？」我問。

「梗係啦！山長水遠嚟到喎，表哥⋯⋯你唔係想走啩？」小南意味深長咁望住我。

我深知如果呢一刻離開，實會畀小南用佢嗰支得返一半水嘅水樽扑爆我個頭，雖然冇咩耐性嘅我好想走，但喺小南嘅武力威逼下亦只能乖乖就範。

觀塘撚？我都係是但作個地方啫

「唔⋯唔係，點⋯點會呢？」我結結巴巴咁講。

「咁我哋就等下啦，嘻嘻⋯⋯」原本一面認真嘅小南甜絲絲咁笑起上嚟。

我：
表妹：

等呀⋯⋯等呀⋯⋯等呀⋯⋯

結果喺條長過萬里長城嘅人龍等下郁下，先接近到入口位置，而前面嘅情況，我都唔係咁清楚，只見間唔中會有啲人走返出嚟。

其實我都係第一次去張保仔洞⋯⋯唔知入面係點嘅呢？

喺太陽落山之前，我同小南總算係去到入口。

但所謂嘅入口，就係一個向下嘅窿，而且呢個窿係好黑好黑。

正正係刺中小南怕黑嘅弱點喎⋯⋯

「呢度⋯落去？」預先仲好期待嘅表妹即時縮沙。

「應該係呀。」

「吓⋯⋯」

我見到旁邊有個阿叔喺度買電筒，我諗落得去邊都要用電筒啦啩？如果唔係點睇路。

「表哥⋯我怕黑喎⋯⋯」

「又係你自己話嚟嘅。」

「咁人哋唔知呢度咁黑呀嘛！」

若然係上次喺黑暗中體驗館咁，我都可以拖住小南隻手行，等佢冇咁驚，但係今次條路咁窄，應該就冇呢個機會啦。

不過佢都唔使驚！我部電話都有電筒功能。

「一係咁，表哥行先你跟住我，我用電話照住前面條路等你冇咁驚啦，好冇？」

「嗱！我信你㗎喇！」

「放心啦。」

跟住，我哋就開始一步一步咁向住呢個神秘嘅洞穴探險。

黑⋯⋯張保仔洞入面真係好黑同好陰森，如果冇電筒肯定會伸手不見五指。

開頭有啲梯級，我同表妹慢慢咁行落去後，就係一條頗為簡單嘅路。

我就拎起電話照住條路，小心翼翼咁樣行。

跟住我尾嘅小南一直用力咁扯住我衫尾，為咗令我件衫唔好咁快報銷，我就講下嘢等小南放鬆下。

「喂⋯⋯表妹。」

「嗯？」

「我想問呢⋯⋯點解你想嚟嘅？」

「你問⋯⋯點解我想嚟？」小南對於我呢個問題思考咗一陣，然後反問返我：「表哥，你有冇聽過鄭芝龍呢個人呀？」

鄭芝龍？冇記錯好似係一個歷史人物。

「好熟，但唔記得啦。」我回答。

「因為我之前睇過一本書⋯入面就有講過呢個人物，佢係一個好出名嘅海盜嚟㗎！」小南話。

「咁⋯關張保仔咩事？」

「咁兩個都係海盜呀嘛，我純粹想嚟睇下海盜嘅基地係點咋。」

「但係表妹⋯⋯」

「嗯？但係咩？」

「呢個係張保仔嘅藏寶地點，而唔係佢嘅基地喎⋯⋯」

「係呀⋯⋯」

聽完我咁講，感覺到喺我身後嘅小南柒到唔敢再出聲，好靜咁跟我行。

唔好瞓住，繼續！

建議每篇開頭打返個編號方便讀者睇
記得玉巴你一開頭都有打

我懶得滯 廢鬼事寫，喺紙言先搞呢啲嘢

甜呢甜呢
代糖都ok

到咗中間嘅路，都有啲崎嶇難行，而且去到某一個位置更要烏低身行，好麻煩的，興幸小南冇好似之後喊驚咁嘈住哂，只係有時講我一兩句咁。

行到咁上下，小南就問我：「表哥到未呀？」

我冷冷咁拋下一句：「我點知啫？」

佢再問：「點解啲路好似越嚟越窄咁嘅？」

窄？畀小南咁講一講，我先發覺條路真係幾窄，明明開頭好闊㗎喎。

「吓⋯⋯係喎⋯⋯」

「嗱！我冇講錯啦？」

「嗯，我知啦！一定係你肥得滯！」

「你話咩話？」說罷，小南就柔柔咁拍打我嘅背脊。「你再話我肥，我唔客氣㗎！」

「得啦得啦，唔話你肥啦，肥妹！」我帶啲挑釁性咁講。

「你仲講！」小南輕輕拍我。

我見路係越窄，但係前方嘅位置開始泛起光芒，我部電話嘅照明功能都隨之而冇用。

咁即係代表到咗出口⋯⋯

肥妹

「到咗啦！表妹，我哋可以離開張保仔嘅基地喇！」我故作興奮，實質係曲線恥笑小南嘅誤解。

「哼⋯⋯」

向住前方嘅光走，上返奇特嘅梯級，終於離開咗呢個鬼地方，成功地征服咗張保仔洞。離開後嘅第一秒，我望見頭上嘅藍天白雲與海邊嘅陡峭崖壁，一天一地，雖不連接但卻相映成趣，令我心裏有點舒服。

又再次呼吸返屬於自由嘅空氣，自然嘅氣息最吸引我，始終被困住嘅感覺唔好受。

小南見我傻咗咁望住呢個畫面，就喺我眼前揮揮手。

「喂喂！星星表哥！」

「吓⋯」

「做咩呆咗呀你？」

「邊有喎？冇呀⋯⋯」

「冇？咁依家去邊度呀？」

去邊度⋯⋯好問題！

我望望手錶，見到距離還車仲有一段時間，就決定帶住表妹踩住架三輪車好好喺鬧市中奔馳一番。

再順便去買我鍾意食嘅紅豆餅先！

漸漸地，對於架三輪車，我已經駕輕就熟。

我喺人群中以三輪車直路狂奔，只係一見到有警察嘅時候就要叫小南落一落車⋯⋯

去到嗰間不太起眼嘅鋪頭，買咗兩個紅豆餅後，我就同小南一人一個一齊食。

咬落去⋯⋯啖啖嘅紅豆味，真心好正呀！

可惜個餅太細塊，搞到我同小南都好快食哂。

有架三輪車喺度，真係覺得阻住哂，去邊都要拎埋佢，好唔方便。

反正時候都唔早，眼見黃昏將至，都係返去還埋車先啦。

於是我就同小南講返去還車，佢就繼續做乘客，我就繼續做出賣勞力嘅司機。

越踩就越攰，望到一面輕鬆嘅小南，真係好想畀佢試試呢一種滋味。

畀佢踩下先都好喎⋯⋯

跟住我就向小南提議話：「表妹呀，不如我哋交換位置好冇呀？」

早呀，夠鐘起身繼續喇！

夠鐘起身寫文啦 表哥

點解咁唔sweet

越嚟越似寫緊香港遊記

本身真係當日記寫

咁你今日寫咗未？

走甜加1呀 有甜就拉低哂個故啲質素架啦 想要甜個啲巴打去睇thisav岀火算啦

先比負皮。兩日後返嚟，到時啲文夠多就比正皮

有得改咩

「吓⋯⋯唔好啦。」

「嚟啦，你頭先先話好易踩。」

「吓⋯⋯」

一開始拒絕嘅表妹喺我不停要求之下交換咗位置，就咁坐上咗踩嘅位，好緊張咁捉住兩邊把手。

見佢手忙腳亂咁樣，踩兩踩又停一停低，成架車仲要向哂右傾，要不斷地花好多氣力先可以向前行。

「表哥⋯⋯救命呀！」一半路程都未到，小南就叫苦連天。

「哈哈⋯⋯你終於知我辛苦啦咩？」呢一刻，我就翹埋雙手坐喺座位上。

「知啦知啦，畀返你啦。」

「唔得喎！繼續啦！」

「可惡呀⋯⋯」小南擰轉面，非常不忿咁望一望我，然後繼續向目的地前進。

遇上咗一條向下嘅斜路，唔知道小南係有心定無意，可能佢真係仲未控制到架三輪車，以極速飛奔向前，作為乘客嘅我都有一瞬間感到生命受到威脅，最後佢收制唔切，撞爛咗一個阿婆嘅鹹魚檔攤。

冇得改啦

負皮直線上升

仲有冇

而個檔攤上，用一堆大發泡膠盒擺放嘅鹹魚就瞬間撞到飛滿一地。

「嗯！」小南心知賴嘢，立即落車幫阿婆執返啲鹹魚。

我見狀，就算唔係我經手，出於對阿婆嘅憐憫之心我都落車幫手。

「對唔住呀⋯⋯唔好意思呀⋯⋯」

萬分歉意嘅小南就不停咁重複依句說話。

個阿婆都一面無奈，唔知畀咩反應好，冇話責罵我哋，只係我隱約聽到佢講咗句：「我啲鹹魚都賣唔出㗎啦⋯⋯仲要咁對我⋯⋯」

執返哂佢啲魚之後，我哋再次道歉，然後匆匆咁離開，離開呢個尷尬之地。

接住嘅路，司機呢個崗位梗係由我呢個表哥做返啦，費事一陣小南又懵下懵下橫沖直撞咁撞親人。

返到去單車鋪還完車之後，我同小南就喺長洲慢步多陣。

原先諗住趁入夜之前離開呢度，返屋企食住家飯，但係意猶未盡嘅表妹就打斷咗我呢個計劃。

小南一邊攬住我嘅手臂，一邊好嬌氣嘅同我講：「星星表哥⋯⋯我想去嗰邊個沙灘行下呀⋯⋯」

「你講笑咋？你想去沙灘行下？」

「嗯！」

頂！咁似上一代人嗰啲電視劇嘅拍拖情節嘅？

係就係好老套，但我都喺半推半就嘅情況下，同小南行咗去沙灘。

點解會咁㗎？

長洲 呀婆 鹹魚

如果表妹 要番台灣我相信負皮 會急升上100

可能個沙灘太多人嘅關係，小南同我都冇話好熱衷去行下，反而買咗個沙灘蓆，去到一個比較少人嘅地方坐低。

但我呢個唔止有夢遊，仲有過度活躍症嘅表妹點會乖乖坐喺度，坐陣唔夠一陣，佢就已經叫我同佢一齊除咗對波鞋同埋對襪，然後拉住我赤腳咁喺沙灘上緩步咁走。

幼幼嘅沙，微微海風。

見住小南行向大海，着住短褲嘅佢施施然咁行落海，無懼一波又一波想將人吞噬嘅海浪。

「表哥你過嚟呀！」小南大聲嗌我。

「做咩呀？」我就聞言行過去。

「你頭先咪話過你識游水嘅？」

「嗯，係呀。」

想必表妹又要嘮嘮叨叨咁再三提醒我如果佢遇溺要去救佢。

點知唔係⋯⋯

「咁你識唔識飲海水呀！」小南雙手插入水中，然於再運勁向上，將大量海水潑向我。

毫無防備嘅我反應唔切，就咁中咗佢嘅暗算⋯⋯

「屌！」畀表妹搞到我成身濕晒，仲有一陣鹹水味。

「你大獲啦！」

我就梗係不甘示弱，馬上落水潑返佢以示反擊，小南亦因此連續迎面中咗我幾下鹹水攻擊，令佢雙目緊閉。

「咳⋯咳⋯好鹹呀⋯」小南睇落好無助。

「哈⋯⋯海水梗係鹹㗎喇。」我就擺出一副王者嘅姿態。

小南立時對住我露出一副不甘心嘅樣子，似乎係不甘心我成日都可以玩到佢，呢個模樣雖然有幾分可愛，但更值得留意嘅係⋯⋯佢嘅上半身因爲我嘅反擊，成件衫濕晒⋯⋯

一件濕透嘅白色公仔T恤，仲若隱若現見到佢粉紅色嘅胸圍，只不過隻公仔圖案太大，將大部份嘅位置都遮住咗，所以實際上冇咩睇頭。

「我唔會放過你㗎！」小南想先聲奪人。

「哦！」但我再次揮手一潑，瞬間滅晒佢嘅威風。

「喂呀！可惡呀！呀！」

跟住我哋就開展一場潑水大戰。

小南喺失控嘅情況下，就咁向我胡亂潑水，但佢越亂，攻擊亦都越亂，基本上係完全撥我唔到。

只有我每一次都兜口兜面潑中佢塊面，搞到小南好似傻咗咁任我玩。

「喂呀！」

終於小南忍唔住，真係傻咗咁向住我衝埋嚟，似乎想用近身戰分勝負。

我就一邊潑多佢幾下，一邊走返上沙灘。

殊不知呢個表妹居然出茅招⋯⋯

揸佢賓周

表哥回敬: 揸波龍爪手！

佢隨手拎起一堆沙，一嘢潑過嚟⋯⋯

「嘩！」我大吃一驚。

今次，係搞到我成身都痴住啲沙。

冇得沖涼換衫都唔知點算好⋯⋯

既然小南都唔留情面，咁我都豁出去了。

我先彎腰用手拎起一大堆沙，然後奸笑住咁向小南步步逼近。

「嘻⋯⋯嘻嘻嘻⋯⋯嘩屌！」點知喺有限距離之下，小南又快快手潑多我一下，呢次係我塊面食晒沙。

「哈哈！」小南好滿意自己成功攻擊到我，相當欣喜咁哈哈大笑。「哈⋯⋯表哥你成面都係沙啦！成個沙僧咁呀！」

「沙僧塊面冇沙㗎！」趁佢仲笑緊嗰陣，我迅速跑到佢背後，然後揸住成手沙隊落佢個頭度。「嗱！你依家就似蜘蛛俠入面個沙人啦！成身都係沙⋯⋯哈哈⋯⋯」

「衰人表哥！！！」小南不顧一切向我揮拳。

「喂！係你出茅招先咋⋯⋯」我就一邊講，一邊畀表妹追住。

「畀我潑返幾下先啦！你潑咗我幾多下⋯⋯唔公平呀！」

「邊有得咁㗎？係你自己渣咋。」

「咪走住呀！」

「追到我咪畀你潑囉！白痴表妹！」

「你睇住嚟啦！」

到最後同小南喺沙灘上嬉鬧咗好耐好耐，佢中咗我幾招，我又食咗佢幾拳，而我同佢亦因此成身都係又濕哂，又痴哂沙。

玩到差唔多覺得有啲攰嘅時候，我哋就返去頭先張沙灘蓆度坐低休息下⋯⋯一邊望住日落美景，一邊抖返順條氣。

望見表妹個身又濕，喺海邊嘅風又大，我就將放喺背囊嘅灰色褸拎出嚟蓋喺佢身上，費事佢一陣冷親。

「嗱！咪話我成個恰你啦！」我話。

「嘻⋯⋯唔該表哥。」小南甜絲絲咁笑住，慢慢將個頭挨落我膊頭。「但你畀我蓋住⋯⋯咁你咪會凍親囉？」

「表哥好大隻㗎！唔會嘅⋯⋯」雖然呢刻我都覺得啲風吹到我好凍。

「一係我畀一半你蓋啦。」小南拎起件褸話。

「吓⋯⋯咪傻啦，邊有一半㗎⋯⋯」我未講完，小南就已經攞件褸蓋住我半邊身，而佢半邊身就空咗出嚟。

「我驚你凍呀⋯⋯」小南溫柔咁話。

「哦⋯⋯」

其實表妹份人有時都幾細心，變成賢妻良母嗰陣又幾討人喜歡⋯⋯變成白痴小南嗰陣又好玩得⋯⋯

小南就咁挨喺我膊頭，同我一齊望住日落照映發光醉人嘅海面⋯⋯

耳邊偶然地奏起了一首歌⋯⋯

走在風中 今天陽光 突然好溫柔
天的溫柔 地的溫柔 像你抱著我
然後發現 你的改變 孤單的今後
如果冷 該怎麼度過

自從表妹嚟咗，真係令我尋回嗰啲真正嘅「快樂」。

天邊風光 身邊的我 都不在你眼中
你的眼中 藏著什麼 我從來都不懂
沒有關係 你的世界 就讓你擁有
不打擾 是我的溫柔

只係我哋明明咁親近，偏偏有種無形嘅隔膜⋯⋯

不知道 不明瞭 不想要 為什麼 我的心
明明是想靠近 卻孤單的黎明

雖然我作為表哥，係應該好好照顧表妹，喺佢身邊守護住佢⋯⋯

不知道 不明瞭 不想要 為什麼 我的心
那愛情的綺麗 總是在孤單裡

但我對佢嘅感覺，好似已經超出咗嗰條界線。

再把我的最好的愛給你

我諗我真係鍾意咗佢⋯⋯

伴隨住日光嘅落下，而我嘅眼皮亦覺沉重咁緩緩下垂⋯⋯

你哋咪心邪啦

有咩問題？

鹹魚果part就咁就算？
如果係真人真時我會好失望

點解咁講？

快啲食表妹啦

「喂喂⋯⋯」

「喂！」

「喂呀！」

喺一條木橋上，我見到一個樣貌同小南有幾分相似嘅女仔企喺橋嘅盡頭喚叫我。

完全唔同嘅係眼前嘅女仔一身和服打扮。

只佢見不停地喚叫住我。

而我⋯⋯就無動於衷。

身體仲要唔受控制咁擰向後面，無視咁佢。

但喺橋另一面嘅盡頭，就出現咗另一個人⋯⋯

「媽媽⋯⋯」

模糊嘅身影漸漸遠去，我嘅意識亦漸漸清醒。

張開眼睛，發現自己仲喺沙灘上，唔同嘅係天色昏暗，時間流逝得好快，似乎頭先唔覺意瞓著到依家，已經過咗好一段時間。

原來，又係一個夢。

原本挨喺我膊頭上嘅表妹，變成挨喺我大髀上，而且成件灰色褸蓋住個身，望落仍在熟睡當中。

小南緊皺住眉頭，望見有啲肥嘅面豬登，令人有啲衝動想伸手搣下。

但我只係諗下冇做⋯⋯

發一發呆後，然後我再拎部電話出嚟想睇下時間，睇下大約可以搭邊班船走。

但係電話上顯示嘅時間係⋯⋯十二點正。

「唔通壞咗？」我心諗，再伸手拎埋隻手錶出嚟求證一下。

點知手錶上顯示嘅時間都係十二點⋯⋯唔係啩？

冇理由電話手錶一齊壞㗎喎⋯⋯咁講法即係⋯⋯

趕唔到尾班船，返唔到屋企啦！

加甜未？

去度假村扑野

呢個位都唔加甜既話我覺得負皮會直線上升

等睇負皮直線上升

又多左粒負皮

你試吓無甜 ！？

嚟到呢個位就真正考驗玉巴功力嘅時候啦
點樣將純愛昇華又唔會過火

撞爛個檔 d貨一地都係 仲要聽到阿婆講d咁心酸既野
話就話你兩個仲係學生 但以你出文講既野 又掃街又似有錢租屋 買小小野幫補下覺得唔過份

Sorry我知我真心左 講錯既唔啱聽既講我無講過就ok

樓豬都係tag返純愛啦
唔應該加甜

咁大獲⋯⋯

咁我今晚返嚟畀返錢個阿婆啦
仲有負皮節節上升我都好心酸㗎

你加甜的話我真係負鳩你皮！

長州有24船GA WOR
（真心左）
希望係華威啪啪啪

我呢個ac比左負皮。第二個未比

快啲出啦

手快快負皮坐 sor9ry
btw 新讀者留名

負皮20->25

畫咗小南出嚟，有冇人想睇

咁得閒畫畫

開出嚟見我

po 上黎啦 屌你

屌你

鳩畫
如果破壞咗表妹喺大家心目中嘅形象
咁就當冇睇過啦

鵰梨獅狒！

呢張好得多！

畫都到成個細路咁

甜 甜 甜 我要甜呀！！！！！！！！

白色t粉紅色胸圍去左邊

喂呀 文呀bb

文呢表哥

「喂！醒啦表妹！」我輕輕咁拍一拍瞓喺我大髀上嘅小南。

「嗯⋯⋯嗯⋯⋯嗯？」小南捽一捽雙眼，然起坐返起身，睡眼惺忪咁望住我。「做咩⋯⋯做咩事呀？」

「我哋瞓咗好耐啦！」我話。

「吓⋯⋯」小南將佢披喺身上嘅灰色褸放喺蓆上面。「咁耐呀⋯⋯」

「十二點啦！死啦，咁夜先返去同冇返有咩分別⋯⋯」我拎起電話，發現有幾個嚟自阿爸嘅未接來電。「頂⋯⋯阿爸打過畀我喎。」

「喺度過夜咪得囉⋯⋯」小南呆呆咁企起身。

「喺度過夜？」

小南提出咗個我冇諗過嘅建議，就係喺長洲瞓返晚。

「係呀。」

「仲邊會有房租呀？」

「去睇下先知嘅。」

「咁⋯好囉。」

就係咁，我受到表妹嘅慫恿，因而收拾返啲嘢，同佢一齊由沙灘行返出去大街。

而凌晨時分嘅大街上，雖則講唔上冷清，仍有啲人喺度行嚟行去，但人流明顯地畀今日晏就大幅減少。

一直行⋯⋯一直行⋯⋯

都搵唔到嗰啲租屋嘅鋪頭，對於長洲我又唔係咁熟，唔通返去頭先個沙灘瞓天光咩？一係就搭船出返市區，但咁搞法同唔瞓冇咩分別，又係好無謂。

寧願聽表妹講喺度過返晚更好，但問題係冇地方嘛！

正當我同表妹仲煩惱緊邊度有地方瞓嘅時候，四處奔走之際，就見返頭先嗰個賣鹹魚嘅阿婆。

啲阿婆多數好早瞓架喎

「喂⋯⋯哥哥仔！」阿婆向住我話。

咁應該冇認錯人啦，佢就係畀小南頭先瘋狂飛車撞爛攤檔嘅阿婆。咁都見返佢嘅？莫非佢係想嚟鬧返我哋，定係另有所圖⋯⋯

只見阿婆左右手一桶鹹魚，笑意淫淫咁迎面行過嚟我度。

唔會係⋯⋯

我見佢對我抬頭笑意淫淫發我姣呀？

「咦⋯乜咁啱呀？」我苦笑住話。

「我啱啱先收檔嘛！」

望落阿婆又唔似會睇中我呢啲冇樣嘅普通人，可能真係巧合一個。

「嗯！阿婆你等等先呀⋯⋯」我從褲袋嘅銀包裏頭拎咗張一百紙出嚟。「今日撞爛咗你啲嘢，對唔住呀！賠返啲錢畀你啦！」

「係呀係呀！對唔住婆婆，我冇心㗎！」小南亦誠意十足咁道歉。

始終覺得，頭先搞到人之後咁樣走咗去有啲衰格，賠返啲錢應該係最好嘅選擇，否則我嘅良心會過意唔去。

瞓先
聽晚再嚟。

樓豬好波 咁都兜到
Btw真事?

點知係走嗰陣 睇到個呀婆係冇腳嘅

用三輪車撞爛長洲阿婆鹹魚檔係真㗎，其他梗係作啦，原本都唔知長洲原來有24小時船，多得上面位巴打提一提。

鬼故嚟喎

截肢傷殘人士坐輪椅啫！

甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜甜！

哩鑊要加甜

好認同
話純愛個班死開d

留俾作者決定啦
玉巴你放心寫屬於你最想寫嘅故事
甜/純愛都照睇
不過更新快啲

文呀。。。。。。。

依篇係樓主真人真事改編？

man 呢?

尋日早瞓咗，一陣寫

Where's the man??

啱啱追，正呀喂！

同意之極
最好有hapoy ending 畀我FF吓

一陣？

掛住睇書 沖埋涼寫

睇乜嘢書

睇書

掛住睇 依家真係寫

諗咩呀你哋
睇緊四月巴打本書咋

「唔使啦⋯⋯」阿婆拒絕咗我嘅賠償。

「嚟啦⋯⋯咁我真係有撞爛過你啲嘢呀。」

「唔係咁好嘅⋯⋯」

「你收咗佢啦。」

我將錢塞進阿婆手中，好讓佢無從拒絕。

「唉⋯⋯好啦好啦。」一直對我十分客氣嘅阿婆都畀個落台階雙方。

「真係好對唔住呀！」小南又一次由衷致歉，到底佢有幾悔疚呢？明明人哋都冇話介意。

不過我哋真係唔啱在先，禮貌做足都好應該，虛唔虛偽都係睇人嘅內心啫。

「咦⋯⋯做咩你哋仲唔走嘅？」阿婆放低桶鹹魚，一邊袋好啲錢，一邊問我哋。

「嗯⋯因爲⋯我哋諗住喺度過夜，但係又冇房租到⋯」我話。

「冇房租？好正常呀，依家咁夜邊有房租呢？」阿婆話。

「冇錯係呀⋯所以我哋咪喺度搵緊囉。」我話。

「嘻嘻⋯⋯土地問題呀。」阿婆陰陰咀笑起嚟，臉上的皺紋扭曲埋一齊，呢種老態有啲怪異。

「呀⋯哈⋯係呀係呀。」我亦不禁失笑，冇諗到連阿婆都識啲咁新潮嘅用語。

「喂⋯表哥⋯土地問題，即係咩意思呀？」身旁嘅小南喺我耳邊細細聲問。

「即係⋯唔夠屋住囉⋯」我回答返佢。

「咁呀⋯⋯」阿婆拎返起桶鹹魚，淡淡然咁話：「不如嚟我屋企住啦，見你哋咁有心認錯。」

聽到呢個消息，我同小南都霎時歡欣起嚟，心情就好似係一個荒涼嘅沙漠之中差唔多喝死，然後搵到一個水源。

「好呀！多謝你呀婆婆！」小南連忙感謝。

「咁⋯就真係好感激你啦。」我話。

「唔使多謝⋯⋯反正我都係一個人住，跟住我行啦。」

婆婆間屋得兩張床

我哋跟住阿婆行咗冇幾耐，就去到佢望落較為殘舊嘅屋企，但講起呢個阿婆，活蹦亂跳咁精神嘅樣子，真係完全唔同啲廢佬。

去到佢屋企後，阿婆就將佢桶鹹魚放入廚房。

然後再同我哋講：「嗱！左手面間房呀！自己隨便啦。」

「係！唔該你呀婆婆。」小南笑住話。

「咦⋯係喎，我都唔知你哋叫咩名添喎！」

「我哋？」小南淺淺一笑，然後指住我話：「佢叫星星，我叫小南呀。」

「嗯⋯星星同南南⋯都好夜㗎啦，你哋快啲去休息下啦，但記住唔好太大聲呀。」阿婆又露出唔尋常嘅笑意。

「咩大太聲呀⋯⋯」單純嘅小南不明所意。

「行啦行啦，我眼瞓啦。」喺小南問問題之前，我就推住佢走，廢事一陣勁尷尬。「唔該晒你呀，婆婆。」

我入房之前，就轉身再次向呢個會錯意嘅阿婆道謝。

而佢竟然向返我打咗下眼色，咁盞鬼嘅老人家我都係第一次見。

入到間房⋯⋯唔對路喎！

眼前呢個狹小嘅空間只有一張簡單嘅細床，床嘅隔離有一扇窗以窗簾遮蓋住。

而小南二話不說就衝過去大字形咁攤落張床度。

「張床係我㗎喇！嘻嘻⋯⋯」醒目嘅小南已經霸好地盤。

「你個衰妹⋯⋯咁我瞓邊呀？」我以不屑嘅眼神望實佢。

「瞓地下囉⋯表哥⋯你唔係想我瞓地下啩？畀我瞓張床啦⋯」小南擺出楚楚可憐嘅樣子對我撒嬌。

既然表妹都咁講，我仲可以點？

「唉⋯⋯好啦好啦！」我唯有妥協。

「嘻嘻⋯咁早抖啦！」說罷，小南拉埋張被倒頭就睡。

唉！咁大個仔都未試過瞓地板。

我硬住頭皮，將背囊放低，拎件灰色褸鋪喺張床隔離嘅地下，就瞓上去了。

我瞓咗上去，就算有層布料隔住，依然感受到地板係有幾硬，頂住我嘅背脊，感覺真係好辛苦。

無論如何輾轉反側，仍然係無法入睡，因為好唔習慣瞓地板。

「唉屌⋯⋯」我極度無奈咁嘆息。

喺肅靜嘅空氣之中又有邊個可以告知我點樣做？

「表⋯哥⋯」

係小南嘅聲音？

我擰轉頭向上望，發現床上嘅小南圓圓嘅雙眼正凝視住我。

仲以為小南夢遊發作，發開口夢叫我個名添⋯⋯

「做咩呀？你⋯⋯仲未瞓嘅？」我問。

「表哥⋯你係咪好辛苦呀？」小南憂心忡忡咁望住我。

「唔⋯⋯唔⋯⋯都幾辛苦嘅⋯⋯」突然畀小南咁問法，有啲愕然。

「咁⋯不如⋯」小南講講下越嚟越細聲，搞到我聽唔清楚佢講啲咩。

「你講啲咩呀？」

「我話⋯不如⋯」我察覺到小南已經面紅耳赤。

「不如咩？」

「一齊瞓⋯⋯」小南好怕羞咁講埋後面嗰幾隻字。

我冇聽錯啩？

「吓⋯⋯」

我有時會唔相信自己眼睛所睇見嘅嘢，而唔相信自己耳仔所聽到嘅嘢就好少，對上一次已經係阿琪話願意做我女朋友嘅時候。

但係當我用手拍一拍自己塊面，先知道表妹嘅夢遊症冇傳染畀我，更何況地板咁硬，我點會瞓得着⋯⋯

「你講真㗎？」我嘅下巴都唔知第幾次跌咗落嚟。

「嗯！係呀⋯」小南用張被遮住自己半邊臉，但仍然掩不住佢面頰兩邊嘅紅暈。「嗱！但有條件㗎！」

「咩條件呀⋯」

「唔準掂到我呀！同埋⋯張被都係我㗎！」

「吓⋯⋯」

諗下先！如果我真係瞓咗上去，後果可能連我自己都唔制唔到㗎喎，但唔瞓上去，個地板咁硬，一定眼光光同聽朝啦⋯⋯

思想不停遊走於理性同感性之間⋯⋯

我最後決定⋯⋯

「咁好啦⋯⋯」

我戰戰兢兢咁起返身，小南就慢慢蠕動佢嘅身軀騰空個位置畀我。

我就全身抖震住咁瞓上去，心如小鹿亂撞。

身體靠近咗床褥⋯⋯

頭部逐漸貼近枕頭⋯⋯

臉部對住我嘅表妹⋯⋯

連雙方嘅呼吸聲都可以清楚咁聽到⋯⋯

小南個鼻呼出氣息暖暖地喺我臉上遊過，我望住佢本來帶點憂鬱嘅大眼睛喺月夜之下，化成明亮嘅眼眸。

臉頰紅粉菲菲，為令人嘅花容作點襯，唔需要化妝就已經好靚。

忽然有一陣風吹過，吹過咗窗簾⋯⋯

風聲過後，成個環境不僅沉靜起嚟，濃情蜜意嘅氣氛迅速係空氣中彌漫。

而且嗰陣風讓一道月光照射入嚟⋯⋯

亦照映住小南靦腆嘅月貌。

同時候，亦令我情不自禁咁撫摸佢雪白中帶點粉紅嘅臉頰，手指游過順滑而飄逸嘅長髮⋯⋯

我閉上雙眼，將頭靠近，然後輕輕咁吻下去⋯⋯

嘴唇傳嚟甜蜜嘅暖意，感覺柔軟而薰香，完全咁令人着迷⋯⋯

也許小南唔係太識得反抗，或者佢係嗰種天然呆嘅女仔，突如其來嘅一吻，吻住佢好耐都冇推開我嘅意思。

醉人月夜之下，喺某個地方充斥咗濃濃愛意。

無形中嘅月老又再為一男一女牽上紅線。

唔通真係加甜

呢一下子，我嘅身體就更熱了。

嘴唇依依不捨地離開後，一道無情力就將我由床上面推返落地下。

半個身跌落硬過石頭嘅地板，痛到我喊咗出嚟⋯⋯

「哎呀！屌⋯好撚痛呀⋯呀⋯」

此時，本來處於下風嘅小南重奪陣地，從床上驚惶失措咁望住我⋯⋯

「你⋯你⋯你⋯你做咩⋯錫我呀？」小南面紅紅，而且好緊張咁問。「你⋯你⋯唔守規矩呀！話咗唔可以掂我㗎⋯⋯」

「唔係呀⋯張床太細呀嘛⋯」我為自己衝動嘅行為辯護。

「哼⋯你瞓地下啦！」小南嘟起個嘴，生氣咁拉起張被轉身擰向另一面。

「喂呀⋯我冇心㗎！」

咁男人嘛，總難免會有情難自禁嘅時候，十個男人九個滾剩返嗰個仲諗緊，雖然我真係仲諗緊嗰個，但去到某個地步都唔使再諗啦啩？

何況係你主動叫我瞓上去先嘅！

加甜吧

加甜啊

頂！唔得啦！個地板真係好硬。

「喂呀⋯表妹⋯畀我瞓返上去，個地板好硬呀！瞓到我成個背脊都好酸。」我低聲下氣咁話。

「鬼叫你唔聽話！」

「冇下次啦⋯」

「冇得傾呀！」

「個地板真係瞓到好痛呀⋯」

高高在上，擁有一張舒服嘅床嘅小南就背住我話：「哼⋯唔睬你⋯」

雖則小南咁講，但語氣好明顯就一次一次咁軟化落嚟。

口硬心軟嘅表妹又一次向住窗邊慢慢移動住身體，暗示畀個位我瞓上去。

我就梗係好識做啦，馬上扒返上床側住身瞓喺度，雙眼望住小南嘅頭髮，可遠觀而⋯⋯

「喂！唔準望我呀，快啲擰轉身瞓！」呢個小南都唔知係咪有後眼，咁都知我望住佢。

「哦⋯」

「快啲呀！唔聽話就踢你落床㗎！」

「係⋯」

一諗到嗰個咁硬嘅地板，加上小南無影腳嘅威力，我就擰轉咗身，望向另一面打側咁瞓。

原先甜蜜氣氛隨時間嘅流逝，喺空氣之中漸漸轉化成一種羞澀感。

我諗，係戀愛嗰種。

我都係第一次同女仔一齊瞓咋⋯⋯

同小南背對背咁瞓，亦係同自己鍾意嘅人瞓埋同一張床⋯⋯

所以特別開心，特別興奮。

回想起頭先同小南親密嘅接觸，動人嘅畫面⋯⋯

我就只掛住回味，心底裏不願入睡。

「喂⋯表哥。」原來小南都未瞓，搵我搭訕。

「嗯？」

「你今日⋯有樣嘢未答我喎⋯」小南好拘謹咁問。

「嗯？乜嘢呀⋯」我不解小南嘅意思。

「抽水呀⋯咩意思⋯」

「哦⋯」原來小南係想講返啱啱落船嚟到長洲，產生嘅嗰個問題。「但係⋯你都未估中個IQ題。」

「咩IQ題呀？我唔係好記得啦⋯」

「聽住啦⋯點解長洲賓客人數多呀？」

「吓⋯諗下先⋯」

只覺依家喺我背後嘅小南陷入咗無盡嘅沉思，過咗幾分鐘都唔出聲，應該係完全猜唔出呢條問題嘅答案。

「喂⋯點呀？IQ題大師？」我好得戚咁講。

「好難喎！不如你開估啦！」小南決定投降。

「嗱⋯」

但喺開估前，我就覺得原先嘅答案好似唔係幾啱喺呢種環境同氣氛下講。

於是我就亂噏咁作咗另外一個新嘅答案出嚟。

「咁係因為⋯長洲嘅賓客真係好多人。」

「哈哈⋯哈哈⋯」

估唔到我呢個無聊又白痴嘅答案，都可以引到小南笑起嚟。

「咁你依家可以話我知咩叫抽水未呀？」小南問。

「但你估唔中喎⋯」我故意咁講。

「是但啦⋯話我知啦⋯嚟啦⋯」小南又用撒嬌攻擊對付我。

每一次面對異性嘅撒嬌同眼淚，我都必定會心軟⋯⋯

「唉⋯好啦，抽水即係⋯」

咦⋯⋯語帶雙關喎。

「即係即係⋯我抽你水就⋯即係⋯」咁講法覺得自己有啲邪惡添。「你無啦啦講我啲黑歷史嚟串我囉。」

「原來係咁，但係⋯我邊有串過你喎？」

好在蠢蠢嘅小南唔知道實際嘅意思啫。

「你有囉！」我反駁話。

「邊有呀？」小南繼續狡辯。

「有呀！咪扮傻啦。」

「嘻⋯冇呀冇呀。」

「聽住你串我都話冇⋯⋯」

「喂⋯咁到我想考返你IQ題啦。」

「係咪先？我係IQ神嚟喎！你就真係考我唔到啦。」

「哈哈⋯聽住啦！點解我表哥咁鹹濕㗎？」

「吓⋯我邊度鹹濕呀？」

「啫係唔識啦？我開估啦，因為佢真係好鹹濕！」

明明就係我條IQ題嘅變奏版。

「諗都未諗你就開估⋯唔公平囉！」

「咁我見你好似唔識呀嘛。」

「哈⋯乜你見到我個樣咩？」

「見唔到都知你諗咩啦！鹹濕表哥。」

「哎呀哎呀⋯到我問啦！點解我個表妹十足低能一樣嘅？」

「你就低能呀！」

「你低能啲！」

嗰一晚，同小南背對背咁吹咗好耐水，正正因為見唔到對方，嗰種神秘帶點含蓄嘅感覺，驅使我好想再傾耐啲。

有時串下小南，有時畀佢串返轉頭，互相串嚟串去，串到小南打喊露，有啲倦意嗰陣，我哋先真正咁瞓覺。

其實我算唔算向小南表明咗心跡？

唔知道⋯佢點諗呢？

下屌你呀
甜係邊到
違反商品銷售說明條例我報海關架

我邊有標籤過有甜喎
甜數遲下會找，各位已除褲嘅巴打稍安毋躁！着返褲先啦

第二朝瞓醒，轉身嗰陣，就發現身邊嘅小南成個人唔見咗，只有我一個人瞓喺張床上面。

唔通佢夢遊又發作？走咗出去？

正當我擔心小南安全嘅時候，見到完完全全蓋喺我身上嘅被，先至安心落嚟。

應該係小南蓋落嚟⋯⋯

呢個表妹真係⋯⋯嘻嘻⋯⋯

正皮左

屌

訓醒會唔會扯到行哂

咁正常瞓醒都會嘅⋯⋯

一瞓就瞓到十一點幾，日光從窗邊滲入嚟，我起身出到去客廳，就望見小南坐喺度睇緊電視。

小南身上嘅衣服同我一樣冇得換，而且因爲尋日去沙灘玩完，件衫又濕又有沙，應該係好污糟。

真係想快脆啲返屋企沖個涼換件衫⋯⋯

「咦⋯星星表哥你醒啦？」小南察覺到我企咗喺門口。

「嗯，婆婆呢？」

「佢出咗去開檔啦，叫我哋一陣自走嗰陣鎖門喎。」

「哦⋯好呀，咁我哋都走啦，唔好打搞人哋咁耐。」

「嗯！」

「我去執埋啲嘢先。」說罷，我就返房間收拾好行裝，同時整理下自己嘅思維。

個阿婆真古怪，咁都唔驚啲陌生人爆佢夾，可能佢真係冇咩錢啦。

仲有嘅係小南，尋晚嘅事佢會唔會當冇發生過呢？

之前咪應承咗有甜

我講個post嘅標題啫

我哋鎖好道門，離開阿婆間屋後，就打算去搵阿婆，雖然鹹魚就唔會買，但循例都要再多謝一聲。

不過行到去尋日小南炒車嗰個出事地點，望過四周圍都搵唔到阿婆個攤擋。

老人家係鍾意神出鬼沒㗎啦，眼見搵唔到佢，只好作罷，準備起程返屋企。

而人流又變返尋日晏晝嘅時候一樣咁多⋯⋯

喺行去碼頭嘅途中，小南見到一樣好有趣嘅建築物，就叫停咗我。

「表哥！嗰樣係咩嚟㗎？」小南指住一幅有好多鎖頭掛住嘅木牆。

「嗰樣？鎖囉。」我簡潔咁回答。

「車！鬼唔知咩？」

「畀你寫字掛上去嘅鎖囉。」

「好似幾有意思喎⋯」小南聽後思考半晌，然後拉住我手話：「咁我哋都去寫下啦！」

「好⋯」

買咗個鎖頭，小南就拎住支筆喺鎖頭嘅一面，好專注咁寫上咗一段文字，跟住擰轉另一面遞過嚟畀我。

「嗱！到你寫啦。」小南話。

「我寫？」

「係呀，一人一面呀，我寫完咪到你寫囉，咪偷睇我寫啲嘢呀！」

「哦⋯⋯好呀。」

我拎過嚟，就咁寫上咗「白痴表妹」四隻大字。

唔知小南寫咗啲咩喺另一面呢？好想知呀！之但係畀佢啤到我實一實，又唔敢擰轉去睇呀⋯⋯

然後我就將個鎖頭掛上木牆，扣實咗。

「乜你咁快寫完㗎？寫咗啲咩呀？」小南想去偷睇。

「喂⋯你點可以偷睇㗎？我都冇偷睇你寫啲咩啦。」我馬上喝止佢。

「咁算囉⋯」小南有啲悶氣咁講。

「除非你講我知你寫咗啲咩先啦⋯」我試探佢咁話。

「唔講喎！」

「咁我都唔講囉。」

我一早都知呢個表妹鍾意唱反調㗎喇⋯⋯

搭船返屋企之後，我同小南就繼續如常咁一齊生活。

買餸煮飯，食飯瞓覺。

因為冇覆返阿爸，夜晚食飯嗰陣就因而畀佢話咗幾句，但都有同佢解釋返點解尋晚冇返嚟瞓。

生活真係繼續如常？

不可超越嘅界線，就真係不可超越？

瞓喺床上嘅我就開始密謀一個計劃⋯⋯

飛雲 上啊

「程小南！我想你做我男⋯⋯男⋯⋯又講錯咗添。」

「小南！做我條女啦！咁講好似幾粗俗⋯」

「程小南！我好想你做我女朋友呀！」

無聊起嚟，就對住自己房間塊鏡喺度練習點樣表白。

講咗十幾次，先講到一次正常，到時實戰都唔知點算好⋯⋯

其實我當初點同阿琪表白㗎呢？點解依家會變返個愛情白痴⋯⋯

不過點都好，打鐵要趁熱，我已經決定咗今晚要搵個機會同小南表白。

神呀！保佑我啦！

準備好一個心思細密嘅表白計劃後，然後就係等待時機嘅成熟。

Live

好撚正

mola mola ,邊有咁易

rip

就快有200個正皮啦

咁就出文啦

幫你拉近200正皮嘅距離啦
利伸已正皮

啱啱追到上黎

多謝你哋
200正皮了。
但係樓主仍然喺親戚屋企被禁錮住，出文就盡量啦

反枱起身走人，百九幾人等住睇文呀！！

表妹禁錮另計

好好睇，好有代入感
正！

等等
好快救你

快啲啦表哥

表哥咁耐仲未出嘅？

表哥。。。。。。我要呀。。。。。。！

表哥.....我頂唔順啦 .....快d 出 ......

文啦

等我！表哥一陣就嚟喂飽你哋

表哥。。。。。。。。。。。出撚哂水喇！

表哥不舉？

表哥虚脱左？？

表哥瞓撚咗

表哥。。。我就黎射啦

表哥去完 表妺 屋企之後死左

所以我一早就叫阿爸今晚自己食外賣，我話會同小南玩到好夜先返。

對唔住阿爸，要屈就你啦！

咁都係為咗你個仔嘅未來幸福着想⋯⋯

唔知由幾時開始，我會有勇氣去追求「幸福」。

可能係因為小南嘅出現，令我見到嗰啲消失已久嘅幸福，而我好想捉緊住，唔想畀自己有後悔嘅機會。

我開始寫文啦
各位表弟冷靜啲

呀！！！！！！！文呀！！！！！

快

快！

快撚啲，條褲濕撚哂！

跟住，我就同小南渡過咗一個平凡又漫長嘅晏就，心情隨着黃昏嘅來臨，緊張嘅感覺以幾何級數增加咗唔少。

呢個晏就無聊中帶點趣味，我同小南坐喺梳化上面睇電視，間唔中講啲笑話引佢笑又或者呵癢下佢，應該會加分啩⋯⋯反正依家都咁親密，時機算係成熟啦？

話咁快就天黑⋯⋯

希望我嘅計劃成功啦！

我同小南都換好晒衫，着埋鞋準備出門口。

今晚嘅小南都唔知係一早拆穿咗我嘅陰謀，打扮得好靚⋯⋯

淡淡嘅妝，為佢天然散發嘅氣質作點綴。

「喂⋯表哥。」

黑色嘅連身長裙，配上一對深啡色嘅波鞋，咁嘅裝束簡約得嚟又唔會失去格調。

「喂⋯星星表哥！」

最重要係佢嘅嘴唇好似搽咗唇膏，有少少粉紅，同佢兩面臉頰淺淺嘅紅暈好襯，好可愛。

每一次望住小南，我個心都有唔同嘅悸動。

但今次見到一個最靚嘅佢，個心又跳得越嚟越快⋯⋯

呢種感覺就好似第一次喺機場見到佢咁。

「喂！」小南用手拍一拍我嘅額頭。

「吓⋯⋯係⋯⋯」我被迫中止咗對佢嘅幻想。

「你聾咗呀？做咩眼甘甘咁望住我⋯⋯」小南望望自己嘅打扮，有啲害羞咁問我：「係咪⋯⋯着得唔好睇？」

「梗係唔係啦⋯⋯你好靚⋯⋯」我如實相告。

「嘻⋯⋯口花花！行啦，我肚餓啦。」小南笑意滿盈咁講。

「嗯！跟住表哥唔好走失呀！」

「嘻⋯⋯你當我細佬仔咩？」

「係呀。」

比着平時，小南應該係會「哼！」返我，但依家佢兩次嘅語氣都係笑下笑下⋯⋯

我真係覺得今晚係個大好時機！

成日都覺得越夜先寫文有feel啲，靈感都多啲。

表哥...你係咪當我傻仔

點會呢？

我帶住小南搭車去到全流人流最旺盛嘅地區之一—旺角。

落咗車後，我就同佢一齊周圍行，行行下，我注意到沿途有好多鹹濕佬都𥄫住我表妹，真係想插盲哂佢哋隻眼！不過咁又難怪嘅，小南着得咁靚，自然散發出嚟嘅魅力的確係好吸引人，包括一邊行緊，一邊望住佢嘅我。

或者係旁人眼中，我哋係一對小情侶，但呢一刻仲未係，我哋只係一對表兄妹。

不過好快就唔同講法㗎喇⋯⋯

我嘅手背不期然地掂到佢嘅手背，講真真係幾吊癮，幾緊張，好想一手拖住佢行，但驚又會嚇親佢。

可能小南都察覺到呢種奇怪嘅感覺，所以佢又一次捉住我隻手臂行，仲將個頭靠緊過嚟，咁睇落都幾似情侶喎。

突然行到某個地方⋯⋯

「表哥！」

小南停低咗腳步，然後望向我。

「嗯？做咩呀？」

「不如我哋今晚食嗰啲啦！」小南手指指住一檔腸粉鋪。

「你咁大食，會夠飽咩？」我質疑咁講。

「梗係夠啦！嚟啦！」佢又拉住我隻手臂，將我成個人拖咗過去。

小南連街邊嘢都鍾意⋯⋯

轉眼間，我哋買咗腸粉、魚蛋、燒賣呢啲美食。

只見小南拎住支竹籤，篤咗粒魚蛋食，然後又篤咗粒燒賣食，望落個樣食得好開心。

平民化嘅食物，簡簡單單加啲甜醬豉油芝麻咁，就已經好好食，所以話唔需要食好貴嘅嘢都可以得到味覺上好大嘅滿足。

「表妹⋯⋯點解你會想食嘅？」我一邊咀嚼緊粒燒賣，一邊問：「你唔驚好似上次咁偷你嘢食咩？」

「你敢？」小南立即好大反應，將竹籤尖嘅部份指向我。「我唔放過你㗎！」

「唔敢唔敢⋯⋯我點敢搶你嘢食？嫌命長咩？」我滴住冷汗講。

「因為食呢啲簡單呀嘛，又好食喎⋯⋯」小南話。

原來簡單對小南嚟講係最好⋯⋯

「但係你真係夠食啦？」我問。

「咁今晚仲有大把時間呀嘛！」原來小南你早有預謀，同我一樣咁有計劃。

咦⋯⋯諗起計劃⋯⋯

我哋食哂啲腸粉燒賣魚蛋之後，再行多咗陣，我先諗起⋯⋯

我好似畀小南打亂咗我嘅計劃喎！

咪屈我呀

表哥

文呢喂

表哥點解要咁鬧人

表哥係屌人，並唔係鬧人！

推post
好睇！

花心表哥鍾意小南但去屌絲打

「唯有實行Plan B啦！」

「咩⋯咩嘢Plan B呀？」小南問我。

咦！唔覺意講埋自己心入面諗嘅嘢添。

「冇呀⋯⋯」我都廢事再兜。

「嘻⋯古靈精怪。」小南話。

「同你差唔多啫⋯你成日都係咁。」

「你古怪啲呀！個樣又傻下傻下⋯⋯」

「你講緊自己咋？表妹⋯⋯」

轉計劃後，作戰地點都要轉埋，目的地直指尖沙咀碼頭！

於是我又帶住小南嚟到尖沙咀，喺海旁肩並肩咁散步，雖則嗰度好臭，但有小南喺度幾臭都冇所謂了。

直到行到碼頭附近，聽住啲街頭歌手喺度玩緊busking，我同小南就越聽越入迷，入迷到連我本來諗好嘅Plan B都唔記得哂。

明明呢種氣氛已經好濃厚㗎啦，差埋門一腳咋！頂！點做好啦⋯⋯

望住個歌手拎住支吉他自彈自唱⋯⋯

死就死啦！

我係鬧人，並唔係屌人

兩個對話好似智障咁

我走埋去個歌手度，問佢可唔可以借支木吉他嚟畀我玩一首歌，而佢就好爽快咁答應咗。

然後我將支吉他接過嚟，掛喺身上，身前掛住嘅吉他所施加喺我身上重量，同樣加重咗我嘅不安感。

小南見我行埋去拎起支吉他，一開始係愕然，但跟住都滿心期待咁望實我嘅表演，又為我打氣。

「表哥加油呀！」

「嗯⋯⋯」

好不安，我有預感一陣會出羞。

喺中學時任職band吉他手嘅我，對於玩吉他本來係得心應手，但喺唱歌方面就好鬼水皮，而且都有成一年冇揸過吉他，因此拎起上嚟都顯得有啲手忙腳亂，但最基本嘅和弦都記得嘅⋯⋯

我將手指放喺指板同弦線上，喚起為咗考好一個試而強制沉睡嘅音樂知識。

既然係咁，就彈呢首歌啦！簡單又唔易走音嘅歌。

我左手放喺指板上，右手輕輕彈奏出悅耳嘅音樂⋯⋯

個嘴向住支咪，柔聲唱出⋯⋯

尋回一碗湯 清清的小菜⋯⋯

真係好感激小南煮畀我嘅每一餐飯。

尋回一碗湯 最艱苦都掩蓋
尋回一碗湯 跌倒也算精彩
來喝下去 也喝下了感慨

外賣嘅例湯永遠及唔上小南親手煲嘅好飲。

門外那風多急 海多深 慶幸都回來
忙忙腳步裡也有家作最好的遮蓋
一碗湯為你而常存在
來喝下去 也喝下了溫愛

自從屋企多咗你喺度，令我以前成日產生嗰啲負面情緒一掃而空。

尋回這碗湯 不簡不單不相愛
尋回這碗湯 令一屋窩心覆蓋
同檯有你共我 跌倒都算精彩
從來快樂也在溫飽裡盛載

呢個屋企因為你而變得舒服，我好想你一直都喺度。

門外那風多急 海多深 慶幸都回來
忙忙腳步裡也有家作最好的遮蓋
一碗湯為你而常存在
來喝下去 也喝下了大愛

辛辛苦苦補完課返嚟可以有住家飯食，我都唔知幾耐冇試過啦。

無論那天多高 花多香 也憧憬回來
忙忙腳步裡也有家作最好的遮蓋
一碗湯成就你偉大未來

我發覺，我真係越嚟越鍾意你⋯⋯

微溫之中 那片言半語都不需要
快喝下這慷慨
家會為你開
這口湯為你等待
永遠為你守待

「小南，你可唔可以做我女朋友，為咗我而繼續留喺度？」

繼續 唔好停

咁直接

表哥
文呢

咁樣表白
果然係sad end

表哥唔好喺呢個位停得唔得

Live 左，唔好停

請繼續

竟然係尋回張祖光

肯撚定又 有咩事要番去台灣啦 唔可以再番黎香港 屌你老母表哥

尋晚唔小心打打下文瞓哂

等你，快！！

補數

表白先訓著🙈

表哥唔好出歌詞當文ok?

仆你個街！呢d位先黎停
加速呀

屌 感緊張先等

表哥 我仲要

表妹一早講好咗嚟一個半月㗎喇，開學前會走⋯⋯所以唔存在啲咩嘢sad ending

no ok

今晚直頭訓左唔出

文呢？

我都想有個差唔多年紀既表姐/妹

係所有表兄弟姊妹關係入面
我係完完全全被隔離既一個
小弟剛踏進二十
表兄/姐全部已成為社會人士
表弟/妹只係小學，最大既只係中二既𡃁仔
我就真空左係中間
每次聽屋企人講去親戚屋企，我心入面就會浮左"唉屌"呢兩個字上黎，因為我知道我又要渾渾噩噩咁過呢一日

由細到大，姨媽姑姐嗰班就唔洗講，表兄姐嗰班又工作關係少見，好少撘到嘴，唔通要我同班細路玩捉咩，所以我就on99睇下fb,ig,討論區等希望借助社交媒體令我心情好過d從而覺得時間過快左，就快d返屋企

到真係走，我都會諗我今日到底做過d乜鳩，話就話見親戚，我就好似白撞咁撞左上佢屋企咁，係屋企打幾次J仲開心
如果我有個差唔多年紀既表姐妹，我既少年時期肯定生色不少
有冇人同我一樣

終於⋯⋯講咗我想講嘅嘢。

莫非係太過突然？成件事嚟得太快，呢種老套表白方式嘅衝擊太震撼，圍觀嘅人同埋小南都畀我咁突然嘅表白嚇到呆哂。

連我身邊嗰位街頭歌手都呆埋⋯⋯

數秒過後，本來寂靜嘅環境隨着第一個人出聲和應而變得熱鬧起嚟。

「應承佢啦！」一把年輕嘅男人聲音。

「係呀！答應佢啦！」另一把女仔嘅聲音。

「答應佢啦⋯⋯」

全部人都喺呢一刻推我一把，相繼和應我呢個告白，熱鬧嘅聲音不絕於耳，只希望讓我同小南能夠牽在一起。

儼如所有故事中嘅男女主角一樣，全世界嘅目光就好似集中於我同佢身上咁⋯⋯

而小南就呆咗半晌，兩邊臉頰漸漸泛紅，又用力咬住下唇，沉默一時⋯⋯

咁即係咩意思呀？

「得⋯⋯得唔得呀？」一日未聽到個答案，我嘅心情都依然係忐忑不安。

如果頭先嘅不安係來自於表演，咁今次就來自於一個未知嘅答案同埋睇唔見嘅未來。

只見小南耷低頭，嘴唇微微張開⋯⋯

似乎係一個答案。

「唔得⋯⋯」

我冇聽錯呀？

應該冇聽錯，因為身邊全部嘅人都同我一樣嚇到呆多一次，未有心理準備接受第二次咁震撼嘅衝擊。

小南講完之後，就繼續耷低頭急急腳咁行咗去一邊。

「小南！」我將吉他除低還返畀個街頭歌手，然後再迅速追住小南。

雖然小南佢越行越快，但最後都畀我追上咗。

我捉住佢隻手腕，將佢成個人拉埋嚟我身邊。

趁住佢未有反應，喺轉身嘅嗰一瞬間⋯⋯

我再次錫咗佢一啖，又係好甜好暖嘅感覺，暖意更令我清楚自己嘅心意。

我嘅心意，已經講咗畀你知。

而我都知你係鍾意我㗎。

「喂呀！」同上次相反，小南好快就推返開我，面紅紅咁望住我，但呢種面紅，唔係憤怒，亦都唔係羞澀。

「你⋯⋯你做咩呀？」一雙憂鬱嘅大眼睛，從雙眼流露出嘅係憂愁感情。

「我鍾意你囉！」既然講一次唔成功，咁就講第二次。

「但係⋯⋯」小南好似有啲嘢想講，但又無啦啦耷低頭。

「但係啲咩呀⋯⋯我知道你都鍾意我㗎！」我拖起小南隻手。

「點解你會知⋯⋯」小南又抬高返頭，一面錯愕咁望住我。

「嗱！你啱啱先認咗。」我話。

「唔得㗎！」小南用力甩開我隻手，又好快咁轉身行走。

我馬上加緊腳步，擋住喺佢前面。

「點解唔得喎？」

「咁係⋯⋯因爲⋯⋯」小南越嚟越緊張，貌似擔心緊一啲佢想保守嘅秘密會守唔住。

「點解呀？講我知啦⋯⋯」

一直出現嘅疑問已經太多，我真係好想搞清楚，我唔想連去鍾意一個人都要煩惱。

小南開口終於講咗個原因出嚟，但呢個原因反而更令我一頭霧水⋯⋯

⋯⋯

⋯⋯

「因為我驚你會死呀！」

恐怖故

其實我呢個表哥都唔係好好㗎咋 成班親戚入面，唔計台灣嗰班，我最細。

所以細細個嗰陣成日畀佢哋恰，尤其係我阿哥好鍾意同埋班表姐一齊恰鳩我

不過大咗之後都肯同我玩返嘅，新年去佢哋屋企起碼會肯同我打麻雀，雖然唔知佢哋班仆街係咪出千昆哂我啲新年錢。

btw睇完之後都有啲心唈，希望巴打你唔好唔開心啦，親戚啫，唔熟嘅話你會發現識班朋友仲好，我細個都係同朋友鄰居玩多㗎喇。

我都係咁 由細到大都好羨慕其他人

衷心感謝樓主打長文回覆
你真係有台灣親戚？

我諗巴打你明架啦，讀完中學個個都分道揚鏢，去留學又有就職又有，根本好難返去中學嗰陣既時光

同埋而家香港人咁冷淡，之前同隔離屋講下野好似以為我查家底咁，而家搬左屋兩年都未見過隔籬鄰舍係咩樣，更何況玩

咁又真係慘啲 連鄰居個樣都未見過。我嗰啲就由細玩大，反而大咗冇咩交流。係老母同啲鄰居好friend，成日互相請嘢食。
而台灣親戚呢樣嘢係真㗎，我老母真係台灣人⋯⋯

好羨慕 由細玩大呢樣野冇係我生活出現過
我都想體驗下有外國親戚係咩回事

Btw故好好睇，搞到我係咁ff，繼續努力
大家等緊你出文，不過唔洗急，最緊要快明冇

kara 愛情習作

me 表姐s都大我13年以上
表哥大我9年
雖然同表哥玩得好埋 但完全明你嗰種寂寞既感受

鬼故？

原來表妹係鬼

唔小心又瞓咗 今晚再寫

Live左 變鬼故

扮野

表哥 傻豬嚟嘅

快啲啊

屌樓豬加速啊

表哥
唔好唔理我呀
文呢

表哥 你今晚再瞓着 表弟我今晚就去騎醒你#

好痛

有一個大我五個月嘅表哥，一個大我一年嘅表姐，一個細我幾個月嘅表妹
但係根本玩唔埋

哎呀！我又想瞓啦

出文呀表哥

「你講緊咩呀⋯⋯」我又再次畀小南嚇窒咗。

「我話驚你會死呀！」從小南嘅神情同咁激動嘅反應，令我得知佢唔係講緊笑。

只係我唔明白⋯⋯

「乜嘢我會死呀？我哋拍拖會⋯⋯死？」我問。

「你唔明㗎啦⋯⋯你會死㗎！」小南仍然係咁講。

「你唔講我點明呀？」我漸漸有啲怨氣。

「吓⋯⋯」

古今中外，拒絕人表白嘅理由我就聽得多。

離不開都係嗰啲，

你係好人⋯⋯

我當你係朋友咋⋯⋯

我同你唔夾㗎⋯⋯

我唔想拍拖住⋯⋯

之但係因為拍拖而會使另一半死亡，我就真係聽都未聽過，原先我都諗住係表妹唔想拍拖住而作出嚟嘅藉口，又或者佢唔鍾意我利用群眾壓力嚟逼佢就範，又可能係佢想試探我係咪真係真心而玩下我。

不過原來呢啲原因通通都唔係⋯⋯

小南沉默咗一陣，又嚟問咗我一個好詫異嘅問題⋯⋯

「表哥⋯⋯你信唔信有宿世姻緣呢樣嘢？」